<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 童真篇 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/tong-zhen-pian/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2015-03-01T21:22:02+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[无题的一生]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2011/02/28/life-2/"/>
    <updated>2011-02-28T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2011/02/28/life-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>某人家有四兄弟姐妹。其中第三那个叫小林子。一家人生活在落后的乡村中。但这家子算得上中农。自己有点田种着，生活还算可以。</p>




<p>适逢同村的一个人发迹回来，在外面打仗当了师长。这家人于是拜托他照顾小林子读书。师长很爽快，把小林子带在身边，放到广州读书，多有照应。大家都说小林子从此会有一个好前程。但小林子呆呆的，说读书还真是只读书，心无旁骛地。后来师长外出剿匪了。小林子仍继续读书。</p>




<p>看来小林子很喜欢读书啊。 毕业后在广州有个地主请他当了私塾的老师。这个地主当时还是个大地主，有个女儿，生得如花似玉，也正当花样年华。地主见小林子也算一表人才，打算招他为婿。小林子却拒绝了，因为据他讲，他在乡下早有一个定了娃娃亲的媳妇，虽未见面，但他是要回去娶她的。于是小林子回到乡下了，耕田。</p>




<p>家里近年发展得不错，真正成了地主，但大部分家产分给了小林子的兄弟，小林子也无甚怨言。</p>




<p>几年后风起云涌，局势聚变，小林子再次见到了师长。师长已升为军长。这次他仍很关照小林子，对他说，我要去台湾了，我可以带你过去。小林子再次拒绝。他说，过两天，他就要和娃娃亲的媳妇成亲了，不能走。</p>




<p>果然，小林子终于成亲了。这时也解放了。小林子的兄弟因为被判为地主成分，被枪毙了。小林子事后总说，好在我傻，要不这种就绝了。文革的时候，因为小林子读过几年书，也被捉出去批斗。戴高帽，游街。不过因为太乡下，此类活动还不算太疯狂。就例行完公事一样，游完街就又继续下田，大家都像没事一样。之后小林子仍是继续呆在村里。</p>




<p>当然他们生了八个小孩。其中第三个小孩子生的第三个小孩，写了这篇日志...</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纵火案]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2008/06/16/fire/"/>
    <updated>2008-06-16T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2008/06/16/fire</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>让我来继续小时候的回忆吧。我五岁之前是生活在农村中。</p>




<p>那里的影像只存于我的梦中。而我长大后回去见的景象，我是</p>




<p>绝对不承认的。我知道，那时候生活的景象是永远也回不来的。</p>




<p>四周是巍峨的高山，苍绿一片。山下有一间小茅屋，屋前有</p>




<p>一小溪。溪边有一小孩在玩水。那个就是我。这个就是我梦中</p>




<p>乐园的景象。但是梦中不都是这些美好的东西。也有现实的影子。</p>




<p>比如，我也梦到那里的屎坑。旁边放着好多竹子。每当我想起要</p>




<p>用竹子擦屁股的时候，我都不寒而栗。</p>




<p>那时爸爸出去赚钱了。妈妈要做农活。比较早学会走路的我，</p>




<p>就会自己一个人，找点东西干干。比如烤番薯。有一次，邻居</p>




<p>大妈跑到山上把我妈叫了下来。你家厨房着火了。我妈马上跑回</p>




<p>家。而我则在家附近继续玩耍。后来追查原因。原来是我在厨房</p>




<p>里烤番薯引起的火种。其实关于这宗纵火案件我早就已经没有</p>




<p>印象。但是妈妈也会常常和我唠叼这件事。</p>




<p>事后想起来，经常一个人呆着，还能平安活到现在，也不能</p>




<p>说不是幸运。这又算不算是天赋异禀呢？</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[天赋异禀]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2008/06/08/tianfu/"/>
    <updated>2008-06-08T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2008/06/08/tianfu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>人还有没有婴儿时期的记忆呢？世界之大，无奇不有，我相信是</p>




<p>某些人还保留着的。但大部分人没有。我属于后者。小时候的记忆也</p>




<p>还是有的。但在岁月无情的压榨下，那点记忆也逐渐地消逝了。虽然</p>




<p>我对小时候的印象已经开始模糊，但是会有个人记得你小时候的事的。</p>




<p>妈妈会对我说啊。</p>




<p>妈妈对我说的我小时候的几件事，令我觉得自己天赋异禀。</p>




<p>妈妈说，那年在山上砍柴。就把你放到猪栅旁边。那时你还不会走</p>




<p>路，不会说话。我砍了一会柴。回头看你。发现你跑到猪圈里拉着猪</p>




<p>尾巴学走路了。这个故事妈妈经常跟我说。至于细节是我怎么走到猪</p>




<p>圈子里的，那只猪有没有反抗之类的，我也没有细问过。是因为我也</p>




<p>是属猪的，和猪特别有缘吗？还是说这个小孩子不同常人，天赋异禀?</p>




<p>我想我还是选择相信后者。</p>




<p>要证明一个小孩天赋异禀，就要证明这小孩不同于别的一般小孩。</p>




<p>要异于别的小孩，一就是证明比一般小孩更聪明。比如，司马光，就</p>




<p>会砸缸。 我有上面牵猪尾巴学走路的事例啊。二可以证明比一般小孩</p>




<p>迟顿。在学说话这方面，我就比较迟顿了。我三岁还没开口说话。开口</p>




<p>说话以后却是个大舌头。本来妈妈说是要带我去剪舌头根的。但是到七</p>




<p>八岁的时候，大舌头消失了。也就没有去剪。是不是因为这个原因呢，</p>




<p>从小到大我不太喜欢说话。嗯，看来是有影响的。</p>




<p>概而言之，我小时候一直抱着这种天赋异禀的想法度过。梦想着长大</p>




<p>了一定能干些大事。至今虽然没干啥大事，但是天赋异禀这个想法，我</p>




<p>觉得保留着也不错。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
