<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2016-02-28T23:44:47+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 墨]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2016/02/28/zhou-ji-mo/"/>
    <updated>2016-02-28T23:33:14+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2016/02/28/zhou-ji-mo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>平凡地进行着编码吧。回归到盒子那杂乱庞大的代码中，不禁有些苦笑。而另外收到消息，前公司的项目要解散了。不禁又想到，之前接手的项目几乎没有撑过一年的。老犁那边也带来消息，之前接触过的一个O2O的创业公司项目已欠薪三个月了。果然是寒冬来临，一大波创业公司要倒的节奏。
然而目前正在接的一个创业的外包，又感叹它人员之不专业，有如玩耍一般。</p>

<h1>生活</h1>

<p>这一周都不太顺，首先周三出车的时候被一部面包车撞花了左前轮盖。不过算是了解保险理赔流程，但最后也没有去报保险。周六日又要跑去那个外包处加班。这活总干的屈劲。周日梓童把小依依接回广州。但小依依一直在发烧。一直39度的样子，让人担心不已，心如刀割。
至于体会为人父母的艰辛之万分之一。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 量]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2016/02/22/zhou-ji-liang/"/>
    <updated>2016-02-22T22:14:01+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2016/02/22/zhou-ji-liang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>新年回归工作，也是回归盒子项目组。干的最多的是开会。过去一年盒子的转型不甚成功，而新一年又在找寻新方向。更大的问题在于，项目无法设定长期目标，都在为短期效益奋斗，然而多数的方针都无法在短期内见效。我认为是一个无解的题。只要上面还是这么期望着。这大概是这个项目成功过的负担吧。</p>

<h1>生活</h1>

<p>基本上适应了开车上下班，一般都要一个小时。做外包是目前最烦心的事情，烦在要与外行对接，要完成不切实际的期望。赚点小钱也这么难啊。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 难]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2016/02/14/zhou-ji-nan/"/>
    <updated>2016-02-14T22:09:02+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2016/02/14/zhou-ji-nan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>假期</h1>

<p>平淡的年过完了。今年也没走太多亲戚。大概是感受最没年味的一年了吧。后来天气转好了。英仔来后，陪爸妈打了三个晚上麻将，大概是老人们快乐的时光，能和父母一起做的少数的事情了。</p>

<h1>视频</h1>

<p>追了两部动画，『只有我不存在的城市』,『亚人』。感觉都不错。</p>

<h1>工作</h1>

<p>今天下午的时候回到广州。晚上改了几个bug。明天要回归上班生活。之前决定的年前换公司是对的，减少了过年期间的担忧，也减少了回来后的不确定感，但是因为普遍原因，多少失落还是存在的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 欲]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2016/02/07/zhou-ji-yu/"/>
    <updated>2016-02-07T20:25:14+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2016/02/07/zhou-ji-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>回到原公司入职。由于是返聘，手续什么的都比较简单。而且是在年底放假前，回去之后也无甚事做。上了四天班，熟悉了一下交通路况，不过由于在年底，广州走了大部分人，交通状况良好，要放在平时，可能上下班时间要加倍了吧。
然而正如之前所想，这次回去，好好想想。
而最近读到的令人深思的一句话就是，成功俱有偶然性，大部分人并没有足够的智慧去理解这句话。当然另一方面也随着年龄的增长，有点宿命论在里面。但我想，就算成功有必然性，以我努力的程度之低，大概也轮候不上吧。</p>

<h1>过年</h1>

<p>去年过年回家光租车就用了五千。所以今年开自己的车大概会省很多。长大后早已因成人的烦恼忘却了过年的乐趣，渐渐找不到意义。但有了小孩之后，大概就是忙到没时间去思考这个问题。围着他转，看着他成长，也是乐趣无穷。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 器]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2016/01/31/zhou-ji-qi/"/>
    <updated>2016-01-31T20:06:52+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2016/01/31/zhou-ji-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周已经是没啥工作，正好利用时间把手头上的活完善一下。算是进入疯狂的改bug模式。
周五的时候是最后一天，也正好是这公司的年会。算是比较完满地结束吧。正如当初出来一样，既然选择了，那就不要后悔吧。
原来公司的offer没到，看样子估计得年后才能入职。</p>

<h1>生活</h1>

<p>又进入没班上的那种状态，两三年总要来一次，随着年龄增大，也有些开始怀疑自己。仍然是看不清未来的样子。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 复]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2016/01/24/zhou-ji-fu/"/>
    <updated>2016-01-24T22:46:08+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2016/01/24/zhou-ji-fu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>完成了模仿keep的demo，也算完成了在这公司最后的任务。心情也逐渐平复下来，没有那么多忧心了。接下来静静地等等消息，然后把目前手头上的活干完吧。
还是意识到控制不了自己的脾气。要多休身养性，戒慎戒燥。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周四的时候把依依接回永新。周六日迎来广州最冷的天气，竟然下雪了。据说上一次下雪还是80年前哩。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 可]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2016/01/17/zhou-ji-ke/"/>
    <updated>2016-01-17T21:26:41+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2016/01/17/zhou-ji-ke</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>上周六作出了决定，然后周二的时候提出了辞职。之后接洽了原部门，确定去路。这一星期也算是过的最长的一个星期了。各种决择思考。最后做了决定就立即执行，不再拖泥带水。
当然这也不可避免有种落莫的情绪。</p>

<p>只是希望赶快度过这个低潮。</p>

<h1>电影</h1>

<p>虽然几乎每晚都编码到一点，中间还是利用了一晚时间以及上下班的时候看了些电影。『师傅』是惊喜的武林再现的电影，非常的真实感，武林的崩塌，民国社会再现的感觉。『心迷宫』也是部惊喜的现代农村悬疑电影，看的爱不释手。而『绝命海拨』则让人抽离这平庸的生活之中，感悟自然的力量，人力的渺小。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 使]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2016/01/10/zhou-ji-shi/"/>
    <updated>2016-01-10T22:57:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2016/01/10/zhou-ji-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>任务就是要照抄一个app。我不喜欢这种模式，研究可以，但有点强制性地逼迫照抄算是什么事。只会把大家士气打下去。然后大老板那边微信发了条命令说是以后周六都上班，大概觉得现在没有创业公司的氛围吧。下面一堆叫好的，我表达了不同意见。立马就收到回复不适合待在创业公司这样的话语。或许在他看来我们都太松散了。
难道创业每天就要繃着个脸，有事没事都呆在办公室里就叫有气氛。
我算是很失望。价值观不一致的话也没法呆下去。算是心灰意冷。
当然还有之前的事件，公司转型，说好的信息通畅，但其实我们什么都不知道，突然间就要转去其它方向，我不是要进入决策层，只是求了解一下前因后果，然而并没有人出来解释一下。主要是这种氛围和当初说好的不一样。
想了一晚上，既然呆的不痛快，还不如离去。</p>

<p>失业成了我的强项，基本上呆一年都会有所变动。总是下一秒就出现翻天覆地的变化。如果不是供了层楼，我会潇洒的多，随便玩上三四个月不在话下。</p>

<h1>人生</h1>

<p>我不知道未来要面对的是什么。2016，好难捉摸。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 信]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2016/01/03/zhou-ji-xin/"/>
    <updated>2016-01-03T22:15:57+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2016/01/03/zhou-ji-xin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>完成了1.5.6的提交。但公司策略突然变化，解约了好几个作家，所有人都表示不解。好几天内论坛里气氛都比较灰暗。由于没有一个官方的说法，我们这些开发人员也表示心慌慌，一片猜测，非常不喜欢这种气氛。但也无可奈何。</p>

<h1>外单</h1>

<p>只不过过了一星期，之前与我搭伙的就说不想干了。我真是日了狗了。后面沟通也不甚愉快。对方觉得我太势利吧，其实，在金钱面前，提交交待约束才是负责任的行为。我只叹对方还处于天真阶段吧。
元旦三天本打算前两天努力码一下，构建主要的页面。大概是做到了，不过第一天下午开始E家宽就故障，断网。搞的非常不开心。布置界面也不需要网络，所以也不算影响工作。第二天下午回中新，结果发现中新那里路由器都不见了，原来之前她家烧了电路，把一些电器烧坏了，路由器也坏了。真是又日了狗了。</p>

<h1>生活</h1>

<p>三号的时候去喝了一个同学的喜酒。顺便回了下小楼，回到家门口正遇到爸爸要去增城。正好搭他去了一下增城。见到妈妈，天气转暧，她身体也好些了，至此有些欣慰。
回到广州后，终于E家宽网络恢复了。到8点，突然跳闸断了电，期间找人折腾了一个小时。发现这里的移动信号又是日了狗&hellip;</p>

<h1>2016</h1>

<p>这是2016年了，今年，希望收获更多</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 长]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/12/27/zhou-ji-chang/"/>
    <updated>2015-12-27T23:04:49+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/12/27/zhou-ji-chang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>把1.5.6的功能基本上做完了吧。圣诞活动感觉挺成功的。日活虽没大增长，但用户充值率增加了不少。运营那边也是非常有办法啊。
接下来听说要开发一个运动类的产品，尚不知具体如何。
业余时间接了一个单。周一的时候一起吃了下饭，聊了下。然后周三的时候去见了一下这个创业组。聊下来，感觉做产品的思路不对的样子，但我只是外聘，收钱办事即可，何况我也不产品经理。万一人家起来了呢。不在其位，就不谋其政了。</p>

<h1>电影</h1>

<p>看了『火星救援』，挺不错，但没有达到之前『星际穿越』的期望吧。</p>

<h1>生活</h1>

<p>小依依已经准确地叫『爸爸』了。而且能自己小走一段路了。要不是太心急，总是向前扑，就已经是学会了。
而第二个，预计是明年七月份。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 己]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/12/20/zhou-ji-ji/"/>
    <updated>2015-12-20T22:47:22+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/12/20/zhou-ji-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>1.5.5版本在周日及时地过审了，这样就方便了运营那边圣诞做活动。希望能把日活做起来。其余时间在做1.5.6的需求，也就是之前裁减掉的需求，都一一补上。一做才发现内容还挺多的，并且中间还会添加新的需求。但有活干还是充实的。
又捡回了Android开发的东西来看，这回发现看的东西比以前入脑了。有种练了九阳神功，再练其它功夫都不难的感觉。</p>

<h1>生活</h1>

<p>上周其实是小依依没有在身边的生活。梓童也是周三才回来的。周一周二分别在公司玩游戏到九点多才回家。晚上无人的时候也开追了一部下了许久的美剧，『冰血暴』。整体氛围是冷，冰天雪地的。那个保险从业员的经历告诉我们，只有变坏才能成功 &hellip;
周六下午回中新，小依依已经会叫爸爸妈妈了。虽然是叫的『爸爸爸爸&hellip;』，但还是非常兴奋的。</p>

<h1>电影</h1>

<p>周六早上梓童值班，我在家里看了『解救吾先生』。紧张刺激，像纪实片一般。然后回到中新后的晚上，又顺便看了『惊天大贼王』，任达华演的张子强。但电影一般，但任达华演绎的不错。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 恃]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/12/13/zhou-ji-shi/"/>
    <updated>2015-12-13T22:01:55+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/12/13/zhou-ji-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>完结了1.5.5的提交，但基于苹果这周的工作压力，能不能在它放假前出来还是觉得会挺玄的。1.5.5其实是为了赶这个周期，把许多需求都压缩了。之前做的界面也恢复了，然而之后的版本又要恢复回去。
之前1.5.1的修复版本的确把crash率降低了不少，但另报的一些无头绪的崩溃bug，却没头绪修复，好在也不是太多吧。
app里上线了一个盗墓类小说，虽说设定啥的差不多照抄盗墓笔记了，但也算是自己开始追更了吧。目前看来，活跃度还算良好吧。</p>

<h1>房子</h1>

<p>周四的时候去增城搞公积金补缴证明，跑了两回。总之这些繁琐的手续只会让我讨厌这些机关。周六的时候正好开发商搞了个楼盘一周年纪念，业主吃盆菜的活动。利用那时候去补交了那些证明。现在就等半年后贷款批下来，正式签约拿房证了吧。希望不要再起波澜了。</p>

<h1>电影</h1>

<p>回看了经典电影『败家仔』，讲述咏春赞先生的故事。非常好的一部介绍咏春的片子，里面还不乏一些深刻的道理。比如好勇斗狠是人的性格，跟他学没学功夫是没关系的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 靡]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/12/06/zhou-ji-mi/"/>
    <updated>2015-12-06T22:13:41+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/12/06/zhou-ji-mi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>着急地开发着1.5.5的需求，但1.5.1过了一星期也没有审核的消息。新版本的需求主要压在服务器那边，客户端这边都是等接口，所以比较清闲。
然后发现android的同学在业余期间也学习ios开发。哎，而自己之前的美工学习却又放下了，不能坚持。
凤姐搞了个撕逼社交，与我之前搞的撕笔客不谋而合，但人家已经有资源去开展这个事情，我那个也只是一个粗粗的demo而已。</p>

<h1>房子</h1>

<p>周六去交首付，办公积金贷款，然后又被逼着要交一个公积金补缴证明。这TM无聊繁琐的证明多么反人类，多么反用户体验，我就不TM说了。政府永远是懒政的。
交了首付，期间十万是借来的。办30年贷款，也借了75万，从此成为负资产人士。</p>

<h1>社交</h1>

<p>周六还去喝一个同学的喜酒，结果去的太迟，宴会已经散场。后来去另一同学处过夜。许久未见，还是能和年少时一样忘我攀谈，难得。周日也是找另一同学喝早茶。晚上的时候，贱辟在广州的培训结束。然后跟贱钟三人一起吃个晚饭。也算是许久未聚的一件乐事。生活中有了这些朋友才能让自己觉得并不孤单吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 短]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/11/29/zhou-ji-duan/"/>
    <updated>2015-11-29T21:52:28+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/11/29/zhou-ji-duan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>修复了一些常规bug，提交了1.5.1版本的审核。接收1.5.5的需求，本来是个急缓相宜的版本，然而又是要人为地变成赶工的方式。不过这次压力都在服务器那边，即使如此，我也是不满意如此的工作方式。
说到底，还是因为人员少，没规范的原因。当然有了规范，又会造成流程冗余，效率低下的问题。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周末搭载了英仔与她两小孩子一起回家。周六的时候在中新停留，看房，下定决心，落了定金，开启买房之路。
这真的是人生的一件大事，但并没有多大感觉。</p>

<p>接下来要为按揭上的一些手续而奔波了。希望能顺利。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 彼]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/11/22/zhou-ji-bi/"/>
    <updated>2015-11-22T21:49:57+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/11/22/zhou-ji-bi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>周六的时候，app的1.5版本通过审核了。但周日回查崩溃率，发现还是有些不细致的地方，颇不理想。
这周则主要完成一个额外的app，使用了高德数据的一个导航app。大致是要完成一个简单的版本出来。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周末本来打算回家，但临时改变了计划，仍呆在广州。照顾小依依比上班还累啊，现在小依依开始懂得表达情绪了，只不过不如她意则用大哭来表示。现在也很喜欢别人牵着她走路。平时晚上都是我把背睡的。</p>

<h1>手表</h1>

<p>上周买的刷表工具到了，然后顺利地给moto360刷上了5.1.1 。 终于它可以安装一个叫aerlink的app，通过它，可以顺利地跟iphone相连接。目前连接还算稳定，通知都正常，甚至还有电话通知功能。不过第一天电量完全不够用，似乎有些异常，还好第二天看来，还可以，大概是某些表盘特别耗电。</p>

<h1>电影</h1>

<p>『秘密特工』感觉非常不错，强调斗智斗勇，插科打诨。『猎杀本拉登』，两个半时候，看的够呛的。胜在类似纪实片吧，但看评论里说，电影里那点酷刑放天朝完全不够看，不能同意再多了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 谈]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/11/15/zhou-ji-tan/"/>
    <updated>2015-11-15T22:34:37+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/11/15/zhou-ji-tan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>app 1.5版本完成了提交。期间对UILabel里文本与图片混排有了一点认识，并能通过一些hack的方法有限地实现了gif图片的混排。有空得写出来。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周末并没有去哪里，都是陪着小依依。然后其它时间在折腾那块moto360，似乎是下定决心要让它支持iphone,结果并没有什么结果，只能再次剁手买了刷机线。等下周刷表～
然后是下了个决心要买那套房子。促使我下决心的最大的一个因素就是为了下一代着想。然后为了首付必须得想办法去借钱。现代社会就是通过借贷来繁荣，人在中年必然要肩负着这些债务吧。我已然全变成当初自己讨厌的那个模样。这不得不说是成长。</p>

<h1>时事</h1>

<p>周五晚上，巴黎遭受到ISIS的恐怖袭击。接下来就看到不少讨论伊斯兰这个宗教的问题了。但在国内这边则是不少秀下限的脑残出没，一眼望之都感觉这国没希望的样子。大概是这世界要完了吧。</p>

<h1>视频</h1>

<p>网上下了『蚁人』，结果声画不太同步，然后也没怎么看完就关了，兴趣不大啊。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 罔]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/11/08/zhou-ji-wang/"/>
    <updated>2015-11-08T20:54:08+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/11/08/zhou-ji-wang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>基本完成1.5的需求。其余时间对视频编辑产生了一会儿的兴趣，生成了一个idea，不过一如即往，过两天就消散了。</p>

<h1>周末</h1>

<p>周末陪梓童回娘家，顺便去看了一下碧桂园的楼盘。其中一个一百平米，将近八千多一方，首付两成，只需要二十多万，供三十年，月供三千。想想只要搞定首期，还是能供下去。不过问题也是交通不太便利。只有利用高速公路会比较方便，但高速公路一直收费，增加成本。
纠结点在于，还是没有钱～</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 忘]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/11/01/zhou-ji-wang/"/>
    <updated>2015-11-01T18:48:29+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/11/01/zhou-ji-wang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>app终于审核通过。然后是新需求，将要成为1.5版本，也只给两星期时间吧。周五的时候公司找别的app营销了一下，日活翻了一下，但目前还是太少了。
之前研究了一下spriteKit的使用，但碍于设计与美工，做塔防的想法也有所淡化。只算是学习了一下新API的使用吧。
另外看了王自如的iphone6s测评，才发现之前自己理解的3D touch少了最后一层，之前给加的代码并不完善。可以利用这个版本完善之。</p>

<h1>车</h1>

<p>周一和周五都是开车去上班的。然后发现路上是有个收费站专收外地车过路费的。一次就要10块钱。真是土匪抢钱。所以说在贵国真是一点归属感都没有。或者说处于沦陷地的境界吧，无任何议价能力，任由宰割。</p>

<h1>时事</h1>

<p>说是放开二胎。只能再次证明了邪恶，控制公民子宫，想让生几个就生几个。再次感受到羔羊感。我TM生几个我自己意愿，你TM凭啥管我。</p>

<h1>视频</h1>

<p>看了『华丽的休假』，这片豆瓣上都不敢放影评。几乎是一样的事件，但韩国的牺牲赢来了民主，而我们至今却被迫忘却。
『美国恐怖故事』第五季倒是越来越无聊的感觉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 莫]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/10/25/zhou-ji-mo/"/>
    <updated>2015-10-25T16:36:15+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/10/25/zhou-ji-mo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>app又被拒，好像是第四次了吧，只能再次修改提交审核。
然后新需求到达，加表情之类吧，五年前就做过类似需求，现在又重新来一次。</p>

<h1>家</h1>

<p>周六回家，顺便载英仔一家回去。也算帮爸爸过个生日，虽然我也没说出口生日快乐之类，感觉难为情说不出口的样子。但对老人家来说，家人多聚聚就是最大的幸福了。</p>

<p>周日回来梓童要去培训，外母又要拜山，因为这一天是我单独带阿B。也算是手忙脚乱吧，一步不敢离她，带的可算是累了，所以周记也忘了写，这是第二天回补的。</p>

<h1>视频</h1>

<p>周五的时候看了『烈日灼心』，感觉剧情还是有些问题，但演员表现真的值了。这电影还是值得观看。邓超值得拿奖。
然后是『逍遥法外』第二季原来出来了,可以开坑。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 能]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/10/18/zhou-ji-neng/"/>
    <updated>2015-10-18T18:28:02+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/10/18/zhou-ji-neng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>给app添加了许多peek and pop的功能。算是买回iphone 6s的第一时间优秀贡献了。周五的时候之前提交的版本开始审核了，结果审了三天还没出结果。希望是过的吧。实在是没法被折腾了。求苹果给过。</p>

<h1>重阳</h1>

<p>周六的时候回家拜山。即是重阳祭祖。扫的一个墓是清朝的祖先的。我想现在也没有多少人有这么久远的祖坟可扫了吧。当其时在想，还是古人幸福，想我们现代人，全都已经是死无全尸了，你我身后还有多少人拜祭。而我这祖先于这荒山野地选这一墓地，躲过多少是是非非，保留至今，但想想这社会的发展，估计它也保存不了多久，这山迟早会被人所开发。说回这墓，碑上文字早就看不清了，前两年扫的时候好像搞干净过一次，似乎是光绪时候的，但一代一代不求其解，知情一代也早已仙逝，后辈图增烧些衣纸，放个鞭炮而已。</p>

<h1>车</h1>

<p>开着车上山祭祖，那都是没修的烂路，底盘不高的小车真是受尽了折磨。心痛死了。后来终于给换成了92的油。</p>

<h1>视频</h1>

<p>周日一个人在家，回顾往日香港电影，首先回看『盲探』，然后跟着看『孤男寡女』，再追看『天若有情』。
所有值得念念的事情都是在最美好的时刻乍然而止。电影中的爱情尤其如此。
也明白那些跨越阶级的爱情看似美好，是因为它们的确是处于美好的时刻，但父母方永远是站在长远的利益看待事情，家庭阶级不一样，三观不一致，天长地久，耳鬓斯磨，柴米油盐，两人步调不一，不可能走到最后的。
所以我开始理解那些娱乐圈里拍拖超过十几二十年的情侣，他们截取了爱情中最美好的地方，同时又保持了双方的神秘感。这真是一种非常好的解决方式。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
