<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2015-03-29T20:58:42+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 盖]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/03/29/zhou-ji-gai/"/>
    <updated>2015-03-29T20:34:36+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/03/29/zhou-ji-gai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周不算太忙，API和设计图都是后期才陆续给出。也因为ios开发这边有三个人，也算人员充足。相信到后期时间也能赶的上。
技术与时俱进，这次开发的app从7.0开始兼容，首当要更新的技术是布局的AutoLayout，和存储的CoreData。都是之前因为要兼容低版本而未能用上的技术。AutoLayout还好，多用用，熟悉之也不会太过于畏惧。而CoreData还有许多陌生感。
其余时间在学习另一门新语言，##golang##。大致浏览了一遍语法。而由于它的GC，而关注了一下垃圾回收的算法。正好做了一次关于这个课题的总结学习，打算下周给同事们分享一下。</p>

<h1>其它</h1>

<p>在地铁的时间不想思考太多东西，于是用手机看经典武侠电视剧来打发。嗯，又看回94版『射雕英雄传』了。武侠世界的确放大了个人的能力，但与大时代的背景相比，个人仍然只是渺小的存在。国弱受欺凌，国人不自强，只内斗，纵有绝世武功，难挽末世。</p>

<h1>理财</h1>

<p>股市一直长红，反而有些忧绪。不过还是给自己定个目标，通过资本运作，希望每月能达3K收益。</p>

<h1>名诗鉴赏</h1>

<p>经年尘土满征衣，特特寻芳上翠微。
好水好山看不足，马蹄催趁月明归。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 方]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/03/22/zhou-ji-fang/"/>
    <updated>2015-03-22T21:48:30+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/03/22/zhou-ji-fang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周设计那边只出了三个页面，后台那边也还没开始给API，所以仍然是搭建UI框架为主。不过也定了项目完成期，基本上是三个星期。四月十号左右吧。</p>

<h1>电影</h1>

<p>等了很久的『星际穿越』终于流出DVD版本的下载，周日在电视上观看了。果然是很精彩的科幻电影。是一场观景大餐。
以前我看电影都能写出一些影评，但这些年，基本上写不出什么了。思维枯竭的感觉。
以前在一部电视剧里听过这么一句话，男人成熟的标志是，有些事都懂，但却不说出来。
直白点，也就是管得住口。
但更多的原因是，脑袋每天都海量的信息充斥着，而失去了思辨的能力。许多事情仿佛有自己的观点，但不一而足都从网上找到类似的观点，于是觉得自己也没啥好说的，别人都替你说了的感觉。</p>

<p>另一个变化是，和网上的朋友的交流变的更少了。虽然说天下无不散之筵席，但彼此的远离淡忘，多少还是伴随着伤感。</p>

<h1>音乐</h1>

<p>最近开始有去找精典的电影配乐来听，反而觉得这些更有味道。而那些流行歌曲的旋律播放时占据着头脑，让人不能休息。而背景音乐响起起，带起的是一份心情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 万]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/03/15/zhou-ji-wan/"/>
    <updated>2015-03-15T21:44:35+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/03/15/zhou-ji-wan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>项目立项后产品与设计们努力赶工中。而我们只得窥见一点端倪，只得做些基础建设，做些基本界面跳转之类。刚开始比较轻松，或许等后续就忙了。
因为不怎么忙，周六没有上班。</p>

<h1>Apple</h1>

<p>周一晚上Apple又开了发布会。正式发布了Apple Watch，与一个12寸的mbp。先不说Apple Watch的价格，早就说过这样子不是我的心水，所以不动心。反正已经有moto360了，虽然还在苦等与ios的配对。不过终于在google play购买了一个换表盘的应用。于是多种表盘随心换。细心考虑下来，智能手表还真是个玩具，不如机械表那样能传世。
而12寸mbp因为只有一个接口，也不太适合偶们开发人员的口味。好在13寸的rmbp还矫健有力。继续发光发热吧。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周二的时候去看了下牙。有个洞驻在了两颗牙之间，挖空之后不能马上补上，约了两周后，因此这周吃东西很麻烦。比以往慢了一倍，因为怕把食物咬进那个洞里。慢慢咀嚼反而比以往更能品味食物的味道了。感叹以往还是吃的太快，没有细细品味食物。</p>

<h1>时事</h1>

<p>缅甸四次入侵领空，三次投下炸弹，这回终于炸死了四个平民，然而这也就只是听到一句谴责。大清国好国力，中国梦永不醒啊。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 及]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/03/08/zhou-ji-ji/"/>
    <updated>2015-03-08T19:30:52+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/03/08/zhou-ji-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>周一的时候进行了工作的交接，然后周三就搬去了新办公室。相对来说，环境一般，人员有些挤。更在意的是，要开始上六天班了，大概是要尝试传说中的996的生活吧。离开太久，有些不太适应创业的节奏了。努力调节自己吧。</p>

<h1>视频</h1>

<p>把『纸牌屋』第三季看完了，也追了下TVB的新剧『天眼』。这季的纸牌屋斗争并不怎么激烈，主要是两夫妻闹矛盾，最终的时候弗兰克有些众叛亲离的感觉，就看下一季如何渡过这个最大的危机。</p>

<h1>其它</h1>

<p>上周被偷了手机，从网上定了个魅蓝，加价两百。到手后，感觉还不错的，就是对google的应用不太兼容，连手表的时候不太灵，微信反而是做的最好的，因为它直接支持了手表。另外就是内存太小的问题，只有一G，从而导致翻墙应用经常被杀掉。这点反而不如ios的代理来的好用。如果不翻墙的话还是够用的。屏幕够大，但反盖过于滑了，总担心要掉的感觉。把它给了梓童，换iphone5c使用。还是用回ios更称心一点。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 赖]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/03/01/zhou-ji-lai/"/>
    <updated>2015-03-01T21:01:08+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/03/01/zhou-ji-lai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>放假回来，工作日是三天。第一天回来其实不用什么工作的。领取红包，或者发红包，吃一顿开工饭，然后下午自由活动了。不过这天我也是改了点bug。并且把决定反馈给同事。算是放下一块心头石。</p>

<h1>视频</h1>

<p>『纸牌屋』第三季已然发布。不过受之前广电新规的影响，正式网站是没法这么快看到的了，一如即往，广电总是与人民为敌的嘛。
于是只能是下载收看了。目前等字幕组更新，已看到第四集。
昨天还有一个传播更广的视频，就是柴静做的纪录片『柴静雾霾调查:穹顶之下』，发布之后立即形成话题，猛刷朋友圈之类的。随着污染问题越来越严重，这也是必然的趋势。值得好好看看。当然我们也知道这个调查将源头指向垄断企业-两桶油，其实是避重就轻了。但如果指出真正的原因了那也不可能发布出来，从这点看有些妥协了。因此也受到一些批评，另外的一些批评则是说片子里导入了过多个人情感之类的。但是能出来还是很高兴的。我的意见是，走半步也比原地踏步的好。</p>

<h1>其它</h1>

<p>昨天下班，经过体育西站转站的时候，正在听着播客，突然间声音就没了，一摸裤袋发现手机不见了。真是一瞬间，我都手足无措，根本看不清是哪个人，在地铁这样人流密集流动的地区。这部iphone5S还是公司的测试机。回家后马上停掉了手机号码，又远程抹掉了数据。但也只有在那手机联网的时候才会执行。
一个晚上都在回想被偷的那一瞬间的画面，懊悔不已。突然发现这种受害人的心态，跟被强奸是一样一样的。明明是他人犯的错，自己受害，然而去因为常去回顾这个痛苦的瞬间而惩罚自己。明明不是自己的错，受害损失后还要经历二次伤害。哎。
不过我只是损失一些金钱，过些天就能恢复了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 木]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/02/23/zhou-ji-mu/"/>
    <updated>2015-02-23T21:17:18+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/02/23/zhou-ji-mu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>虽然是放假过年中，不过偶尔也会打开IM模块来查看连接状态，也调试出一些问题，最后试出一个经常性的连接失败问题是IP更换策略的bug。虽然年后要交给别人维护了，所以尽量将之完善，以便留下更多口实。</p>

<p>年前的抉择已经下定。其实之前也决定了的。还是要出去闯闯的。</p>

<h1>过年</h1>

<p>今年过年开着车去走亲戚，终于可以想去哪就去哪，走的时候也不用考虑赶车的问题。但是租来开起来还是有些问题。果然还是要有自己的车，才会对车更熟悉些。</p>

<h1>其它</h1>

<p>突然发现博客少了篇文章，后来想起来是恢复系统的时候把文章给取消了。而且还有一周忘了写了。而这篇周记也是周一补的。周日的时候忘记了。</p>

<p>另一个好消息是，有开发者给Android wear开发了应用，使之能支持ios系统的推送通知。这是大快人心的好事啊，其余就等它释出稳定的apk版本了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 草]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/02/15/zhou-ji-chao/"/>
    <updated>2015-02-15T20:51:48+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/02/15/zhou-ji-chao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周因为是最后一周，有点心不在焉的样子。不过IM项目仍然继续中。上周构建系统终于换成了XCode6环境，于是在周日这一天终于编译出一个版本出来给测试。也发现了不少的bug，不过得过完年再回来改了。</p>

<p>之前部门老大确立的带整个项目出去独立成公司的计划有所改动，原因是和公司谈不拢价钱。于是新计划是带少部分人出去创业。这真是一个伤感的消息。为啥呢，因为是少部分人出去，所以整个团队不可避免地要被打散一点了。所以这周的气氛略显伤感。然后部门老大找我谈话，让我确定去向。所以多少有些犹豫不决，答应过年好好想想。</p>

<p>来到这个公司最大的收获还是认识了团队里的人，一班不错的开发。要分离这个环境着实舍不得。另一方面也是之前创业的阴影，两次的失败，一次欠薪达四个月，一次空闲在家四个月，都非常地伤。上次来到公司，眼见各种九零后，自己已然是年纪最大的程序员了。再来一次大概也没啥面目找工作了吧。这也是一个大的顾虑。</p>

<p>但不过，我在想，难道我就这样了，因为之前失败了就如此畏手畏尾的吗。或者说年纪渐长就不敢拼了吗。我这辈子就这样了吗。所以我在想，我还是可以再拼一次的。机会来了，不把握怎么行。我的心态还是很年轻的嘛～</p>

<h1>过年</h1>

<p>明天请了年假了，于是可以回家了。这回租了车，过年租车竟然是平时的四倍。真是坑死人了啊。还不如直接买部车好了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 被]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/02/08/zhou-ji-bei/"/>
    <updated>2015-02-08T21:18:10+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/02/08/zhou-ji-bei</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>整理IM旧有的逻辑，凌乱的功能杂锦未能统一完善，也算见步走一走。</p>

<h1>消遣</h1>

<p>周五晚上，部门集体去一个番禺水疗，结果只是泡了一下，其余时间是躲在房间里唱K。也打了一次许久没玩的桌球。不过这样的场所还是第一次玩。未能放得开。第二天因为要赶着回来陪老婆回娘家，所以早早就走了。</p>

<h1>其它</h1>

<p>因为回家的缘故，所以这周也没有做到PS练习。不过之前把那个PS基础视频教程看完了。受益良多，但也仍然没有时间好好地复习那些知识。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 化]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/02/01/zhou-ji-hua/"/>
    <updated>2015-02-01T18:28:36+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/02/01/zhou-ji-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>理论上这周IM的工作应该能放出来测试了。大部分功能也算是准备就绪，当然也还有几个点没有覆盖到。然后周四的时候准备构建，发现构建系统仍然在XCode5的环境上工作。而编译这个以XCode6为基准的项目出现了许多问题，最终不得已放弃。</p>

<h1>年会</h1>

<p>然后周五的时候开公司年会。跑去中山纪念堂。下午是颁奖会，晚上是晚会，抽奖之类。拿到优秀员工的奖项发有Iphone6。还有一个十佳个人的奖，除了一台MacBook air之外，听说还有10万元的公司股份。然后我们团队是获得了业务突破奖。三十万现金分发，不过这个团队二十一个人，我又进的比较晚，所以也没多少。有个团队九个人，分三十万，这个就爽的多了。到了晚上就比较无趣了，节目不太给力，然后抽的奖也不给力，还不如部门的年会丰富。</p>

<h1>学习</h1>

<p>上周决心再次踏上学习之路。英文小说方面还没有啥进展。不过学习PhotoShop这方面，倒是打开了一个新天地。在网易云课堂学习一个PS课程，从基础入门，了解各种颜色与光的知识，获益良多。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 场]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/01/25/zhou-ji-chang/"/>
    <updated>2015-01-25T21:27:51+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/01/25/zhou-ji-chang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周的IM模块主要功能在于与数据库打交道。也主要是FMDB这个库，也丰富了数据库编程这方面的一些经验。</p>

<h1>学习</h1>

<p>这周看了一篇文章，讲贫困差异的。大意就是贫者愈贫，其中一个特点就是贫者思想的贫乏，缺少变更之心，也缺少变更的资源。更多生活中的经验表明，贫者的一大特征就是自我定性，安于现状的一丁点改变，缺乏学习的动力。
一方面在开始的时候受教育程度较低，从而对新事物接受能力低，更加不会思索到通过学习去有所改变。通俗地讲就是人穷志短。
现实中的例子就是看见许多人的自我否定，有一些长辈，说是要给他们一部智能机使用的时候，他们往往会说，这太复杂了，我学不会。而一些农村出来，上完高中就工作的青年，也有说过电脑太复杂了，他们不会这样的话。
然而我在想我自己，我是不是也是这样。
去年整年我都打算策划几个APP，结果因各种原因没有完成。其中很大一个因素是没有设计。这个时候我在想，难道我就不能自己学习设计美工吗。
像Facebook的扎克，已经是亿万富翁了，然后也仍在做挑战自我的事情。
所以还是要有所改变。
所以还是要定立一个学习计划。
1. 每周完成一个简单的PS教程。
2. 开始读英文原版小说。（目前开看Game of throne)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 食]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/01/18/zhou-ji-shi/"/>
    <updated>2015-01-18T21:17:53+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/01/18/zhou-ji-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>仍然是做IM模块的工作。完善了挺多功能，但想要在这月做完有点悬。
这周去了两次新楼跟别的部门联调代码。其中有个模块的负责人完全是新手。代码可以说写的一塌糊涂，就不说本身对ios这方面知识浅薄了，这方面新接手的都会有这问题，问题在于看这人写的代码的命名来看，可知以前他写什么也不会是资深的样子。搞的一些天非常恼火。</p>

<p>周六本打算去公司加班。但后来想了下，在家里加也是一样，省了上下班的时间。果然在家里编码的话，只要把意识调整上，效率还是挺不错的。更多的问题在于，连不上公司的内网环境调试，有些功能只能等回公司的时候再继续做。</p>

<h1>电影</h1>

<p>看了陈可辛的电影『亲爱的』。挺受感触，尤其是自己也是开始做父母了。明白每一个孩子都是不可替代的存在。关爱孩子，从自身做起。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 驹]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/01/11/zhou-ji-ju/"/>
    <updated>2015-01-11T18:40:49+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/01/11/zhou-ji-ju</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周的工作是真正把IM的模块开始嵌入原来的项目中，替换原来的SDK。目前收发基本消息已经完成。但是在于多媒体显示那一阶段，发现之前的代码的逻辑过于复杂，要复用的话需要改动的比较大。</p>

<p>另外部门创业的事情也差不多确定了。兜兜转转还是回到了创业的路上。或许这也是注定的一件事。</p>

<h1>年会</h1>

<p>周四开了部门年会，工作这么久才是过第二个年会，挺好的事是中了1K红包。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 白]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/01/04/zhou-ji-bai/"/>
    <updated>2015-01-04T23:14:52+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/01/04/zhou-ji-bai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>上周完成IM收发图片的设置，然后今天假期回来，将SDK打包成CocoaPods的形态，不过有些依赖尚未完成。进度缓慢。</p>

<h1>新年</h1>

<p>31号的晚上，一个人去看了栋笃笑。其实黄子华近年的show不怎么好看了。不过也算是完成心愿，交付以前看其它show的门票吧。</p>

<p>每次回家都能看到小依依，生活也是挺幸福的吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014年终总结]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/12/31/2014nian-zhong-zong-jie/"/>
    <updated>2014-12-31T09:03:28+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/12/31/2014nian-zhong-zong-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2014年终于要过去了。</p>

<h1>生活</h1>

<p>这年我终于拿到了驾照。
找到了工作。
生了个女儿。</p>

<h1>设备</h1>

<p>入手了Apple TV 3代。
买了个moto360手表。
入了一堆键身器材。</p>

<h1>技艺</h1>

<p>感觉今年OC的开发水平有所提高。
学会了炒股，不能说学会，只能说入市。
会开车。</p>

<h1>见识</h1>

<p>有年长者的感觉，不再经常视自己为小孩。
去现场看栋笃笑。</p>

<h1>不足</h1>

<p>计划了三四个app，都没成功。浪费了Apple开发者账号，浪费了服务器资源。</p>

<h1>展望</h1>

<p>互联网环境开放。
社会环境开放。
我的生活更美好。
我计划的app能成功上线。
我登上人生颠峰（开玩笑的啦）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 竹]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/12/28/zhou-ji-zhu/"/>
    <updated>2014-12-28T18:57:01+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/12/28/zhou-ji-zhu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周搞IM模块的收发图片的功能。按照计划，应该是会有一个完善的IM Demo，不过计划赶不上变化，实际上还有许多工作要做。
周五的时候反而没法工作，早上的进度缓慢。下午又是因为职级评审的事搞了一下午。
而另一个事情就是部门重组，据说要成立子公司进行创业。感觉兜兜转转又回到创业这路上，果然是那句话，人如果没有梦想，就很容易被别人的梦想逼死啊。前路不知通往何处。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周六的时候去完成公司的年度体检了，排了一百多号人在前面，从来没试过这么长的队伍，好在一个小时就排到了，然后做体检也差不多花了一个小时。入职的时候做的体检，有尿潜血，后来去查了一个多月没发现啥问题，这次也主要看看尿常规这个问题怎样了。</p>

<p>周一的时候是冬至，结果过了之后感冒了。周三的时候又是圣诞，这回完全没意识到这个节日，但似乎年轻人都有当节日对待的样子，国内也就是商家最热衷于搞这些节日了。有句话概括的不错，中国人过节，传统的节日开饭，外国的节日开房。</p>

<p>到了今天周日，梓童突然说带着依依回广州。于是拼好了那个婴儿床。晚上也终于吃上了住家饭了。东西越买越多，这租的房子越来越不够放。上网看看租的房价，也实在想不明白，那些三四千价位的出租房也这么多人租的起，自己干了这么多年，始终追不上这高房价的发展啊。</p>

<h1>墙</h1>

<p>GMAIL据说SMTP被墙了，然后前些天啥么红旗文稿明目张胆地定义翻墙是犯罪行为之类的，武汉据说拼命在背啥社会主义核心价值观，我的曲径的流量达到11G每月。局域网进化中，下一代中国人继续被闭关锁国愚蒙着。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 在]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/12/21/zhou-ji-zai/"/>
    <updated>2014-12-21T22:55:19+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/12/21/zhou-ji-zai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>搞IM模块的发图片功能，主要是上传文件，然后把这文件的地址包装成普通消息发送出去，客户端再自行解释。上面也开始问进度，开始会有些压力。之后可能需要加班进行工作。</p>

<h1>生活</h1>

<p>这周回去看女儿了。半个月没见女儿，一开始都有些不认识了。感觉女儿胖了许多。刚出生时五斤二两，前两天去体检，已经是八斤多了。真是一天一个样。
回到广州的时候，妈打电话来问我们是否回去过冬。不问我都忘了星期一是过冬了。对于我们这边人来说，有句俗语叫『过冬大过年』。然而这一天不是法定假日，并且年轻一辈也很少说看着农历过日子了，所以这些传统渐渐地在消逝中。</p>

<h1>视频</h1>

<p>看了『马可波罗』的第一集，目前没感到太吸引我的地方，于是接着几集也放在那了。
『黑镜』（英国黑科技剧集）有新消息，出了个圣诞剧场版，叫『白色圣诞节』。主打的黑科技是意识副本和屏蔽。两个都妥妥地恐怖的感觉，真是科技越便利，作恶越容易，生活更不易。
又是看了『胜利即正义』2014SP，呃，对古美门开始有些审美疲劳了，没以前看的那种感觉了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 凤]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/12/14/zhou-ji-feng/"/>
    <updated>2014-12-14T12:50:24+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/12/14/zhou-ji-feng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周主要是作IM模块的消息存储。终于算是和数据库打上交道，使用的是第三方库FMDB。但也是常规用法，还未研究深入。
但相对来说，进度还是比较慢。比较担心后续的开发测试。</p>

<h1>生活</h1>

<p>这周没有回去看女儿。在广州空呆着，HKTV的『警界线』看完了，接档的是『客家女人』，不过它又取了个抓眼球的名字，叫『来生不做香港人』，主讲中港矛盾，从第一集的表现看来，很多切入现实的情景，表现的不错。但对于大陆的片断，我一向是说，怎么表现苦难都不为过，因为现实的灾难总是你我想象不到的，而影视又存在不能过于渲染的问题以免引起更多问题。</p>

<p>然后又是看了一部电视，『消失的女人』，大卫芬奇的作品。悬疑的色彩，婚姻的主题。</p>

<p>事业上的事情，又感觉是在一个瓶颈中。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 鸣]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/12/07/zhou-ji-ming/"/>
    <updated>2014-12-07T22:25:59+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/12/07/zhou-ji-ming</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>周一的时候计划好未来四周的内容，然后到了周五发现未能完成的样子。内容的顺序有些颠倒，发现这周的内容必须依赖下周的内容，然后必须先做下周的内容。另一个原因则是懒散，天天如此。
宪华要离职了，他在公司的时候多少能促进我学习进步。明知道自己多么不靠谱，唉。祝愿他创业顺利吧。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周六日马上回家看望老婆女儿。抱着女儿喂奶，看着她睡觉的样子，怎么看也不厌，或许会明白以前所追求的那些多少有些虚幻，人生到头来还是老婆孩子热坑头是最实际的东西吧。
回到广州后补了几个剧集，然后又是继续的空虚的感觉。</p>

<p>又下雨，天又冷，感觉不好。
网络经常无连接的样子，即使连了代理。以后搬家再也不装这些便宜宽带。然而只要在国内，永远没有自由。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[拿什么拯救中国足球]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/12/05/na-shi-yao-zheng-jiu-zhong-guo-zu-qiu/"/>
    <updated>2014-12-05T09:22:26+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/12/05/na-shi-yao-zheng-jiu-zhong-guo-zu-qiu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在地铁上看到一篇知乎文章，写着『让死刑犯去踢足球来挽救中国足球，这个方案可行吗』，我没有细看内容，我只是看到这个标题就觉得非常惊悚了。</p>

<p>这个一方面能说提这个意见的人对中国足球爱之深恨之切吗，我看不一定，我只是看到提这个方案的人的浅薄。爱的不是足球，而是名声。在这些人看来中国足球好不好在于能不能出线世界杯，拿到名次，从而可以意淫一番，喝多两杯啤酒当作庆祝。可没想过足球是什么。</p>

<p>广大有潜质的青少年可接触足球的机会少之又少，广大球迷能踢球的场馆少之又少，像样的民间比赛也捉襟见足。全民都仍生活在马斯洛需求的最底层，谈何去追求兴趣。没有广大的玩球的基数支持，只靠一两个拔尖的人去竞赛，输了就想拖去拉煤或者枪毙。这果然是大专制国风范。在这里体育竞技从兴趣，娱乐，竞赛转变成了专一的追求名次。</p>

<p>大专制国果然只是需要这些竞技名次来粉饰一下，表示正常一点吧。</p>

<p>我发现最近大专制国最近也自信了很多（脸皮厚了），公然说中英联合声明无效，只要别人一指责，就说无权干涉内政（这个是万能药）。果然有钱，就是任性。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 王]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/11/30/zhou-ji-wang/"/>
    <updated>2014-11-30T22:57:30+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/11/30/zhou-ji-wang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周好像也没干多少实在的东西，然后就过了。好虚幻的感觉啊。
以为过的很慢，但好像也没有啥记忆。</p>

<h1>电影</h1>

<p>优酷会员可以看正版『心花路放』了。这么高票房还有点小期待呢，结果也就是结尾有些惊喜的反转，总的来说是合格的商业片吧。然后又看了HKTV的『选战』，这个是真不错的电视剧，冒似港版『纸牌屋』，制作精良，题材新颖，节奏也明快，有美剧之风。</p>

<h1>回家</h1>

<p>周六一大早回家。家里给小依依摆了满月酒。挺多亲戚过来的。然后果然跟人的话题都转到了带小孩身上了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
