<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2015-09-20T21:30:20+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 过]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/09/20/zhou-ji-guo/"/>
    <updated>2015-09-20T21:16:25+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/09/20/zhou-ji-guo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>1.3版本被审核拒了，也是支付的那些事情。需要临时做些修改重新发上去。好在之前搞了个bug-fix分支，只在上一个版本的基础上修bug，并不加新特性。因此可以快速地在这个分支上构建出一个新版本出来。一些规范的git分支策略能省许多事情，当然，推进git-flow流程还是要慢慢来，因为规定设置了不能严格执行，整套机制就会废掉。
这星期曝出的XcodeGhost事件的确触目惊心。事情大概是，某些开发者从第三方处下载了Xcode安装包，结果这个Xcode安装包是被修改过，编译时会带上一个木马库，生成的app都会被加上一些收集信息的代码。影响挺广泛，至今三百多个app受影响，估计1亿用户受害，网易，腾讯这些大厂也有中招。
我也是曾经在百度云之类下载过Xcode版本，但最近的几次都一直是在mac app store里升级的。大厂中招让人不理解的在于，这些大厂的app难道不是从构建服务器上生成的吗，怎么可能随便从开发者的机器上生成呢。二是，大厂的网络竟然也如此不堪吗，连个mac app store也是速度慢，不优化一下吗。总之是令人甚是失望。</p>

<h1>周末</h1>

<p>周六早上去体检，不惊觉又是一年了。下午复诊牙科，做了根管治疗，回来查询才知道，根管治疗的意义，就是做完后，那就是颗死牙了。想起七八年前也做过一颗，这么说来，已经丢失了两颗牙了。
然后下午开车回中新，小依依一星期不见，但一见就已粘身。:&ndash;)</p>

<h1>车</h1>

<p>车子开回4S店报了保险，修好了那处刮伤，花了一千三百大洋啊。周日开在路上的时候遭遇大雨，几乎看不见前路，才惊觉，必须得打开空调，里面有抽湿功能，原来是里面的玻璃被雾化了，差点出事。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 知]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/09/13/zhou-ji-zhi/"/>
    <updated>2015-09-13T23:27:30+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/09/13/zhou-ji-zhi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周发了1.3版本，不过又立马迎来更繁忙的需求，并且要求快速上线。</p>

<h1>旅游</h1>

<p>周六和周日公司组织了去团建，去清远漂流。
第一次玩war game，虽然不太过瘾，但也算体验了一把。
而漂流也是第一次，当天水有些冷，不过很刺激。挺喜欢这活动的。</p>

<h1>视频</h1>

<p>这周发现优酷发了『毛骗』的结局篇，苦等两年，终于迎来一结局，结局也算完美。局中角色也如现实一般，虽美满结局，但不免有些分离的惆怅，避免天下无不散之筵席。</p>

<h1>车</h1>

<p>车子终于装好了珠海牌。可以光明正大开出去了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 良]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/09/06/zhou-ji-liang/"/>
    <updated>2015-09-06T20:44:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/09/06/zhou-ji-liang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>基本上属于后期修修补补，调调UI的工作。这周也就四天班吧，因为中间多了一天假，是北京阅兵的。</p>

<h1>视频</h1>

<p>追看了NHK的纪录片『激流中国』系列，目前看了前三集吧。虽是07年拍的，但揭露中国社会问题挺深刻的。要看国外纪录片来了解中国，这其实挺悲哀的。但这也的确是中国现状。
另外看了一个纪录片，『印度的女儿』，这也从另一角度看到中国的某些影子吧。感受了一下混乱的民主社会的状况吧。</p>

<p>而电影方面，则看了部林岭东的『谜城』，结果是大失所望，有好的阵容，也没有讲好的故事。</p>

<p>美剧方面，开追『穹顶之下』，有些像『迷失』的设定。</p>

<h1>放假</h1>

<p>放假三天，只有中间一天去找红姐她们玩了下，开车载着所有人去儿童公园玩耍。</p>

<h1>车</h1>

<p>车子装好了导航，但那个所谓原装导航在阳光下根本看不清，而且导航也没有手机上的地图好用。完全在期待各大厂商来革此设备的命。carplay虽说有方案，但目前还是不完美。等吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 才]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/30/zhou-ji-cai/"/>
    <updated>2015-08-30T22:29:58+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/30/zhou-ji-cai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>基本上按计划完成了工作。不过项目那边需求有所变更，导致API有所变化，因此要等后台调整策略，结果没法按时在放假前提交审核，要等放完那三天才能提交审核。</p>

<h1>电影</h1>

<p>这周推荐的电影是『我是路人甲』。没有大明星，平实地展现横店一族生存状态。这些底层人民所谓追梦的过程，大多时候都是在做着白日梦。因为真的没有看到多少所谓为梦想而努力的过程，多数都是生存的状态，日复一日地重复，并没有加深这行的技能。大多数人感叹怀才不遇的时候，并没有意识去加深自己的才华。在等待那一个机会来临的时候，并没有为那个机会去做准备。这是我从这部电影学到的深刻的道理，当然这并没有用，因为人类从来不会吸引教训。</p>

<p>然后看了一个纪录片『追踪伊斯兰国』。大致讲述了一下伊斯兰国的来源。
极端组织在自由世界会利用言论自由为幌子宣传自己，然后在自己的独裁世界里又会禁止传播自由世界的思想，这样一来二往，邪恶宣传反而比自由思想便利的多。你允许一个人选择多种多样的生活方式，然后这个人最有可能是去选择一种对自己束缚最多的生活方式。
这或许是人性的弱点，这就是金正恩,CCP之流仍然横行于世的道理吧。</p>

<h1>车</h1>

<p>再次去了趟珠海，选好了号，又拿到了临时牌，这回开出去理直气壮了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 效]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/23/zhou-ji-xiao/"/>
    <updated>2015-08-23T22:04:09+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/23/zhou-ji-xiao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>当然也是全面开发1.3版本的工作，陆续进行API开发与界面协调。
不过周五请假，周六也没去加班，算是落下其它同事两个工作日了吧。
然后周日的时候帮阿明看了下他们公司新请的ios开发写的代码，基本意见是一个新手开发，说了一分钱一分货，不肯给钱怎么可能请到靠谱的开发呢，他说他也这么跟老板说，不过奈之何。所以说不重视技术的公司真是无话可说。</p>

<h1>车</h1>

<p>周四的时候通知我要去珠海搞牌照。真是非常突然，于是周五请了假，六点多醒来，一早就开着车奔着珠海去了，一个半小时左右的高速狂奔，终于去到珠海，验完车，又继续狂奔回广州。结果还是要再去一次才算上完牌，真是非常折腾。</p>

<h1>家庭</h1>

<p>周六没加班是因为红姐从国外回来了，我要回小楼把爸妈都接来广州。首次从高速回小楼，果然快多了，接着爸妈和花姐一起来到广州妹妹家。五年多了吧，也没有一次像这样人齐了。特别红姐去了国外，花姐经常在武汉，难得聚一次。下午梓童也带小依依过来了。玩到晚上，决定不回去了，在七开酒店开了个房。睡了一晚上。第二天早茶。然后拍了个大合照，花姐就赶上回武汉的高铁，而爸爸也要回小楼，我们则开车回到同和。
回想得三代同堂，还真是难得的机会，爸爸的四个子女各自成家，也各自有了自己的小孩。一共六个第三代小孩，也算相处融洽。难得的是osman和osama的中文还不错，相互还能沟通。希望他们以后有更多的机会回来中国。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 男]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/16/zhou-ji-nan/"/>
    <updated>2015-08-16T20:14:57+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/16/zhou-ji-nan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>开展了1.3版本的工作，主要是开始对页面进行布局改动。另外也做一些重构优化动作。</p>

<h1>时事</h1>

<p>12号时天津曝了个大事件，港口化学品爆炸，方圆一里之内，简直美国末日大片，被战术导弹袭击后的后果。
然后这事件的原因，因这事件受害的人，后续的发展，看来又要成为国家机密了吧。
以前就说出门危险，现在，呆在家里也避不了这种天朝的随机事件了吧。
真是死的随机。
后续的发展简直看戏一般看。</p>

<p>人生如此。</p>

<p>看了一篇文章，大概的意思是说北洋政府才是真正的宪政时期。国民党和共产党都走的是一党独裁的政策，想想还真是有道理。</p>

<h1>电影</h1>

<p>优酷会员新片开放了『杀破狼2』，看完后，觉得一般吧。果然动作片巅峰，看过『杀破狼』和『导火线』后，其它都无感了啊。
看评论的时候，有提到另一部片『突袭』，是印度尼西亚拍的。果然是号称动作A片，不用考虑剧情，直接全程基本开打。它的打斗还是有些看头，残忍真实的感觉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 洁]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/09/zhou-ji-ji/"/>
    <updated>2015-08-09T21:44:16+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/09/zhou-ji-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>虽然是制定了下个版本的计划是1.3，不过限于开发周期可能过于长，所以临时又制定了一个1.2.5的中间版本。先上一部分功能和修复已知的bug。这其实是极好的。
本来可以是在这周内搞定的。不过发版的权力在别人手上，也不是我们能控制的。
然后周六加了班，其实是陪加班吧。前端这边其实没啥要务了，大概是美术那边赶，上边大概是看到让美术这边一个人加，会增加压力吧。于是技术部一起加。其实也是可以理解，还是要等美术那边人多起来，这样有需求了，直接这个部门加，有人陪，就不需要这边陪了。</p>

<h1>车</h1>

<p>上牌就是非常非常折腾，惠州那边说搞改革，外地上牌时间延长。然后听4S店说的改珠海的牌，然后过两天又说珠海又改革，不让广州户口的人上牌了。这真是要逼死人的节奏，为了上这些牌，都快把这些地的暂住证都办齐了。说到办暂住证，也就觉得异常恶心，然后，本来广州户口的，在广州要开部车也这么难，都不给我们广州牌。整个国家根本没有归属感。
这样的国，想让人爱，呸。
所以说，有问题，找政府？这些问题全都是政府制造出来的。政府才是最大的问题。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 贞]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/02/zhou-ji-zhen/"/>
    <updated>2015-08-02T22:06:27+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/02/zhou-ji-zhen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>1.3版本的需求算是出来了，但设计稿还没出全，只出了一两个界面，不过也够开工的了。于是就这么开干吧，不过因为还没有定个时间，做的也比较悠闲。
周六大概是因为有新作者要上线，于是要加班。中午趁机请以前的ios组成员吃饭，也算小聚一下。</p>

<h1>车</h1>

<p>周一的时候开出车库的时候刮花了后车门，车门也有变形，之后这一周再也没开车了，一是看见这痕迹心有不爽，二是临时牌过期，铁牌又遥遥无期的样子。所以还是不冒险开出去了。又回到赶地铁的日子。
其实赶地铁比开车要悠闲的多，开着车每时刻要留意周围，在天朝的环境中开车，几乎是在走独木桥一般，特别废神。而赶地铁只要时间早一点，还是能挤上去，其余时间可以悠闲地听听播客之类。当然要小心小偷了。</p>

<p>上周说到想买个特斯拉，自己心算了一下，起码得现有资产增值100倍才消费得起这部车吧。然而凭着工资收入是永远不可能的了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 慕]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/07/26/zhou-ji-mu/"/>
    <updated>2015-07-26T21:46:17+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/07/26/zhou-ji-mu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周搞定了1.2.1版本，提交了审核。这是周四的事，大概折腾到晚上10点半。周五的时候因为需求还没完善，因此这天也没啥事做。</p>

<h1>车</h1>

<p>这周尝试了开车上班，不过两次都迟到了，或因走错路，或因堵车。一开始还是非常心惊胆跳的。不过开多几次，多少认得点路后，有点信心了。周六的时候，又带着一家人开去南沙游玩。上了高速。
发现反而高速开的更省心，因为车里有个自动巡航功能，可以设定速度，不用再踩油门。在高速路上非常有效。也因为没有那么多堵车，乱变道的车，开的比较省心。
不过嘛，开在路上，塞车的时候，没有以前想象中的那种心情。大概精力都专注在开车上，没时间想别的吧。
偶尔会想想如果能早十年拥有车会是怎样的情形，一直幻想那是个高富帅的形象，可惜并没有。</p>

<p>我想立了个目标，以后一定要拥有部特斯拉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 女]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/07/19/zhou-ji-nu/"/>
    <updated>2015-07-19T21:51:44+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/07/19/zhou-ji-nu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>其实这周工作心情不佳，对当前的工作环境有些怀疑。
不过代码沉下心去，还是能写一些的，最周末也有一两个小点所得。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周四的时候小依依凌晨的时候发烧，我们抱着去医院急诊。当时小依依因为尿湿了衣服，踢掉了被子，趴在湿的衣服上，在空调中冷的发抖。我们紧张的要命，凌晨两点打的到医院，开始整晚的折腾。基本上断定是病毒式发烧，但由于我们分不清发抖和抽筋，医生为了保险开了个脑部扫描的检查，不过得第二天8点做。之后是去打退烧针。给小依依扎针，用尽我们三个人力气去按住她，我还是第一次见小依依使尽这么大力气去挣扎，看着小依依哭的声嘶力竭，我们都非常痛心。结果打了左脚，吊了一会针，就肿了，又得打右脚，还是肿了，之后我们是不再敢给小依依打了。直到现在，小依依似乎都有了阴影，只要动它的脚，比如给她换尿片，就哭的死去活来，大概是以为又要被打针了吧。真是可怜的小宝贝。</p>

<h1>车</h1>

<p>周五提了车。晚上开回来的时候，虽有导航，但还是没有分清岔路中，转错了路，而且在晚上车多，灯光闪，新车还不熟的情况下，我着急变道，还好后车反应快，急煞，才没酿成事故。现在想想心有余悸。
第二天开回增城就好的多了，白天视线好，加上路线单一，车上有人，信心也足。多少摸到点这车的习性。
不过这车算是比较大的，比之前开的都大。在楼下停车场里停车也是一大考验。
暂时还没多大信心开着上下班，还是再挤挤地铁吧。因为下班这边的交通实在太堵了。</p>

<p>周六回了家，半年没回去实在惭愧。爸妈见了小依依很开心。以后有车了，要经常回。不过要学会走高速，不然走国道真是太慢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 伤]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/07/12/zhou-ji-shang/"/>
    <updated>2015-07-12T20:45:20+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/07/12/zhou-ji-shang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>周三周四连续两晚加班，周四更是搞到了12点多，算是把1.2版本发送审核了。
于是周五改为休息。于是来了个小长假，不过也只是呆在家里。</p>

<h1>股市</h1>

<p>政府暴力救市，都出去到警察力量了。所以给我的感觉就是，这根本不能玩，随它怎么搞吧。把钱提出来买车了。</p>

<h1>车</h1>

<p>周三去验了车，其实就是到货让你看一眼，让你付定金。真真是期待提车了。</p>

<h1>电影</h1>

<p>小长假在家也不全是自由的，偶尔要带带小依依。不过也算还了之前的电影债。韩国的那部『奸臣』，看了一半就没啥兴趣了。
看了闻名已久的『搏击俱乐部』，但感觉离这片有许多距离。这片说的是资本主义物欲绑架人性吗，但像我们这些仍挣扎生存的人来说，基本物欲未保证，何来物欲膨胀带来的问题～。
反而另两部电影带来人性的深深拷问。
『血钻』与『卢旺达饭店』。讲述的基本上是非洲的苦难，儿童战士，种族屠杀。
看着那场面真觉得这是非人间，是炼狱场。怎么可以无人性到如此地步。
然而这种非人性的狂欢，不正是中国人也曾经经历，并且随便可能复发的吗。所以中国人看这些场面真是再熟悉不过了。
直看到我怀疑人生，为什么这种恶可以恒久存在。
人类真是卑微的动物&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 毁]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/07/05/zhou-ji-hui/"/>
    <updated>2015-07-05T21:47:16+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/07/05/zhou-ji-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>继续一些界面上的修改，也无甚大事。
了解了一个objective c与javascript互调的方案。</p>

<h1>股市</h1>

<p>终于还是顶不住，不再相信那些消息，解套出来。感觉神清气爽。之前过于沉迷，始觉投机实非正道。
股市跌成这样，救市成泡影。冷眼旁观之。</p>

<h1>车</h1>

<p>去下了定单。应该下周可以去提车了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 敢]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/06/28/zhou-ji-gan/"/>
    <updated>2015-06-28T20:12:19+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/06/28/zhou-ji-gan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>公司的策略渐渐明了，七月份正式开展运营推广。但不经意间，所有重要模块都由其中一位人员担任了。自己存在感不那么强。
公司人员不多，加上没有会议室，以前的技术分享都没有继续搞，于是技术研究这方面多少落下。
周六的时候老犁来广州搞定它的外包单，晚上约在一起吃了个饭。他提了句，我们出来都十年了，不胜唏嘘。</p>

<h1>股市</h1>

<p>这周继续大跌，快亏光之前赚的所有钱了。深深明了套牢是怎样一种体验。虽说周末放出信号，政府要救市，但一堆人都觉得要趁拉高逃走。不知前途如何。</p>

<h1>车</h1>

<p>继续没有摇中号，竞价号已攀升到两万六，据说要涨到四万，又不断有限外的传闻出现。只能下定决定竞个号来吧。下个月开始看车定价。</p>

<p>觉得想要过的好点的生活为啥这么艰难。</p>

<h1>时事</h1>

<p>美国26号裁定同性结婚合法，全国境内。这真是温暖人类心灵的一件事。或许人类终许是有些希望的。
美人希~</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 岂]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/06/21/zhou-ji-qi/"/>
    <updated>2015-06-21T22:07:04+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/06/21/zhou-ji-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周改版首页，上线1.1.1版本。遇到一些适配6+与6和5s不同屏幕尺寸之间的问题，主要是首页只是一个设计的版块，在不同尺寸屏幕之间效果不一致造成。只能硬改，未有好方案。
网友发一些ios技术面试题过来讨论，看了下，感叹自己也不能覆盖整个知识面，技术一路实不好走。有些累的感觉。
『相逢相知』改名成『微聚』，提交1.1版本审核。但深知这东西没有推广，就没有生存。只能凭兴趣维持。</p>

<h1>影视</h1>

<p>看了两部好的日剧，『盗钥匙的方法』和『金色梦乡』。一把年纪了也成了堺雅人的死忠粉了。
这周的『盗墓笔记』第三集还算可以，虽说特效五毛钱，但剧情走回原著，能拍出已属不易吧，且看且珍惜。</p>

<h1>放假</h1>

<p>有三天假，但选择独自宅在家里。吃了睡，睡了上电脑，累了继续睡。回想起那些暑假的日子，最逍遥的大概就是时间不值钱，随便花的快感。但也毕竟感到几丝无聊。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 养]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/06/14/zhou-ji-yang/"/>
    <updated>2015-06-14T21:48:30+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/06/14/zhou-ji-yang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周app上的工作不多，交给同事去处理了。
『相逢相知』通过了审核。于是可以安心处理1.1版本的需求。『撕笔客』的1.1也在处理中，本来这周是非常多的时间的，不过状况不佳，提不起写代码的兴趣，因此进展不佳。</p>

<h1>影视</h1>

<p>终于等到『冲锋车』，久违的纯港片的感觉。另外看了优酷剧『天才J』,这剧的剧情原创还算不错，但人物设定抄足了『胜利即正义』，关键是风格浓浓的日剧风，第8集配上日语配音完全一点违和都没有啊。不过想想也对，如果穿着国内校服，一眼就low爆了。</p>

<h1>小说</h1>

<p>继续看紫金陈的推理系列，看的是『推理之王』系列。第二部『坏小孩』写的有特色，虽说隐约有点猜到结尾，但还是被结局所震撼了一下。地铁书荒，于是找紫金陈的『少年股神』来看。</p>

<h1>WWDC</h1>

<p>上周继续熬夜看完WWDC15，失望感是有一些的。但也理解，它这是还前两年的技术债，把系统搞稳定吧。不过苹果重心落在手表上，个人还是不怎么看好的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 鞠]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/06/07/zhou-ji-ju/"/>
    <updated>2015-06-07T21:12:33+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/06/07/zhou-ji-ju</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>工作app 1.0通过审核，并且在周五提交了1.1.0版本。相对来说增加一点功能，并主要是修复iPhone6 plus适配上的问题。
我的相逢app，因为用的是英文名Mitter，审核被拒，原因是跟苹果相关技术拼写有关。只得改成『相逢相知』再次提交审核。
『撕笔客』的1.1版本有些延迟。希望下周能搞定。</p>

<h1>生活</h1>

<p>上周病了两三天，不过没请假，带病上班。主要是发烧。结果自己好了，轮到小依依发烧。小依依是第一次发烧，家里人都很紧张。连续两天去了医院，但因为是才六个月，也不可能用什么药，基本上都是靠物理降温。三天来温度很反覆，退了烧没几小时又重新烧上去，让我们很是担忧。好在到周日差不多降下来了。真正体会了那种养儿一百岁，长忧九十九的感觉。当然主要心疼的是她妈，两次去医院都是她带去的。这点上我根本没有尽责。</p>

<h1>影视</h1>

<p>看了部『赤道』，原来预告片的时候还叫『赤盗』。原来『寒战』两导演的新作。布局比之前更宏大了，玩起了国际格局。而且表面上看来几乎正面力量完败。大部分影评觉得过于故弄玄虚。但我还是挺喜欢的。希望能有下一部。
『美国队长』分两次看完了，挺像国内手撕鬼子类型的。但人家玩出来了文化，我们玩只玩出了低俗，不得不说国外的月亮更圆了。</p>

<h1>小说</h1>

<p>地铁时间找了推理小说来看，迷上了紫金陈的『谋杀官员』系列。也算是口味独特了。</p>

<h1>其它</h1>

<p>『东方之星』客船翻船之灾，又见国内丧事喜办的本领，想看点真实的报道还是得去草榴。近来逛草榴看的最多的竟然是时事报道了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 惟]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/05/31/zhou-ji-wei/"/>
    <updated>2015-05-31T22:01:26+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/05/31/zhou-ji-wei</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>工作上的app需求缓慢来临。不紧。
『撕笔客』通过了审核被发布。有点意料之外的顺利，看来苹果对个人开发者相对宽容一点。但这1.0版本其实制作粗糙，功能简单，接下来就需要完善它。另一同事对此感到些兴趣，说是要为它制作Android版本，对此呢，期待并不抱期待。
『相逢』也提交了审核，下周会有结果，相比这个app才是个人的重点，花的时间也更多。不过也仍然是比较简陋，等待完善。</p>

<h1>投资</h1>

<p>周四的时候没忍住，看着股市在跌，以为可以抄底，结果中招，买的三个股都跌停了，真是始料不及。
公司投资的钱也打了过去。这个投资将是未来一年的收入。所以未来一年的财政会比较拮据。
算来是第三次创业行为了吧。未来仍在拼搏之中。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 恭]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/05/24/zhou-ji-gong/"/>
    <updated>2015-05-24T22:52:59+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/05/24/zhou-ji-gong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周工作上的app终于是提交审核了。不过第一次提交通常都是被拒绝的啦。
1.1版本需求也出来了，不过改动不大，留给其它两位程序员实现去了。
这周反而冒出了一个idea，于是拼命地去实现它，花了两天时间写成了一个demo，并花时间制作了相应的图标。
说是图标其实就是背景色加一个字。不过也是蒙混过关。
此idea就是让两个人吵架，其它人可以来支援或围观的论坛形式。
还很扯蛋地叫做『撕笔客』，英文倒不错，Speaker。
有预感它会被拒绝。不过以此验证了自己的执行力还是不错的。
然后趁着余劲，把半年前的『相逢』这个app的代码重新捡回来了，因为它是swift写的，继续写还是挺曲折的。
好在也在今天把它提上线了。</p>

<h1>感悟</h1>

<p>一周时间上了两个app，把之前的债多少都还了一点。
这一周的时间拼命地编码，但发现现在已经没有以前那么多时间了。经常写着一段，要停下来帮带女儿。
晚上等女儿睡了后才能写上几行，又发现时间已经很晚了。</p>

<p>写app的时候，因为赶着实现功能，好多新知识点都没法仔细地研究清楚。后面要找时间补补。
当一个ios开发者，有自己的app真的非常有用及重要。因为它你可以把学习到的新知识用上，实验各种新技术，新功能。
而这些都是一个偏向稳定的公司产品app不能带给你的体验。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 常]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/05/17/zhou-ji-chang/"/>
    <updated>2015-05-17T21:36:47+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/05/17/zhou-ji-chang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>呃，上周都没写这个tag，这周其实也没啥好写。</p>

<h1>电影</h1>

<p>看了『失孤』，刘天王还是很努力的。但片子叙述的故事性不强。有点接近于纪录片。但或者也接近于生活常态，老雷找了十五年，继续寥无目的在路上，没有线索没有结束。悲伤的现实。
结合『亲爱的』，真的是要好好看着自己的小孩啊。</p>

<h1>股票</h1>

<p>上周套住两个股，这周解套一个，然而周三的时候又继续被套住&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 五]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/05/10/zhou-ji-wu/"/>
    <updated>2015-05-10T22:10:41+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/05/10/zhou-ji-wu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>电影</h1>

<p>看了些香港电影。有传说中拿了奖的『雏妓』，据说是阿sa演技大爆发。还是喜欢这类接地气的港片。
另一部『天师斗僵尸』，看了一半就看不下去了，桥段旧，手法老套，顺带黑HKTV之类。但王晶还是有些良心，经常会投资这样一些小片子来养活香港本地市场。感受大概就是这样。</p>

<h1>车子</h1>

<p>周六的时候跟贱钟一起去4S店看车。他是之前就打算好的，我则是因为一直没有拍到牌所以都没啥行动。不过看过之后，也心里起了这个打算。在福特店看了一款新车，福睿斯。感觉外观大气，内部空间充足。虽然中控简单，但也可以后期改装。于是大为心动。目前打算是八月份入手。</p>

<h1>股票</h1>

<p>周三周四的时候就非常酸爽了，之前一个月的收益差点都交待在这里了。四月底的时候就知道五月有振震，但还是管不住手。希望下周一能回本。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
