<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 小说 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/xiao-shuo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2015-04-05T22:40:55+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[通往地铁的阴暗小道]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2012/05/31/dark_road/"/>
    <updated>2012-05-31T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2012/05/31/dark_road</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>程峰是个C程序员，是的，这说明他没有对象。于是一个月前他转了个新公司，开发环境是C++的，是的，这说明他快要有对象了。</p>




<p>新公司在科技园，离住的地方比较远。没办法，科技园附近的房子实在太贵了，于是程峰每天都要坐一个小时的地铁。然而科技园是很大的，从科技园公司走到科技园地铁站要半个小时，这消耗在路上的时间既无聊也无奈。</p>




<p>每天程峰挤上地铁，然后又茫然地走那个半小时路程，望望自己，望望一同上班的人，觉得都像行尸走肉一般。</p>




<p>The Boring World！</p>




<p>但这赶去地铁的半小时路程不是必须的，很快程峰就发现了从公司到地铁还有一条捷径，穿过几幢烂尾楼，经过一段树林林密的阴凉小道，十五分钟就可以到达地铁站。只不过走的人不是很多，尤其是发生过命案之后。一年前曾有人在这条道上被抢劫杀害了。</p>




<p>程峰听说过之后和大部分人反应一样，为之叹可惜，然后照走不误。</p>




<p>在程序上已经建立了好几个对象，可生活上的对象还是没着落。程峰大概悟出了一个道理，程序上生成的对象数与生活上的对象数绝对成反比。即在在程序上写的越多对象，生活上可能越没对象。因为时间都花在写程序上了，没还有时间找对象啊。一边这样想着，一边穿梭在阴暗小道上。这天下班已经10点多了，再不走地铁就停运了。</p>




<p>阴暗的小道路灯稀疏昏暗，偶尔几盏坏了N年都没人修。这里的确是杀人越货的好环境。程峰走着，望望四周，寂静的有点可怕。</p>




<p>『喂！！！』</p>




<p>程峰突然听到后面有人叫自己，回头一看，一个穿着职业装的女白领站在后面。程峰用手指指自己，『叫我？』 ～好吧，天然呆</p>




<p>美女赶上来，回答说是。『这里太黑了，能不能一起走』，美女请求道。</p>




<p>『噢』，程峰只回答了一个字。然后两人并肩走路。一直走，一直走，一直走。程峰盘算着要说些什么，却又开不了口。 ～好吧，终于知道为啥没对象了。</p>




<p>走了大概10分钟，前面灯光大亮，却是地铁站。美女停下脚步，说谢谢。程峰仍然回答了一个『噢』。正想多说一句，发现美女已经不见了。心里疑惑她不是去地铁站的嘛，不过到地铁站这里已经有分叉路去附近的小区了。于是程峰没在意。这个美女身材还是不错的。也许刚才应该问下她职业什么的，不过只是偶遇，这样问会不会冒昧哩，在地铁上，程峰一直想这样的问题。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>第二天下班，仍然加班到10点，程峰经过那条小道时，再次听到『喂』一声，仍然是昨天那个美女。这回程峰终于有胆子开口说话了。美女也很热情地回答他，渐渐两人开始熟络。美女叫小倩，也是在科技园上班不久。</p>




<p>这样边走边说，路程一下子就得短起来。但进地铁站的时候，程峰明显是蹦着进去的。</p>




<p>于是乎好几个晚上，程峰下班都准时遇到小倩，有说有笑地一起走那条阴暗小道。在贡献了好几个冷笑话之后程峰才鼓起勇气问小倩能否交流手机号码。而拿到之后在地铁站口直接做了个Yes的动作。～果然兴奋啊</p>




<p>之后的中午，程峰拿起手机拨通了昨晚的号码，殷切地希望听到小倩的声音。然而在嘟嘟嘟声之后，是系统声音，『您拨打的号码是空号』。简直是不敢相信，昨晚拨通过啊。程峰思绪凌乱，难道是存号码的时候存错了？一定是这样。于是程峰暗自懊悔怎么连存个号码也会出错。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>下班之后，程峰又遇到了小倩。两人开始都不说话，走了一会。小倩首先怪责，</p>




<p>『你咋不给我打电话啊』</p>




<p>『我打了啊，可是号码变成了空号』</p>




<p>『骗人你也找个别的借口啊』</p>




<p>『不是，我没骗你，真的是空号』</p>




<p>『哼』，小倩扭过头不理程峰。程峰情急了拿起手机再播那个号码，小倩手机响铃声起。真奇了怪了，程峰百思不解。然而知道这时候最好道歉，于是拼命说自己搞错了。正好明天周末，要不请你出来玩吧，当是陪罪。小倩眼珠一转，好啊。</p>




<p>『Yes，Yes，Yes』，程峰等小倩走后大声呼喊，明天终于要成就第一次约会了。 ～呃，这是个雏</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>第二天程峰比平时起得更早，比平时刷牙刷得更仔细。在打点好一切之后早早去到预定地点等待。路上经过一花店的时候犹豫要不要买花，最终决定还是老土点，买了一束红玫瑰。  比预定时间早了半小时，于是只能老实等待。望着顺流不息的人群，总希望向自己走来的某个身影就是小倩。又或者在猜小倩是从东边来还是西边来，不时地东张西望。但程峰无比清楚，这就是恋爱吧。</p>




<p>看看手机，预定的时间已经到了，但人还没影。不要紧，女孩子总是要迟到的嘛。这么地安慰自己。</p>




<p>已经过了十五分钟了，还是没影。</p>




<p>半小时过去了。打电话问问吧，播通号码，仍然是空号。难道玩我？程峰不禁猜想。昨晚明明能打通的啊，除非屏蔽了我的号码。继续等，继续猜想，各种理由，各种原因。这一天，程峰过得很丧气。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>周一，程峰工作心不在焉，好不容易等到晚上下班，马上跑到那条小道上等小倩。一会果然小倩也出现了。程峰上去质问小倩，</p>




<p>『你那天为什么没出现啊』</p>




<p>小倩也是气乎乎的，『我才要问你，说好在那等，你为什么放我鸽子啊』。</p>




<p>『我在那等了你一天了』，程峰说。</p>




<p>『我才在那等你了呢，等你半小时没来，打你手机，你还挂我电话，现在还来问我，你是什么意思啊』，小倩生气地说，眼角泛有泪光。</p>




<p>『我挂你电话了？』，程峰一头雾水。明明打你手机都打不通啊，而且今天一个电话也没有接入啊。正思考着是什么问题，小倩情绪已经泛滥，泪水已经涌出来了，哭 的声音也从饮咽到放声大嚎。</p>




<p>『人家精心准备出来一次，结果让人家等半天，没意思就不要约人家嘛。』边说边激动，还动手朝程峰胸口打。</p>




<p>好嘛，眼前一个大姑娘哭成泪人，程峰还是第一次见到，有点手足无措。怎么才能安慰她呢。</p>




<p>『还挂我手机，搞到人家自作多情一样』，小倩继续发飙着情绪。</p>




<p>看着小倩那我见尤怜的楚楚可怜之相，程峰猛地抱住她，用嘴巴封住嘴巴。嗯，这样就哭不出来了吧...  ～好吧，终于主动出击了</p>




<p>在一系列无经验的狂吻之后，终于止住了小倩的情绪。之后先道歉，然后细心地述说那天真的有去等，还买了一束玫瑰呢。而小倩也说有在等。眼见得不出结果，程峰决定还是不理它。目前的结果才是最好的，应该是我对象了吧，程峰这样想。</p>




<p>『送你回家吧』，程峰说。</p>




<p>『不用了，你再不走，地铁就停运了』，小倩说。</p>




<p>『那我明天去你公司找你吃饭，中午的时候你在公司等就可以了』，程峰说。</p>




<p>『好，你一定要来啊，不然以后不理你』，小倩说。</p>




<p>『当然』，程峰答应。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>周二中午，同事们叫程峰一起去吃饭，程峰笑着说约人了，并且下午晚点回来。同在科技园内，因此小倩所说的公司离程峰公司只五分钟路程。上去后，正好有一个前台，</p>




<p>问，『罗小倩在公司吗』。</p>




<p>答，『没这个人』。</p>




<p>『什么，开玩笑，罗小倩，你查清楚』。</p>




<p>前台不耐烦地说，『我们公司是小公司，一共才二十来号人，姓罗的才两个，还全是男的，没有叫小倩的』。</p>




<p>『不可能』，程峰不敢置信。难道小倩骗我？程峰心中疑惑。</p>




<p>于是坐在前台前面的会客厅里，望着出去吃饭的职员，希望从中找到罗小倩的身影。直到一点多，职员们又陆续回来，仍然没有小倩的身影。程峰只能讪讪而归。</p>




<p>到了晚上，小倩又质问程峰为什么不来公司找她，害她白白等了一个中午，午饭也没吃，现在饿死了。程峰则说去你公司等了一中午啊。前台还说没你这个职员。小倩又急又怒，『什么啊，谎话也不会编，我就是公司前台啊』。程峰心里一惊。又确定地问，『是文通电子有限公司，科技园xx幢xxx号吧』，『我每天都在那里上班，收件记件，地址写了几百次了，我会记错吗』，小倩说。</p>




<p>程峰心里最不情愿的一个声音浮起，不是遇着鬼了吧...</p>




<p>可小倩的手都是有温度的，嘴唇是有湿度的。可鬼为啥不可以有呢？</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>周三，程峰准时下班，并且走回了大路，没有遇到小倩。</p>




<p>周四，程峰被迫加班，但还是走了大路，没有遇到小倩。</p>




<p>周五，程峰加班，走回那条小道，没有遇到小倩。</p>




<p>周六，程峰呆在家里，躺在床上，翻来覆去，已经四天没见小倩了。心里隐隐作痛。不会是鬼吧，是鬼又怎么样呢，鬼是来害人的吧，一直反覆地想。可她那么可爱温柔。</p>




<p>周日，程峰没有上班，但天没黑就回到那条通住地铁的小道上等。直到晚上10点钟。</p>




<p>『你怎么在这』，小倩出现了。这时的小倩却是一身悠闲装，像是逛街归来。</p>




<p>『我，我在这等你』，程峰说。</p>




<p>『你还等我干什么，你都不理我了』，小倩说。</p>




<p>『不是的，前几天出差了』，程峰难得说了个大话。小倩却一直往前走，不理他。程峰往前拉住小倩，『我想你了』。</p>




<p>『你当我什么，想我的时候就来找我，不想的时候就当着不认识嘛，你玩我啊』，说到这，小倩又开哭了。</p>




<p>『不是的，不是的，对不起』，程峰这时候很怪责自己，怎么能让小倩伤心呢，怎么老想那些无聊的事情呢，这世界哪有这么多鬼啊。在一轮安慰之后，破天荒，小倩邀请程峰上她家坐坐。于是感情增进，滚了床单。   ～戏肉，省略一千字...</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>复周一，程峰回到公司，同事闲聊，问他怎么昨晚电话不通，本来约好了去唱K的也放飞机了。程峰回答佳人有约。</p>




<p>这一周晚上程峰恢复行程，下班后就跑到通住地铁的阴暗小道上等小倩，两人也不再那么晚下班，然后也仍然从八点逛到十点，或者迟迟不舍才送程峰上地铁，或者直接回小倩家滚床单。好不恩爱。</p>




<p>有一晚，程峰问小倩，你是鬼吗？小倩大骂神经，你才是鬼哩。</p>




<p>又到了周末，程峰在之前约好的地方又一次没见着小倩。于是程峰跑上小倩的家里去。拍门，门开了，是一对夫妻，你找谁，什么罗小倩，我们在这租了快一年了，这里没有什么罗小倩。不可能，前几晚我还来这里过夜，程峰叫着。你神经病吧，这对夫妻把程峰骂着赶走了。一系列的问题困绕着程峰，为什么白天总见不到小倩呢，难道小倩真的是鬼？我撞鬼了？</p>




<p>程峰再次失魂落魄，无目的般漫游，不知不觉回到了科技园。又正巧是小倩所说的公司的大楼，程峰走上去，在那层，那公司的门开着，里面零星有人在办公，当然前台是没在，看来只是某些人在义务加班。程峰不自觉地走了进去，好一会里面才有个人发觉他。立即拦住，先生你找谁啊。</p>




<p>『罗小倩』，程峰此刻梦游一般，随口说出这个名字。而说出口后才意识到自己在梦游，上次前台也说了这公司里没这个人。</p>




<p>然而那个人惊了一下。</p>




<p>程峰注意到，『难道你认识她』。</p>




<p>那个人自我介绍说是这公司的经理。呆了很长一段时间，而罗小倩曾经是这里的员工。</p>




<p>曾经？那上次那个前台说没这个人。</p>




<p>那个前台是一年前才来的，正是接替罗小倩的职位的。她当然不认识罗小倩。</p>




<p>那罗小倩现在去哪了。</p>




<p>她死了。大概是一年前，在附近那条通住地铁的小路上，被抢劫犯杀害了。</p>




<p>什么，听到这里，程峰不敢相信。之前一直接触的罗小倩，她早在一年前就已经死了吗？之前都是做梦吗，还是撞鬼了？</p>




<p>程峰突然分不清现实与幻想。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>程峰又再次梦游到那条阴暗小道，呆呆地坐在那里。罗小倩又再次出现，眼睛通红，看起来是哭得肿了。</p>




<p>『你为什么又没来，发信息给你又不回，到电话给你还骂我神经，你究竟想玩我玩到什么时候』，罗小倩哭着骂，声音沙哑，看起来是哭了一天了。</p>




<p>『是你在玩我吧』，程峰无表情地说。</p>




<p>『你说什么』，罗小倩哭着要上前打他。</p>




<p>程峰见罗小倩靠近，下意识地后退。</p>




<p>然而这个举动却更让罗小倩伤心。</p>




<p>『你根本一年前就已经死了，你现在究竟是什么啊』，程峰一边疯狂地大叫着，一边逃离这里，只留下罗小倩独自伤心抹泪。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>之后几周程峰也没再经过那条阴暗小道，生活似乎回归了平静。但其实程峰每天都在想着罗小倩。越是刻意忘记却越是记住与她的点点滴滴。终于程峰的爱情战胜了不智。是人是鬼又怎样，能相爱即可得到幸福。想通了这点，程峰不顾周围的一切，不顾老板正在开的项目会议，直接冲出了公司大门，跑到了那条属于他们的阴暗小道。程峰知道只要在那里静静等待，就可以遇到小倩，然后请求她的原谅，然后或人鬼情未了，或双成鬼，或双化蝶也无所谓了。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>然而程峰来到这条小道时，这时还是大白天，还只是阴凉小道。见一妇女正在那里烧纸钱。而她面前放着的正是罗小倩的相片。看来是小倩的亲人。程峰走上前，说自己是小倩的朋友。而这位妇女正是小倩的妈妈。客套之后才明白今天是小倩的一年死忌。小倩妈说程峰有心了，一年死忌也来看她，问是什么时候的朋友。程峰总不能说是小倩变鬼之后交的男朋友吧，于是客套地说是一年前交的朋友。于是陪着小倩妈说话。小倩妈也就唠叨开了。说起小倩小时候怎么怎么乖，上学时候怎么聪明，后来还听说交了一个男朋友，还想着过年带给妈看看呢。可这负心人，小倩葬礼也没出现过。程峰只能安慰着小倩妈，也在犹豫要不要告诉她自己见到了小倩的鬼魂。但最终还是没说。决定晚上问问小倩再说。之后小倩妈就走了。</p>




<p>天色终于暗了下来。本来还有零散几个人经过，就变得越来越少，只剩下程峰一个人独自等待。然而到了以往小倩现身的时候，却仍然不见人影，呃，对程峰来说，真正是鬼影都没有一个。难道小倩从此生气不再出现了吗？程峰此时非常害怕小倩不再出现了。越是怕的事就越会出现。结果等到天色发白也仍然是程峰一个人。</p>




<p>连续两晚程峰都在这里等，却仍然等不到人。程峰非常后悔当时为什么执着于人鬼之间。拼命大喊，小倩出来啊，你是人是鬼我都爱你，出来啊，出来见我一面啊。</p>




<p>到第三晚，程峰已经是非常憔悴了。漫无目的地拿起手机，左划右划，一不小心点进了日历程序。显示的日期时间都对，然而年份2011年，怎么手机都出问题了。当然今年是所谓的世界末日2012年。然后点击进推特，信息流竟然在讨论击毙本拉登。怎么回事，拉登是去年的事件了。然后用手机上新闻网站，全都是去年今日的新闻。什么情况，程峰顿时感觉头晕脑涨，累晕过去。</p>




<p>程峰醒来后已经身在医院。马上找手机查看，却又是正常的2012年。幻觉还是什么，如果是撞鬼，那为啥不撞小倩出来啊。在医院期间程峰一直在猜想小倩不再出来的原因。又因为太思念小倩，于是出院后开始调查小倩的生前事。电视上演的，说不定能知道小倩的愿望或者寄望的遗物就能知道引小倩出来的方法。</p>




<p>因此程峰首先去了探监，对象是杀害了小倩的抢劫犯。程峰很冷静地质问对方为什么抢东西不够还要杀人。对方只是弱女子啊，你还有没有人性啊。抢劫犯则低头哭诉，不是故意的，本来她已经交出钱包了，可是手里还护着一个东西，我一直以为是值钱宝贝，于是就硬抢，结果冲突中刺中了她，我真的是不是有心的，她好好给我不就得了，干嘛把个银戒指当个宝护着啊。程峰看着这杀人还抢理的混蛋，怒火中烧。然而他提到的银戒指，则想起自己也曾送过一个银戒指给小倩，心生疑惑。</p>




<p>程峰之后去造访了小倩妈。由于之前见过，小倩妈也热情招待了他。提出想看看小倩遗物后也没遭到拒绝。</p>




<p>程峰拾起那枚小倩用生命保护的银戒指，看看内圈，果然刻着FQ两个代表两人名字的字母。这，果然是程峰送给小倩的那枚。而遗物中又有一本日记。程峰翻开来看，那里记载着：</p>




<p>2011.2.21</p>




<p>去到了新公司，也搬到了新住处，挺近的，但那条道挺黑的，怕怕。</p>




<p>2011.3.xx</p>




<p>今天下班很迟呢，很怕走那条道，正好前面有个帅哥，于是叫着一起走，这样才定，帅哥还挺帅的，但是太cool了噢。</p>




<p>2011.3xx</p>




<p>帅哥终于敢开口说话了，想不到会说这么多冷笑话，逗得我哈哈大笑哩。不过跟他一块说话挺舒服的。</p>




<p>.....</p>




<p>2011.4.x</p>




<p>说好了在那等的嘛，一整天不见人，晚上又见面，本想不再理他，却不知道怎么哭了，然后他竟然主动了哩，kiss~sweet~sweet</p>




<p>2011.4.x</p>




<p>又是说好的找我吃饭，又是一中午不见人，想怎么样嘛。</p>




<p>2011.4.xx</p>




<p>sweet~sweet~sweet!</p>




<p>.....</p>




<p>2011.4.1x</p>




<p>为什么，我去他公司找，公司却说没他这个人，他是玩弄我的吗，打他电话一直占线。hate you~hate you</p>




<p>2011.4.2x</p>




<p>他不理我，生无可恋</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>程峰看完日记之后，翻开手机，打开黑名单，里面的号码竟然是小倩的。猛然回想起一年前，经常有个不认识的人打电话来说一些莫名奇妙的话，比如责怪他未应约，责怪他什么意思，而程峰一开始是说认错人，之后骂了句神经病，再之后就把号码加进黑名单了。至此，程峰明白发生了什么，心纠地疼痛，大叫一声，『为什么会这样啊』</p>




<p>因旷工次数过多，程峰从此公司离职了。之后又转去了另一个公司，仍做C开发，仍然没有    对象。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[HackerXHacker (二十八) 真相]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2008/12/02/hackerxhacker28/"/>
    <updated>2008-12-02T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2008/12/02/hackerxhacker28</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>众人跑到天台边往下查看，但是并没有看见任何东西在往下掉，于是东张西望。众人正在疑惑中，只有郭松林留意到有一条七八米长的绳子从天台垂下去并在仍在空中轻微地摇晃。郭松林于是马上伸出半个身子去查看，旁边的警员也立即扶住他。郭松林发现绳子尽头相对的大厦窗户是开着的，顿时明白了刚才发生的事情。推测程源从楼上跳下其实是沿着绳子下滑到尽头就顺势跳进大厦窗户里面。那么看来程源还在大厦中，郭松林于是命令手下的警员下去追击。但转念一想，程源做得如此准备，想要追上的可能性也不大了，于是细想起他的话来。</p>




<p>        小丽被杀时我正在外面出差，等我回来后长卿等人的结论是杀人森作案，因为现场已经被清理过，查看作为物证的相片，也的确是指向杀人森的证据。但是如果说照片有被作假的话，当时长卿作为副局长，而且被害人是他妻子，肯定是会有所的察觉的，难道说是他？不，这一切都是基于程源的话，只要去查证一下那张照片的真伪就知道了。郭松林如此思考着。<br />
        过会儿，小张跑回来，对郭松林说没有追到程源。而郭松林也预料会如此，于是安排他去查问岳小山，自己回警局，查明真相。</p>




<p>        回到警局后，顾不上其它人的汇报工作的会议，直接在局长办公室的电脑里抽调出有关杀人森案件的档案。然而却没有发现程源据说的有关余丽的现场照片。不对劲啊。难道说程源说谎吗？是因为把照片删除了，就无法验证程源说的是真是假了。但是既然没有了证据，说那种劣质的谎话有用吗？还是他说的都是真的，而照片被人删除了以掩饰真相？郭松林老道地思索着各种可能性。而通过陈长卿的帐号访问到这档案的人只有陈长卿本身及挟持过他的程源，必定是其中一人删除了照片。但是程源是为什么要涉及这个案子呢？捉到他一定要审问个清楚。但是这小子已经三番四次在我手上逃脱了，想不通他想干嘛，还是找陈长卿来问问。<br />
        于是拨了陈长卿的手机号码，但却提示留言信箱。再拨他家里的电话，也是没有人接听。郭松林有点恼地关了手机。不在家也不接听电话，你在干嘛啊陈长卿。于是再拨小张的手机想让他回来时顺便去陈长卿家看看，哪知道只听到提示用户不在服务区。程源跟丢了，一个陈长卿也是找不到，小张也失去了联络，郭松林对这种想找谁谁不在的状态实在是非常恼火。于是拿起警局的电话接通内线的小郑，让他直接用GPS定位陈长卿的手机的位置。两分钟后，小郑报告定位的结果，城南郊区化工厂附近。哼，想找人其实也很容易啊，程源这小子就应该配个手机啊，就不烦我找得这么辛苦了，郭松林有点得意地想。不过陈长卿跑到城南郊区去干嘛，还是当面问他吧。抱着如此想法。郭松林马不停蹄地驱车出去了。</p>




<p>        而在郭松林的车出了警局后，一辆出租车悄悄地跟在它的后面。</p>




<p>        郭松林在化工厂门口停了车，查看了一下环境。这个化工厂是空置已久的，到处都是一些垃圾，但不见有什么人。望了一会终于发现了陈长卿的车，就停在化工厂的侧门。陈长卿的确是来了这里，但是在干什么呢？这个想法再次浮现在郭松林脑海中。“喳，喳，喳”，化工厂的深处发出规则的声音，感觉是刀砍木头，打断了郭松林的思索。虽然很轻，但随着郭松林走进化工厂里面，声音越来越大。不一会又变成了撕扯的声音，响彻整个厂房。郭松林警觉地抽出手枪，循着声音继续向前走。经过一个转角终于来到声源，地上血淋淋一片，摊着一具裸露的尸体，尸体的头手已经分家，零落地堆叠在一起。一个男子正背对着拿着一把镰刀切割着尸体的大腿部分。郭松林马上举起枪指向那个男子喊，“不许动，我是警察，放下刀慢慢转过身来”。那男子正割得正欢，听到郭松林的喊声怔了一会，停下手上的活，慢慢地转过身来。这时男子才用那带着手套的手擦了下溅在脸上的血。通过血迹模糊的脸的轮廓的辨认，郭松林大吃一惊，眼前的这个分尸狂人竟然是陈长卿。与郭松林惊愕的表情的对比，陈长卿则有点目光呆滞，木无表情。郭松林实在也接受不了陈长卿就是变态杀人分尸狂这个身份，这个曾经的大学同学，警察界的战友。他大声质问陈长卿为什么会变成这样，为什么要杀人啊。小丽是不是你杀的啊？陈长卿听到他提起余丽也跟着激动起来，为什么，你问我为什么？跟着有点歇斯底里地笑起来。笑完大喝一声，你没资格和我提小丽。都是你害死小丽的。</p>




<p>        郭松林面对这个指责就有点无辜。陈长卿开始解释起来，我和小丽的感情一直很好，但是后来却经常为了一点小事频繁吵架。直至有一天我发现原来是有第三者介入了我们的婚姻。于是我抓住小丽问他是谁，小丽不肯说，我不断问，小丽硬是不说。说到这，陈长卿双手抓着自己的脖子，很用力地掐并挣扎，又继续说，我继续问，他是谁，他是谁，小丽一直都不肯说，直到最后，她想说也说不了了。陈长卿跪在地上，双手下垂，头也垂下。郭松林终于知道了原来是陈长卿杀死了自己的妻子余丽，他责骂陈长卿，小丽这么爱你，你竟然忍心杀她，你简直不是人。陈长卿辩解道，这是意外，我根本不想杀她的，我那么爱她，怎么可能想杀她呢。只要她肯说出那个他是谁啊，为什么不肯说啊。为什么啊！</p>




<p>        你杀了小丽，所以就顺便嫁祸给杀人森，这样就神不知鬼不觉了。郭松林继续质问陈长卿。但陈长卿自顾自说起来，不久之前，我终于查到了那个第三者。听到陈长卿如此说，郭松林心头又是一惊。而看着他犀利的眼神，目光露出一丝怯意。陈长卿则目不转睛地望着郭松林，“怎么了，郭大侦探，你能想象到那个第三者是谁吗？”，一边说一边逼近郭松林，胸口更顶在他的枪口上。郭松林不敢正视陈长卿，因为他知道陈长卿口中的第三者正是自己。当年自己曾经糊涂地跟好兄弟的妻子发生了感情。也正因为这份愧疚感令他放弃局长的位置远走他乡。“怎么了，郭大侦探，不敢看着我吗？你能想象我的好同学，好战友，好兄弟会出卖我吗？”，陈长卿继续质问他。</p>




<p>        “是的，我对不起你！”，郭松林痛苦地说，“但是长卿，你不能再错下去了。跟我回警局吧！”。“当年同为候选人却是你升为局长，之前来不到三天就霸占了我整个警局，如今还要抓我回去领赏继续升官发财，郭松林你凭什么一辈子都比我运气好！”，陈长卿质问道。“长卿，你清醒点，你现在杀了人了！”，郭松林骂道。“杀人！这全是让你逼的，你来看看我杀的是谁”，陈长卿走到尸体那边说。郭松林也走过去，查看尸体的头部。正要辨认样子时，陈长卿突然发彪，双手抢住郭松林持枪的手。两人僵持起来，枪在两人争执中被甩到旁边杂物的细缝里。于是两人拳脚相对，互揍几拳后，倒在地上的陈长卿在周围拾到一根木棍，继而反击。而郭松林在捱了几棍后随手在地上拾到的武器竟然是那把分尸的镰刀，不过还真好用，已经能抗衡陈长卿的木棍了。两人又是如此扭打一番，郭松林的镰刀给陈长卿的胸部划了一道口子，然而后脑却受了他一闷棍，视线模糊，站也站不稳，终于倒在了地上。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[HackerXHacker (二十七) 侦探]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2008/11/16/hackerxhacker27/"/>
    <updated>2008-11-16T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2008/11/16/hackerxhacker27</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>天色朦朦，唯东方一处渐露红光。程源仍旧在坐在天台边缘，双腿垂在空中，远远看来像是一个准备跳楼自杀的人。而大厦正门处已经响起了警鸣声，聚集了三辆警车。闪烁在警灯在这个还未清醒的城市中显得特别耀眼，尤其是程源从二十多层的高楼上往下望去。但程源也只是望了两眼，转而继续欣赏东方的红云，等着日出的那一刻。</p>




<p>        郭松林和小张等人从警车里出来，郭松林马上命令人马分成两小队，分别电梯上天台。因为接警紧急，郭松林未等调齐警力就带着局里在值班的人员赶来了。既然警力不足以包围整个大厦，那就直捣黄龙，郭松林是这么想的。这些天来他已经扑了好几次空，真正感觉对手并非一般，于是在警局里加班加点，昨晚也是通宵未睡，眼袋突显出来。但他确从程源丢给他的假手雷入手，打击了市内暗中销售高仿枪械的几个窝点，并让对方指认近几日内购买过的人。直至昨晚三点多才挖出关键人物岳小山。然而两个小时后他们就接到岳小山的报料电话，说程源约了他在这幢大厦的天台上见面。事情发展得太快及似乎太过于顺利，刚刚想从岳小山这个人物上挖出程源的位置，岳小山竟然主动联络，还提供了程源的所在。郭松林不相信偶然，他感到这里面肯定有什么猫腻。不过，在我面前玩任何手段都将是徒劳，郭松林如此想。</p>




<p>        上一刻天空还是灰暗，这一刻天空已然灰白。郭松林等人来到天台，展开包围了在天台边缘坐着的程源。其它人都面面相觑，搞不明白面前的这个人想干嘛。大家慢慢地一步一步靠近。突然程源说，“请大家不要再靠近了！”。大伙都惊愕了一下，望向郭松林。郭松林伸出手示意大家停止前进，自己走上前两步。而程源也站起来转身面向郭松林。大家看见他背临二十多层楼的深渊，身躯在微风中似乎摇摇欲坠，都不禁为他捏一把汗。</p>




<p>        “郭警官，我们又见面了！”，程源首先说道。<br />
        “这一次你是飞不出我的手掌的了！”，郭松林对程源说。<br />
        “呵呵，郭警官还是那么心急啊，在跟你回去之前我想单独跟你聊一个事！”，程源不慌不忙地说。<br />
        郭松林倒搞不清程源究竟想干嘛，他站在那里冥想了一会。<br />
        “怎么，还怕我扔仿真手雷啊？”，程源笑道。<br />
        量你也玩不出什么花样了，郭松林心里想。于是让几个警员都到天台的楼梯口上等着。种证据及</p>




<p>        “怎么，还想探听你的案件的问题吗？回警局就行了，我们一五一十地搞清楚它。”，郭松林说。<br />
        “关于我的案子其实也没什么好说的了，说了你也不会相信的。今天我是想跟你探讨一下另一个案子！”，程源说。<br />
        “另一个案子？”，郭松林惊讶道，“你究竟想玩什么花样？”。<br />
        “三年前，南门市发了一件轰动一时的连环杀手案件“，程源把手插到裤袋里继续述说，“无辜的人一个接着一个被杀，然而警方却没有一点线索。凶手手段残忍，而且还在犯案现场留下了血字挑衅警方。”<br />
        郭松林知道程源说的案件就是他也经历过的所谓杀人森的案件，而这个案件到现在来说也还是个谜，当时在案发现场的四个血字让他一直记忆犹深。现在听到程源提起这个案件，而几天前还是余丽的生忌，于是余丽被害时现场的那四个血字又浮现眼前，“杀人者森”。不过郭松林很快让自己恢复了平静，作为一个专业办案人员，他知道不能被情绪所影响。现在的状况是要办理程源的案件，而程源突然提起这个影响自己的案子，说不定是要耍什么诡计了。</p>




<p>        “三年前的案子关你什么事，现在你自己都自身难保”，郭松林打断他说。<br />
        程源并未理会郭松林的话，继续往下说，“通缉令上的杀人森的介绍只写了他杀了四个人，但是警方的内部档案里写着却是五个人。为什么不公布实际情况呢？仅仅是怕引起社会恐慌吗，还是因为第五个受害者的身份特殊？”<br />
        “真是可笑，一个逃犯竟然当起了私家侦探”，郭松林讽刺着说，不过继而又说，“这么说你有杀人森的线索了，如果能帮助破获这个案件，是可以当成立功表现，我会帮你争取宽大处理的！”。</p>




<p>        “杀人森的线索比较渺茫，但是第五个受害人的案子我倒是有些线索”，程源说。<br />
        “什么？”，郭松林听程源如此说为之一震。按照程源的意思杀人森与余丽的被害是两个案件，就是说余丽被害是另一凶手的模仿作案吗？郭松林以前也有过这个想法，但是从当时的种种证据及各位警员的专业意见分析看来，都证明了杀人森的所为。如今有人再次提起这个论点，郭松林也再次从潜意识中提取并加强这个看法。而当时的种种疑问也不断浮现眼前，为这个看法呈现证据。但郭松林还是马上抑制了这些想法，他知道在没看到证据之前这一切都只是猜测而已。<br />
        “你怎么判断这是两起案件呢？”，郭松林问程源。<br />
        “其实是应该我问你们是怎么会判别成一个案件的。根据你们的专业意见及分析，杀人森的案件就是一起反社会的无差别杀人案，而手法也借鉴了米国六十年代的“十二宫杀手”。受害者互不相识，但都处于社会的下层。因为他们社会关系简单，容易接近，被害的地点隐蔽，人流复杂的出租屋，废置的工地或者是郊外的公园。被害后可能要三五七天才会被人发觉。但是第五个受害人就有点特别，处于社会的中层，有稳定的社会网络，而且居住在高尚的公寓小区。被害的地点竟然还是在自己的房间里。对于一个无差别杀人犯来说，第五个受害者成为他的目标的可能性极低。因为有太多比她更容易的目标了。”，程源回答。</p>




<p>        其实这些话并不新鲜，郭松林也考虑过，“这些也只是推断而已！”。<br />
        “这些当然不算是什么。最关键的证据应该是留在案发现场的那四个血字吧。经过鉴定之后都是出自同一个人的手笔。”，程源说。<br />
        “没错啊，如果是模仿作案，他是怎样复制杀人森的笔迹呢？”，郭松林说。<br />
        “哈哈”，程源干笑两声，“案发现场现在已经不复存在了。能作为证据的只是现场的照片而已。但是值得奇怪的是你们只留下了数码相机拍摄的相片，胶卷却失了踪。并且凶案发生那天小区的监控录像也没有存档。我查看过那张留有血字的照片文件。相片本身很完美，但是它却是用字迹模拟软件和ps合成的。”<br />
        “不可能”，郭松林下意识地说，一直以来都是铁证如山，他接受不了基层的崩塌。<br />
        “其实前面只是我业余的案件推断而已，我能鉴别的只是那张照片，之所以能判别它是合成的是因为有人使用了盗版的字迹模拟软件合成这张照片。作者为了反盗版在软件上留了一个后门。盗版的软件在生成字迹模拟图片的同时还在照片文件的冗余信息加入了自己的版权信息。而我就是查看到照片里的二进制输出时有这样的版权声明才了解到这个照片是合成的。”，程源说。</p>




<p>        “你怎么知道这些的？”，郭松林质问程源。<br />
        “昨天我在陈局长家里作客，难道他没告诉你吗？”，程源反问道。<br />
        “昨天？”，郭松林想，的确是有警员出动到陈长卿家里，但报告说只是一般的贼而已，陈长卿明明知道我在侦查程源的案子，怎么只报告说只是一般的贼？<br />
        “相信现在的你比我对这个凶手更有线索了。下次再见了。”，程源对思考中的郭松林说完，身子往后仰，跳下楼去。<br />
        “喂...”，郭松林大叫一声，然而眼睁睁看着程源从天台跳下。果真跳了下去？而这一声也把众警员惊动出来。大家一起跑到程源跳下的地点向下望，然而楼下并没有尸体。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[HackerXHacker (二十六) 会面(二)]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2008/11/04/hackerxhacker-%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%85%AD-%E4%BC%9A%E9%9D%A2%E4%BA%8C/"/>
    <updated>2008-11-04T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2008/11/04/hackerxhacker-二十六-会面二</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>“对了，既然对你们来说，这是一场甄选的游戏，那为什么我被关在警察局里的时候要救我啊？”，程源问道。<br />
        “呵呵，本来的确是这样的。一开始我发觉名单里有你的时候我就很惊奇。于是开始关注你，谁知道你反应最慢，而且自己送上门给警方关押。念大家的交情，于是我支开警察大部分人，把你救了出来。相当于为你开了一个外挂，于是我又将你的密钥文件转移了位置以平衡游戏的难度”，角落里的声音如此解释道。<br />
        “我们的交情就是你眼睁睁看着我陷入这该死的游戏中啊？”，程源苦笑道。<br />
        “呵呵，你换一个角度想，这也许并不是什么坏事啊。save yourself and save the world！”，角落里说道。<br />
        “save yourself and save the world？什么意思？”，程源问道。<br />
        “哈哈，这是很简单的英文啊！”，角落里说。<br />
        “晕，我是说你这么说是什么意思啊！”，程源说道。<br />
        “以后你会知道的。既然你找到了这里，做为奖励，你会取回失去的那份密钥文件。嗯，是时候要走了，再给你一个tips吧，别回岳小山家了，他的身份已经被查出来了”，角落里说。<br />
        “什么！”，岳小山听到这个大吃一惊。而程源叫道，“不要走！”，并一边冲进黑暗的那个角落里。却发现角落里根本就没有人，地上放着一个类似收音机大小的机器。程源捡起来，拿在手上查看，发现机器边缘上有一个SD卡插槽，这时却听到这机器发出嘶嘶声，并且有些微的振动。程源马上把SD卡从插槽里取出并把机器放回地上，果然一会儿，这机器竟自己冒出了火花，“bomb” ，猛地炸开了花，零件散落一地。<br />
        “这东西竟然还会自爆啊！”，岳小山说。<br />
        而程源则向四周张望，他感觉wind一定是在某个角落监视着自己。但是夜色朦胧，四周的高楼相距甚远，根本无法寻找到什么，而手里只有一张SD卡。</p>




<p>        “wind说警察已经查到我和你有关联了，现在怎么办啊？”，岳小山问程源，“现在我也陷进去了啊！”，他有点紧张。<br />
        程源见他如此，说些安慰的话吗，于事又无补。于是走到天台的边缘坐了下来，一言不发。<br />
        岳小山只得在旁边着急，来回踱步。<br />
        “怎么会查到我呢？当时我是戴了面罩的啊”，岳小山说。<br />
        “查到你只是迟早的事情”，程源说，他端在地上，望着无际的夜空。<br />
        “为什么？”，岳小山问。<br />
        “很多种方法啊，比如从我丢给郭松林的那个假的手雷入手。你记得吧，当时是我让你去买这个仿真手雷和仿真手枪的。市面上能卖这些东西的地方不会很多，只要警方多派个人多跑两遍就能查出来，再把买的人的信息和我的人脉关系网里的人对照一下，很容易就找出来你这个见过面的网友出来。何况之前他们已经派人去过你家搜查啊”，程源解释给岳小山听。<br />
        岳小山听了点头称是，于是坐到了程源的身边。<br />
        “对不起，现在连累你了！”，程源对岳小山说。<br />
        “说这个干嘛，我是很讲意气的！”，岳小山拍拍自己胸口笑着说。<br />
        “那我们下一步怎么办啊？”，岳小山又问。<br />
        “你去警察局报警，说我在这里”，程源说。<br />
        “什么？你当我什么人了！”，岳小山气愤地说。<br />
        “别激动啊，这是我的计划。并且这也可以让你解除麻烦”，程源说。<br />
        “啊，你没问题吧，又让他们把你抓回去啊？”，岳小山问。<br />
        “呵呵”，程源笑了笑没说啥，继续望向夜空。<br />
        岳小山倒有点黯然，毕竟这几天都算是一起出生入死嘛。现在要分离，就有些感伤了，只有对程源说你多保重了。<br />
        在岳小山走的过程中，程源没有回头，一直望着夜空。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[HackerXHacker (二十五) 会面]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2008/10/21/hackerxhacker-25/"/>
    <updated>2008-10-21T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2008/10/21/hackerxhacker-25</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　 话说南门市警局这里，郭松林正坐在局长办公室里查阅资料，突然小张闯进来报告说李文正那里有新情况，于是两人一起跑到技术处理室那。李文正报告发现了 wind之前使用的信用卡再次消费的信息，并且查明了位置，就在皇家酒店。郭松林正要担心如果是结账走人的话，现在赶过去疑犯早就跑了。但李文正报告，这个信息表明是入住酒店，因为查到消费的类型是付定金。郭松林决定亲自带队出击，临行把李文正用来连接NBS网络的PDA收了回来（所以程源那边的连接会断）。</p>




<p>　　十五分钟之后，郭松林已经带队把皇家酒店上上下下的出口封锁，自己另带一队人闯入2391房间中，然而却看见房间整整齐齐，空无一人。小张气得直跺脚，“ 又白跑一趟”。郭松林当然没这么容易放弃，马上找来酒店经理，查询住房信息及调用二十四小时内的闭路电视。</p>




<p>　　酒店经理通过服务台查询告知这两天内2391号房间都未有租客记录，而且小张快速浏览2391号房间走廊的闭路电视录像后也证实了这个事实。于是郭松林提出要查看酒店的管理系统记录，但酒店经理则以公司的机密拒绝他的要求了。直到郭松林亮出了NBS的证件才得到许可。在酒店的管理系统中，凭空生出一条关于 wind所使用的信用卡的消费记录，跟单服务员写着张丽文。酒店经理查看了也觉得奇怪，因为他们酒店里并没有一个叫张丽文的服务员。小张对酒店经理说，“ 你们酒店被人黑了”。酒店经理感到事态严重，马上忙着打电话给董事长报告情况。而郭松林则在想，又是一起黑客入侵事件，但只是捏造了一个虚假的信息，目的何在呢？挑战警方？不，极可能是传递信息！郭松林猜到了wind这次行动的目的，于是他命令将相关证据发回给李文正做信息分析。</p>




<p>　　“你怎么知道wind的所在地的”，岳小山问程源。<br />
　　“当然是wind告诉我的”，程源回答说。<br />
　　“啊？他什么时候联络你了，我怎么不知道！”，岳小山很惊奇地说。<br />
　　“我们不是在陈长卿的家里查到警方获知wind了的位置嘛！”，程源说。“是啊，但你又说那不是wind的真正所在地？”，岳小山问。<br />
　　“听我说完嘛”，程源回答说。岳小山听完“噢”一声。<br />
　　“我意识到wind的现身地址只是一个传达给我的信息是从2391房号的巧合开始。之前wind被搜索的房间号码也是2391。而wind如果真想传递信息给我，那一定会是隐藏在外人不知道，而只有我与他共享的信息之中。我之所以在陈长卿的房里冒险逗留的那三分钟就是为了证实这个想法及找到所隐藏的信息。 ”<br />
　　“原来是这样。那你在哪找到wind传达的信息的？”，岳小山明白后又一问。<br />
　　“其实也很简单啊，我和wind交流最多的就是代码，如果他要传递信息给我，肯定是在这里面找啊！”，程源说。<br />
　　“你们合作的代码在网上都是有记录的啊，那警方也会很容易查到呀！”，岳小山说道。<br />
　　 “单单是隐藏在合作的开源项目的代码里的话，的确是很容易被找到。我一开始也是往这方面查，浪费了两分钟。直到啥也找不到的时候我才想起2391的意义。那是以前我和wind讨论过的一个内核bug编号，于是我再上去查看内核邮件列表关于那个bug的讨论页面，果然有新增加的一封邮件，不过并不是讨论相关内容的，看上去只是一则垃圾邮件。但里面则有一个地址信息，我相信那个就是wind想告诉我的地址了”，程源说道。<br />
　　“那怎么知道会面时间啊？”，岳小山再次问。<br />
　　“那封邮件是昨晚八点钟发送的，如果要指定时间的话，我想就是今晚的八点了！”，程源说。</p>




<p>　　 而指定的地点竟然是南方大厦的天台。程源和岳小山来到的时候，月色已经笼照大地。而天台四周阴影叠现，好多处被隔壁更高的楼的影子挡住，漆黑一片。<br />
　　“比起早上去墓地还恐怖啊！”，岳小山说。的确，黑暗处，未知里，会让人凭空产生恐惧感。<br />
　　“你终于来了！”，程源右方向一处漆黑的角落里发出一个男声。<br />
　　 程源和岳小山同时转向了右边。“嗯”，程源回应了一句。<br />
　　在之前，wind在网络上给程源的印象还是很熟悉，很光明的。但如今现实的wind，躲在角落里，隐藏中某知的阴谋中，程源实在很难同步这两个印象。<br />
　　“报歉了，现在还是不是让你见到我的面目的时候，不过以后一定有机会的”，角落里又发出声音。<br />
　　“我知道你一定有很多疑问，放心，既然你能来到这里，就证明了你的实力，我会让你知道一部分真相的”，角落里继续说道。<br />
　　“一部分真相？”，程源反问道。<br />
　　“是的，一部分真相！”，角落里发出肯定的声音。<br />
　　“那好吧，名单是怎么一回事，为什么我会在名单里面的？”，程源也不多问其它无关的东西，直指关键问题。<br />
　　“这份是一份参赛名单，烈焰之门的成员甄选计划。名单中的五个人就是被甄选者，他们必须面对组织设置的相应难度关卡，最后的获胜者将会是烈焰之门的新成员，至于你为什么会在名单我不知道，因为名单的生成过程不是我负责的！”，角落里回答。<br />
　　“烈焰之门？”，程源与岳小山同时问。<br />
　　“一个国际性的黑客组织而已！”，角落回答。<br />
　　“那你也是这个邪恶组织的一员了！”，程源说道。<br />
　　 角落那里半天不回话。不回答就是默认了！程源想，但现在指责wind似乎也得不到什么，还是问多点东西然后乘机捉住他！<br />
　　“那我的关卡就是被NBS通缉？”，程源重新问道。<br />
　　“是的，这次你们五个人的设定都是被相关的侦查部门通缉，你很幸运啊，其它四个人都已经被捉了，换句话说，你现在是最优势，但并不能自动获胜，你还需要完成最后的关卡，到达最后指定的地点结束这个游戏。只有这样，你，还有其它四个人的通缉令才会被解除”，角落里回答。<br />
　　 竟然把我们当成游戏的道具了，程源恨恨地想。<br />
　　不过转念一想，他们应该是黑了相关部门的电脑，凭空添置了相应的捉捕命令，而到游戏结束后，再去删除相应的命令。这也是郭松林为什么说捉他是因为一条内部的命令了。那么看来，结束这该死的游戏的方法并不一定要按照wind所说的完成他们的指令，而只要我去删除了捉捕的那条命令，那就没有什么能驱使我去听他们摆布了。程源在心里暗想。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
