<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 电影 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/dian-ying/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2016-03-27T22:50:01+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[『聚宝盆』影评]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2012/01/31/jiubaopen/"/>
    <updated>2012-01-31T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2012/01/31/jiubaopen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><span style="color: #993366;">前言</span></p>




<p>还真是比较少写电视剧的影评。虽说电视剧制作不及电影精良，但却是打发时间谋杀生命必备良品，尤其是连续无时无候从早一直到晚把一个或二十集或四十集的电视剧一次过看完，似乎随着其主人公经历了一次人生一般。由于电视剧的长度，它完全有时间帮观众融入主角的世界中，或经历人生的坎坷，或经历刻骨的爱情，有起合，有泪水，因而也有足够的时间帮观众酝酿感情，调动悲喜。而在这过程中，不必再因现实中的事情而烦恼，而我们也似乎拥有了剧中的红颜知己，与她们一起悲欢离合。</p>




<p>还是那句话，看完一部电视剧，就像瞬间经历了整个人生，心里很平静（抄自『李献计历险计』）</p>




<p><span style="color: #993366;">正文</span></p>




<p>这个『聚宝盆』取自民间传说，讲的是明朝首富沈万三的故事。那内容就肯定是做生意之类，然后遇到挫折，然后振作之类了。拍自2003年，主演是张卫键。张卫键演的电视剧都有其特色，俗谓之张氏喜剧。其成名过程也颇具色彩。记得还小时候，最喜欢看的一部电视剧就是『日月神剑』，就是其成名剧。其主题曲『真真假假』也很喜欢听。这大概是其第一次成名吧。应该是92,93年度吧，当其时演喜剧风光正旺的就是周星驰了。而张卫键的喜剧天赋展露之后，也很快受到各大老板的欢迎，纷纷邀请其来拍电影，听说还有周星驰接班人的称号。于是在93年出品了大量的张卫键主演的电影。比如和梁朝伟一起主演的『韦小宝之奉旨沟女』，和郭富城一起主演的『伦文叙老点柳先开』，甚至集齐三大天王的『超级学校霸王』，正所谓风头一时无两。但也因为接戏过多，粗制烂造，很快观众就生厌，无人再找他开戏了。娱乐圈这类故事太多太多了，以前吴孟达也是这个例子。于是过了几年后，TVB开了部新戏『西游记』，他做主角，绕过了正经的演法，走嬉笑喜剧路线，当其时在香港的收视是节节攀升。张氏的演法还是受到欢迎，其人气也算再次回来了。而就在这个上升的时刻，其与TVB的合约却不再续了。TVB向来是压榨演员工资很厉害的，而且对于不听话的员工的雪藏都是非常有历史的了。而张与TVB的合约不继导致了『西游记II』的换角。而张卫键也远走台湾打拼。而之后张卫键在台湾似乎很受欢迎，拍了不少电视剧。而再次回归香港这边是两三年后。当其时亚视购买了『还珠格格』，收视上打得TVB慌不择路，而在播还珠的同时也放着张卫键主演的电视剧『少年英雄方世玉』。记得那时我才高一，晚上上完了晚自习就会有一群人跑到小卖部盯着那部电视看这电视剧了。而从这起，张氏喜剧才一发不可收拾，一路拍下去，电影『鹿鼎记』的扩展版本『小宝与康熙』，为了补其遗憾而拍的全明星阵容的『齐天大圣孙悟空』等，都创下了收视的高峰。</p>




<p>而说了这么多，其实张卫键的电视剧都显浮夸，有时又很造作，很多时候都是在装逼，但其表演又似乎吸引我看下去。说真的，如果是别的人演这些角色，我会感到恶心，时不时会骂一句傻B，但唯张卫键和周星驰演这类无厘头角色，我觉得会是合情合理，不知道这是不是叫演技，亦或者我已然成为他们的影迷而不自知。但是总结来说，看电视剧就一句话，喜欢就好，不用大脑。</p>




<p><span style="color: #993366;">正正文</span></p>




<p>好吧，又走题了。说回我这次看的电视剧，三十七集，追了我五天，平均一天七集。剧情就没啥说的了，偶尔好几个地方非常弱智，但我觉得其中的人物还是比较出彩的，尤其是苏丽娘这个角色。</p>




<p>苏丽娘这个角色一开始还是比较单纯善良，换句话说就是拥有政治正确的人生观。偶尔还会做一下免费派发米粮这类善行。而正如其所说，在无来由地喜欢上苏万三后，心态由此开始变化。当然一开始是勇于追求真爱，直接表白，然而却遭遇了拒绝。心灰意冷之间其找到的寄托就是光大苏家基业，由此扼杀一切对手，其实这只是其对沈万三因爱成恨的一个借口。从此变化成一个爱而不得，宁要毁之的角色。一次次的毒计，掩藏在其端庄的笑容之中，令人不寒而栗。最后的因恨成痴，也让人觉得诡异寒心，因其美丽的面容而想怜之时，却又惊心于其狠毒的心计。我觉得这个角色演绎得非常成功的，然而直到最后看演员表，我才知道苏丽娘的扮演者竟然是彭丹。想不到的有肉弹之称的她竟然也有如此演技的。</p>




<p>&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[白发魔女传]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2011/10/03/%E7%99%BD%E5%8F%91%E9%AD%94%E5%A5%B3%E4%BC%A0/"/>
    <updated>2011-10-03T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2011/10/03/白发魔女传</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天看了93版的《白发魔女传》电影，林青霞和张国荣主演的。可惜在youku上的版本把他们定情的部分给删除了，这部分很关键也很精华，不交待难以对以后的剧情起到转承的作用。但整故事来说，讲的是情侣间的信任。<br />
   定完情，练就跑去脱离魔教，受尽折磨。去到武当找到卓一航，面对的却是质问，质问她是不是带人干掉武当的人。我为了你放弃了一切，你却不相信我。练的心情可想而知，然而她还是给了他一个机会，没有解释，直接叫他跟她走。想想练孤僻自傲的性格，又怎么会随便解释呢，彪悍的人生从来不需要解释嘛。这个不解释，最终不就造成了悲剧嘛。<br />
   但仅仅是因为不解释吗？其实在第二部中已经借陈圆圆的口说出了答案，像你这样性格的人，跟谁在一起都没有好结果。这当然不是，其实像练这种牛B性格的人大有人在。比如黄药师就是一个。郭靖等人误会黄药师杀死他师傅，全真七子误会他杀死周伯通时，他都是不解释，甚至直接认了，你说是就是了，多牛B啊。但也只有黄蓉知道他老爹没干这事。也就是说，只有了解这个性格的聪明人才能和这种人相处。黄药师的老婆也绝对是个聪明人，要不是难产死，他们也绝对会很和睦的。但是像练这样碰上了卓一航这样的，不就成就悲剧了嘛。孤僻自傲也绝对是有完美倾向的，像你不相信我这种事情，绝对是世界观级的打击崩溃。因此练也一夜白发，成就魔女。<br />
   信任很重要，解释没用。因为对信任的人，不需要解释，对不信任的人，解释就是掩饰。当然这只是对牛人。这种牛人很极端，付出总是不顾一切的。一旦把你列入信任链，则永久信任。因此这类人设密钥的话，从不设期限，永远有效。而普通人来说，信任是逐步进级的。一开始只设定信任你60%之类，然后通过时间考查，加深信任程度。卓一航就是这类普通人，虽然已定情发誓，但别人一提出质疑，就动摇了。然后通过质问，希望得到解释，通过他内心的信任考查。那么是不是因为这段感情来得太突然，信任链建立没多久的原因呢。也有一点点，但是普通人的信任链是到死也不会满的。因为普通人知道人性其实是不稳定的。这也是对人性把握不住的一种原因。当有一群人对你说与你生活了一辈子的某某竟然干了xx事，你会感到惊愕的，你会质疑，难道她真的干了？你会这样想，是因为你对她的信任链不是百分百的。你对他的性格把握不是百分百的。而重要的是提示了一个真理，不同人的信任是可以叠加的。虽然几个不熟的人，你对他们的信任设定不超过百分之五十。但只要他们众口一词，加起来的话，其实是比你对xx一个人的信任值的。<br />
    然后，不解释的人其实也不喜欢听别人解释。所以卓一航才知道再跑去找她也没用，只有用行动去打动她，跑到山上十年守着一朵花。他们也知道白不白发不是问题，问题是没有台阶化解这个误会。<br />
    正如今天在网上看到的一句话，表白正是索取的开始。是真的很对啊，你表白，只不过期望对方以同样的热情回报。像我爱你不关你的事那种，叫暗恋啊。一旦对对方有所期待，失落即开始。
</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[辛德勒的名单]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2011/09/09/%E8%BE%9B%E5%BE%B7%E5%8B%92%E7%9A%84%E5%90%8D%E5%8D%95/"/>
    <updated>2011-09-09T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2011/09/09/辛德勒的名单</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚看了部旧片『辛德勒的名单』，长达三个小时。之前只闻其名未曾相识。纳粹的罪行当然是罄竹难书的。而在于当其时，遭遇如此人道主义灾难的，也有苦难的中国人民了。</p>




<p>所谓战争引发了人性的黑暗面吗？官兵面临手无寸铁的犹太平民，冷酷地对准其头部射击，甚至以此为乐。能执行如此种族清洗的政策，皆接受了对方不是人的概念的洗脑。如德意志民族是最伟大的民族，大和民族是最伟大的民族等，其它余等都低级，肮脏，如同苍蝇一般，接受了如此洗脑，自然不把杀戮当成杀戮。正如电影里说的，那军官一日在街上看见一路过的女人，便射杀了她，并不是因为喜欢她，或者讨厌她，而是那女人对于此纳粹军官来说，毫无意义，就像捏死地上的一只蚂蚁一般。人类放弃理性，轻贱生命于此。</p>




<p>知其原因，还得知其源头。很明显，极权主义。一人独裁，偏执而全民族陷入疯狂。德意志民族疯狂，犹太人遭殃，日本民族疯狂，中国人遭殃，但是，中国人疯狂，遭殃的还是中国人...</p>




<p>而谈到极权主义，让我想的是另一部电影『浪潮』，此电影将极权主义的深化刻画得入目三分。而中国人大概最深有体会了。首先宣扬奉献的美德，宣扬集体荣誉感。然后加强集体认知，统一集体标识。比如统一规划的服饰，小标志，名称或动作等。似曾相识没，一上学就统一了校服，每个星期班主任是不是都在讲集体荣誉感呢。并且配发红领巾，并以红领巾为荣呢。统一的动作，叫一声起立，全般直刷刷地站起来，坐下则直刷刷地坐下去。然后是消除异见，统一认识。在上小学时是不是你一旦不是红领巾就是落后的典型了呢，就受到了不一样的待遇呢。（当然小学一率给上了红领巾的了，我只有在共青团的时候才遭遇到这些不一样的）。然后大家起立，你却仍坐着的话，绝对是不遵守纪律要受处分的吧。然后整个学期你只能任老师摆布了吧。</p>




<p>极权主义首先通过剥夺你的行动能力，再剥夺你的思考能力。又或者一遍又一遍地贯输，催眠。最终目的就是剥夺理性。</p>




<p>俺再回来谈谈屠杀这回事。其实这是中国人民最不陌生的事儿了。所谓夷三族，诛九族，都是明文规定好的屠杀令。明永乐还创造了诛十族的记录。五胡乱华时期，及其后杀胡令，都是种族相残。明末大乱斗时期，张献忠屠川，满清的扬州十日，嘉定三屠。甚至到了民国时期，某革命党起义，以红巾为记，不戴红巾者杀之，剿匪则屠披红之人，试问夹缝期间，何以为生啊。如此种种，皆视民为草介，弃之如无物，和纳粹等罪行又何异乎。</p>




<p>然而时到今日，我们是否已获取作为一个人的尊重呢。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[上半年的美剧终结]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2009/05/21/meiju/"/>
    <updated>2009-05-21T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2009/05/21/meiju</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2009年上半年我追的美剧大部分在这星期及之前结束了。然后又是漫长的等待。等待着下一季的来临。</p>




<p>先是前几星期就完结的《heroes》第三季。第三季分了两章。前一章讲恶人出道，放出来的恶人没怎么恶就被syler干掉了。然后syler又莫名其妙地反水。boss是peter老爸，吸收了N多超能力，看上去很强大。结果被干掉不用一分钟。我总是期待能有场大战，但超能力在里面全被浪费了。意识到超能力编的过火后，后一章两最强超能力的人都被削弱了。peter的万能吸尘器变成了只能吸一种，hiro的时空控制时只能停住时间，不再能穿梭过去未来了。但这一章也更郁闷，被政府特工追杀。syler又变得更加强大。最后终于又大战一场，啥场面都没有，syler又被搁倒。perter他哥又继续每季必亡的命运。总结来说，人物性格反复无常。</p>




<p>《越狱》其实上是贵国最热的美剧了。迎来了终结季。这名字本来就只好放一季的。其它季根本与主题无关。而为此，让主角不得不在第三季再越一次。这都算得上第一季火爆的余威吧。第四季的剧情就太扯了，一开始公司的能量何其大，最后又何其不堪一击。那个傻傻的高科技设备只不过一张嵌入式开发板，存资料可以用sd卡，u盘嘛。非要搞个板干嘛哩，唬弄不懂的同志吧。最后又莫名跑出一个组织帮忙搞掉公司。我说那板子存的是未来科技又不是犯罪证据。没了板子就被抓，这啥狗血逻辑嘛。当然，七月份还有个相关的片看看。最后缅怀《越狱》就在那时了。</p>




<p>《Lost》是悬疑剧的经典啊。不过这季的表现是有点中规中矩了。一伙人回到了三十年前。俺可怜的sawyer的平静幸福生活被打破了。最后的结局又放出了更多的问题，那个活着的john到底是谁，jack一干人等在氢弹爆炸后会怎样。这多数是回到现实的时间中来的了。迷底也只能期待下一季了。</p>




<p>《24》今晚刚看完的。如所料，tony是玩终极无间的。jack奔波了这么多个24小时，终于有觉好睡了。本可以一睡不起的，怎知kim又要治疗他。无论这手术处于多么实验阶段，治好的机率多么小，我们都知道，jack在下一季又会东奔西跑，杀人投弹并严刑逼供。谁叫他叫小强哩。下一季，还是让ctu回来吧，挺相信这组织的。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周末观影《神枪手》]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2009/04/18/%E5%91%A8%E6%9C%AB%E8%A7%82%E5%BD%B1%E3%80%8A%E7%A5%9E%E6%9E%AA%E6%89%8B%E3%80%8B/"/>
    <updated>2009-04-18T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2009/04/18/周末观影《神枪手》</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我想大部分人主要是想去围观陈冠希老师的吧。自陈老师自拍写真泄露后好久没在大屏幕上露面了。</p>




<p>我对陈老师没意见，而且人家陈老师本来是受害者。和谁拍照，啥姿势拍照是人家的私隐嘛。好了，关于陈老师我也不多说了。回来关注这部片。</p>




<p>以前看过国外关于狙击手的片，基本上是带个助手的，啥测风啊，测温度湿度。要多专业有多专业了。大概香港地区的狙击手不用经常到野外射击，面对城市里的罪犯有较佳的地理环境，因此也不用太考究助手的作用。但其实看枪战片我也是图个爽而已，不懂军械知识。</p>




<p>主要矛盾就是凌靖因为失误而坐牢，他女友因失误而自杀，凌靖再因这个失误的失误精神分裂，从此用他的神枪本领大开杀戒。当然凌靖失误后，克明给了假口供，造成他坐牢。这就是本片的导火线，妒忌。人性的弱点之一，也是灾难的源泉。</p>




<p>此处省略几百字....</p>




<p>突然想不到说啥了，因为啥人性啊，啥永恒的主题啊，说来说去都是那些内容，我也说不出新意。</p>




<p>有时真觉得在这信息爆发的互联网上，没有思考的可能了，因为无论哪种观点都可以搜索到。想到一点东西，又突然发觉，啊，原来别人想过了，而且还更深入哩。渐之，我觉得我都不会思考了。</p>




<p>总之现在很混乱...</p>




<p><table style="width:auto;"><tr><td><a href="http://picasaweb.google.com/lh/photo/GL8gW0QH5UYl8RyIVKr9iA?feat=embedwebsite"><img src="http://lh5.ggpht.com/_R2A-LDioh3M/SelP4m-VlCI/AAAAAAAAEKY/lssM0JERWHo/s400/sniper.jpg" /></a></td></tr><tr><td style="font-family:arial,sans-serif; font-size:11px; text-align:right">发件人 <a href="http://picasaweb.google.com/lerosua/LerosuaBlog?feat=embedwebsite">lerosua&#39; blog</a></td></tr></table></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
