<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Evil | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/evil/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2014-03-23T00:49:00+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[进击的天朝]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2013/06/04/%E8%BF%9B%E5%87%BB%E7%9A%84%E5%A4%A9%E6%9C%9D/"/>
    <updated>2013-06-04T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2013/06/04/进击的天朝</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>『十月围城』开头片段，一群学生围着一个老师问，我们能不能看见中国民主的那一天。老师回答，我是看不到了，你们应该能看到。结果老师说完就被爆头了。他连明天的太阳都看不到了。当然我们也知道，那群学生也没看到，因为我们都还没看到。</p>




<p>然而这个问题今天再问一次，依然很难回答。</p>




<p>早些时候国外一些家伙在预测2035年人类将可以迎来技术奇点，那时疾病全解决，甚至能长生不老。听到这个消息，我的心冷了一半，人家在追求技术进步，我们还在追求基本人权...　更关键在于，技术进步带来的优势将更加强大邪恶制度，垄断者不再需要面临死亡，将成为真正的魔鬼。当然乐观的同学会觉得他们活不到技术奇点来临的，我也是这么想的。</p>




<p>最近看了『进击的巨人』，这漫画的氛围真的很适合描述天朝，恐惧，绝望。更绝望的不是巨人吃人，而是人类残害人类。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[血仍未冷]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2012/05/12/blood-not-cold/"/>
    <updated>2012-05-12T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2012/05/12/blood-not-cold</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>四年前汶川地震，是天灾，却更是人祸。多少校舍的倒塌，埋藏了多少少年青春。然而时至今日，他们连名单都未能得到公布。未能得到应有的纪念。未能纠出灾祸的原凶。未能慰藉亡人的灵魂，未亡人的心灵。</p>




<p>我只是一个看客，我是无法真切体会那场灾祸，甚至多数时候，以调侃的态度去消遣那个事件。我无法评价编一场灾祸的段子在道德上的好坏。我只能体会到旁观者的无能为力感。编段子至少是一种讽刺，至少让传播的人不会忘记。</p>




<p>影帝信誓旦旦的交待呢，也不了了之了吧。</p>




<p>不单止因校舍而亡的孩子们，因三聚奶粉而亡的婴儿，前天还发生了云南巧家被拆迁户带儿婴儿自爆的事件。血一直在流。我们仍然像待宰的羔羊，刀未至颈仍然不自知，或者一直心知，却一直沉默着。</p>




<p>那些五毛，出卖了良知，出卖了灵魂，你们早已死了，你们的血是冷的。冤死在这个制度下的亡灵，血一直未冷。</p>




<p>&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[本博域名正式被认证]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2012/04/27/fuck-gfw/"/>
    <updated>2012-04-27T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2012/04/27/fuck-gfw</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚开始就不能访问，今天叫各网友帮忙访问确认了。lerosua.org域名真的是被GFW荣誉认证了。</p>




<p>这是国家防火墙的耻辱，恰恰是个人自由的光荣。</p>




<p>其实我的博客没写啥敏感的事情。被墙这件事呢，主要是因为我用了域名来反向连接appspot.com，然后再转到twitter上而已。域名被墙，真的是殃及池鱼啊。</p>




<p>但是被墙也不一定是坏事，说不定从此我更敢写东西了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[三十而立]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2011/12/26/%E4%B8%89%E5%8D%81%E8%80%8C%E7%AB%8B/"/>
    <updated>2011-12-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2011/12/26/三十而立</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>明年就是2012了，也正好是偶的三十岁。孔子曰三十而立。这个立是指独立吗？或者成家立业？<br />
独立就算独立了，家已成，业却未立。目前来说，没以前脑残了。<br />
但仍然容易感怀人世，怀疑人生。<br />
审美观也有变化了，以前很讨厌留须的人，结果现在留须了。<br />
既无业，也无钱，所以无房，但我对买房这事一向不怎么感冒。我不喜欢欠债的感觉。<br />
人生也无甚固定的目标，可以说仍是随遇而安。<br />
明年具体想做的事情倒有两件，一是把车牌考了，呃，某些人大学就拿到手了。<br />
第二是跑去香港看看。</p>




<p>互联网密码泄露事件这戏越发地好看了，今天又泄了天涯的密码。这事比艳照门还好看，不知道将<br />
怎样发展。韩寒连续三篇文章似乎引发了民主大讨论。他今年也才刚刚三十吧。但这事总得来说也是<br />
好的。之前金正日也死了，这事就更好了。或许，未来的一年，会越来越好哩。嗯，有希望总是好的。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的2011]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2011/12/18/%E6%88%91%E7%9A%842011/"/>
    <updated>2011-12-18T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2011/12/18/我的2011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2011年过得差不多了，转眼即逝。是时候来个回顾了。<br />
之前开了几次头，但没写下去。大概是觉得这类回顾性的文章需要宏大的主题或架构啥的。但是我却并不擅长。那还是继续自已的风格，小道家常，自说自话，说到哪算到哪好了。</p>




<p>今年的上半年似乎没啥感觉似的，或许是已经适应了北京的生活。每天上班，下班。周末就宅在家里。二月份发生了什么茉莉花的，一次也没去看过。怕政治性啥的倒不是，关键是不想再挤地铁了。北京那人流是很恐怖的。然后四月份某天，和朋友出城一个古村落里玩，然后就记得就是那天，艾未未开始失踪，于是之后继续在推上关注。</p>




<p>五月份拉登也挂了，卡扎非也挂了，是几月我已经不记得了。乔帮主十月份挂的，我记得，因为正好我刚入苹果教。丹尼斯随后也挂了，影响却没乔帮主大。stallman说当今世界软件业越来越封闭了，随着小型设备的流行，pc的弱势化，是感觉越来越糟了。然后我买了ipad2,于是笔记本也用得越来越少了。</p>




<p>昨晚收到了这个域名的续费提醒通知。明明是明年三月份，现在就来提醒了，不过也快了。域名不知不觉也用了三年了，看看续费价格，比三年前番了一倍。物价也是哩。</p>




<p>上个月开始接了个外块，于是周末不得已去加班，结果几乎天天上班。两年前吧，得了个外块，于是买了M8手机，然而今天得了个外块，竟然又想去买MX，我真是个没药救的魅粉了。虽然Htc G7用了不到一年。但是天天上着班吧，总想着，年底了，要奖励奖励自己嘛。做人图个啥呢，结果只有靠升级物质来获取短暂的兴奋感觉了吗？</p>




<p>没办法啊，精神方面，满目苍痍啊。</p>




<p>2012, 普世价值，会来吗？</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
