<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 东写西读 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/dong-xie-xi-du/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2015-01-25T21:48:07+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年完结]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2013/12/31/2013%E5%B9%B4%E5%AE%8C%E7%BB%93/"/>
    <updated>2013-12-31T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2013/12/31/2013年完结</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2013年最后一天了。想写篇总结，但其实是完结。</p>




<p>年初的时候，想着今年应该有所飞跃吧，过年的时候也是三四年来首次年终双薪。当时的『印吧』也发布了，经历了三四个版本。不过其后的发展差强人意。但个人感觉是稳步渐行吧，只需要好好经营，必有所成就。</p>




<p>之后尝试了开发相关类app，还有和其它公司合作的插件系统。每个耗时一两个月，结果项目完成了，合作又无疾而终。终于在十一月初传来恶号，正式终结这个app。</p>




<p>以上就是本人在团队的经历。</p>




<p>之后开始自谋出路。</p>




<p>一开始想要搞个路由器的项目。买了个二手路由器，下了openwrt源码，配置，编译，刷机，陆续搞了一个月。也不过把shadowsocks搞进去，配置了一下离线下载，迅雷下载之类的。去咨询了一下硬件，得知成本太高，以及各大厂开始攻击智能路由器市场，感觉单枪匹马干不过，又放下了。</p>




<p>然后是十二月份跟几个朋友商量作搞个app运营一下。这个目标比较实际一点，起码一直都是干这些的。但大家身不处在一个城市，加上其它人是兼职，因此进度比较缓慢。</p>




<p>但这些都没有解决本人的生存问题。因此这个2013年在思虑中度过。但是2014年绝对是会变好的，因为现在处于低谷中。</p>




<p>正如我博客的标题，永远都不要放弃，总会遇到阳光灿烂的日子。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年个人设备使用报告]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2013/10/26/2013%E5%B9%B4%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E8%AE%BE%E5%A4%87%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%8A%A5%E5%91%8A/"/>
    <updated>2013-10-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2013/10/26/2013年个人设备使用报告</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2013年10月26日，至此我所能使用的电子设备包括，两部手机（iPhone4s和meizu MX），两部笔记本（神舟笔记本和Macbook Air），一部平板（iPad2），一个穿戴设备（jawbone up2手环），其余存储设备包括（1T移动硬盘，32G TF卡，8G U盘，还有一个160G台式机械硬盘）。</p>




<p>对于手机来说，主力使用Android系统的Meizu MX。关键取决于两点，输入便携性与输出的通畅程度。即是有没有五笔与能不能翻墙。五笔是我主要输入文字的方式，即使是在手机上，我也是打开全键盘进行输入。有挺多需求的地方是需要在手机上输入的，比如发信息，微信，推特之类。第二个则是能否翻墙，因为手机上第一应用就是推特了。然后个人喜好是设备不能翻墙等同于残废。因此iPhone4s讨不得我欢心，默认没五笔，除了VPN也没一个便携的翻墙方式，呃，不能给它越狱，因为我只有它的使用权。iPhone4s是测试用机，平时只充当我的摄影设备。前不久也把它的卡给撤了。因为就电话功能来说，iOS更不能跟Android比了。Meizu MX提供了不错的电话功能，黑名单，自动录音功能，自动接听功能等。但手机的续航来说都是很差，都要天天充。</p>




<p>我的神舟笔记本已经服役超过四年，如今屏幕线有点问题，开机后必须给压力屏幕才能让它正常显示。一直以来它的主力系统就是Arch Linux。自从我转做ios开发后就比较少用它了。偶尔拿它出来晒晒，升级下系统，之前又玩装别的系统，结果格了它的硬盘后，对于数据消失后的一个本子，价值更加轻贱，于是更加常束高阁。毕竟笔记本开机关机成本巨大，不能像手机一样随时拿起来玩。所以只能有一个主力使用，那就是Macbook air了。除了平时开发使用Xcode，其余娱乐时间也是使用air。熟悉了苹果的软硬结合的便携，没必要从不开机关机。打开屏幕就使用，合上屏幕就拉走。再加上air的轻薄，强大的续航，下班回家都不用带充电器。而摸惯了air轻薄的机身，再摸其它笔记本都会觉得粗大丑陋。而由linux系统转向osx系统，顺其自然的感觉，图形界面的加强，核心终端命令依旧强大。开个终端顺手刷个ls/ps ax之类更是类似windows同学右键刷新一样的无意义习惯。</p>




<p>有了随时随地能用的手机和固定位置使用的笔记本，实际上我没多少时间使用平板。iPad2主要是作为客厅平板被梓童使用着。iPad2是越狱的，因此它可以实现方便的翻墙。因此用来浏览资讯那体验是再好不过的了。偶尔我也用来查看rss及推特。但是它提供的屏幕键盘则显的过大，键程过长，既然安装了五笔，手机移动的范围也太大，输入体验一直不好。而平板更多是用来消费内容而不是生产，长度固定的生产有笔记本的全键盘，临时短句则由手机的屏幕键盘。然而给平板配上一个蓝牙键盘，的确解决了我所说的问题，至于好不好，实在不好说，估计要等人们观念的转变吧，但我相信也是喜闻乐见的。</p>




<p>移动硬盘主要用来给Macbook air作时间机器，我发现现在已经多少没有收集电影的行为了，大多数电影都是网站上直接观看。而以前把硬盘堆的满满的电影，再也没有打开过，直到它们都格的灰飞烟灭。32G TF卡充当的才是移动硬盘的角色，把电影复杂到卡上，然后接到电视后面，打开观看。迟点进个盒子之类把电脑和电视用网络连接起来，这类手工操作也是可省则省了吧。</p>




<p>12年前我拥有第一部电脑的时候，它还带着个软驱。实际上那时的人也不怎么使用软驱了，但带着去买电脑的小伙伴们还是被标配了一个软驱。我有一张软盘，里面记录了一些秘密，结果秘密真的成为了秘密，如今我没设备打开它了。6年前，有了数码相机后我拍了不少照片，因为备份，我把它们刻到光盘上，足足刻了好几张。如今我也没光驱打开它们了。</p>




<p>我以为数据信息能永远保存，却不知道它以我们意想不到的方式，随时光一同流逝，而你我都不能察觉。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[进击的少将]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2013/07/17/%E4%BA%8C%E4%BB%A3%E7%9B%AE%E7%9A%84%E7%AD%96%E7%95%A5/"/>
    <updated>2013-07-17T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2013/07/17/二代目的策略</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>民国年间，军阀混战，山东某地一土匪自立山头闯出些名堂，其中一头领陈氏颇具政治智慧，分析天下大势，认为必须先依傍一方势力，于是投靠张氏军阀，与冯系军阀开战，双方势均力敌，战场呈胶着状态。</p>




<p>是其时张氏军阀之子少将年轻气胜，空降战场，言陈氏既已投诚，应听上级部署，夸夸谈其战术，令陈氏出击。陈氏新投，未敢违命，乃率众出击，不料正中伏击，死伤大半，此仗大败。</p>




<p>至后张氏诘难战责，陈氏言其令公子之策，张氏闻言，虽是吾子之过，但借汝头安军心。即委过于陈氏，尽斩其部，张氏少将只闭门思过半月而已。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>呜呼哀哉！</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>你以为我说的是战场，其实我说的是商场！</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Why Not Love Your Feathers]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2012/11/16/why-not-love-your-feathers/"/>
    <updated>2012-11-16T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2012/11/16/why-not-love-your-feathers</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨儿工作，发布Xapp一个新版本。版本修正一些bug和加入了一个在线客服的功能，大概就是打开一个web页面，让用户可以输入意见及见到反馈。本来此Xapp大部分时间应该是离线操作，只有用户提交订单时才上传文件和数据，当然也包括提交意见反馈这类的。</p>




<p>经理测试到在线客服那，觉得提交了问题，回到主界面，没法知道客服是不是回复了，让加个通知，30秒去访问一次网络扫描有没有回复消息。</p>




<p>我的天，听到这里我的世界观就崩溃了。</p>




<p>这个Xapp大部分时间都是离线操作的，你让它每30秒访问一次网络？就为了那客服回复？就算有用户真的输入了问题。他也不会傻傻地回到首页面，等那个不知道啥时候回复的客服的消息吧，他会是关掉手机，过一段时间再回来看。而每次重新打开Xapp都已经去请求网络，会有消息回来的啊。</p>




<p>然而不，经理觉得这样很科学，我大力反对，其它同事也间隔表示不妥。这类功能本来是应该要让推送来做的，但现在时间上也不允许，我实在不想吵架。经理最后抛下一句话，先这么做，放出来看看效果。</p>




<p>我的世界观再次崩溃。</p>




<p>在我看来，为了这个理由去请求网络一点也不符合效益，浪费用户流量兼电量。用户发现了还会背负骂名。我说这就成了流氓软件了，经理却理直气壮地说这是有需要，我说那个流氓软件访问网络不是没需要的。</p>




<p>坏名声一旦建立可就不是那么容易改正的。看着自己做的app似要沦落，心情抑郁之极。或许我应该想到，工作只是工作，那app你只是把它码出来，又不是你的，人家爱怎么搞怎么搞吧。</p>




<p>This is shit, why not love your feathers。</p>




<p>后续：冷静下来，在其位，谋其政，做力所能及的事，下一版说服他做apple push好了,这是合理的解决方案。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[反日你妹]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2012/09/15/%E5%8F%8D%E6%97%A5%E4%BD%A0%E5%A6%B9/"/>
    <updated>2012-09-15T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2012/09/15/反日你妹</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>电影里的情节应该是早上起来一大份早餐准备好，坐在位子上，随手拿起当天的报纸一边吃一边看。</p>




<p>真实的情况呢，也就是捡了个面包，拿起手机，就看当天的新闻。</p>




<p>然后就被恶心到了。一大波反日僵尸将要来临。各大城市都有反日游行。说是游行，不就是打砸抢嘛，无故去卖日货的店捣乱，掀翻路边见到的日系轿车。到头来欺负不还是自己人。但爱国贼不管，只要自己泄了愤就可以，一披上反日的标签，所有物权法，人身权利全都通通不见，对方用了日货就是汉奸，自己就可以批判，指责，打骂，而这样就伟大光明正确，爱国了，反日了。</p>




<p>义和团排外如是<br />
文革反右派如是<br />
爱国反日也如是</p>




<p>我总想用最卑微的心请这些人稍微动一下大脑（如果还有的话），货品买来了就已经是某人的物产，经济价值已经转移完毕，要赚的钱已经赚过了，如果是某人在使用其的价值。你他妹就因为其出身问题把人家的物品毁灭，这不就是文革出身论嘛，这其实就是抢东西啊，已经犯法了。难道爱国贼都会脑补一番，砸了日系车，日本厂商会痛哭流泪？拜托，车都卖出去了，关人家屁事，你砸了一辆，人家还更高兴，因为又可以多卖一辆。</p>




<p>我总想用最卑微的心请这些人稍微动一下大脑（如果还有的话），当年是谁说要感谢日本皇军的侵略啥的，是谁不要日本战后赔款的，是谁一路宣传中日世代友好的， 是谁至今还查不清南京大屠杀具体殉难人数的，是谁在民族存亡的时候七分发展，二分对付，一分对抗的。 是谁明明不批游行示威的，偶尔就拉练一些人出来反日打砸的。</p>




<p>爱国贼最喜欢用的一个话语就是子不赚母丑，犬不择家贫。先不说这个逻辑是否正确，先当它是正确的，但你妹的你妈搞家庭暴力把你打得遍体鳞伤了，你还对着隔壁出来正义制止的邻居说，这是你们家的内政，少管，这不是精神病的表现嘛，这不就是典型的斯德哥尔摩综合症嘛。孩子，保卫了你的家不会被无故拆迁，保卫了你的工资被欠有途径追回，保卫了上访了不会被精神病，保卫了你的孩子不会被计划掉，保卫了他会有健康的食品吃，保卫他有良好的教育，这个国你才算保住。</p>




<p>最近我住的小区，物业打算增长30%的管理费，完全没有跟我们商量过的由头。我爱小区，但没有理由爱物业吧，我实在想换一个物业，此物业太霸道，不讲理。</p>




<p>爱国主义是流氓最后的避难所。</p>




<p>我最惊愕的是昨天一高中同学给我发的反日短信，啥么日本开上街上的坦克是我们买日货资助的。之所以令我惊愕是因为他已经是高中教师了。这也得益于从小到大的洗脑爱国教育啊。所以啊香港，失了这一仗，你们是真正沦陷的了。</p>




<p>避免麻烦，此日志不公开了。
</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
