<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 吱吱厄厄 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/zhi-zhi-e-e/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2014-12-28T19:19:56+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[随便说说]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2012/08/01/%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%AF%B4%E8%AF%B4/"/>
    <updated>2012-08-01T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2012/08/01/随便说说</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>8月一号，电信的套餐终于转成了上网版，也就是有400M流量的。中国电信客服很喜欢关爱用户，经常会打电话来问用户，比如问为什么不多用打多点电话，上多点网啊。我说过很多次，我的那个电信号码完全是电信营业厅流氓捆绑宽带时一起开通的。送的一部电阻屏的“智能手机”，落后时代五年。到后来我才搞明白，开的套餐是聊天版，120M流量，360分钟通话，管我用不用得了这么多，每月在银行卡照扣80￥。我非常非常之不爽。也后悔当时一时冲动为了带宽去开通。后来公司配了部4s当开发机，正好是电信版。用上了真正的智能机，流量当然多多不够用了。去研究电信的套餐，才明了同样价格还有个上网版套餐。也就是400M流量的。于是打10000号去客服让换。打了两次电话，结果返回的结果是不同的，一个说能转，一个死活说不能转。于是我让能转的帮转，投诉那个不能转的。<br />
今天再去查套餐，果然转成了上网版，这电信，管理真混乱。当国外在建设G为单位的带宽时，天朝这还在为争多几十k而计算。那些所谓的砖家怎么有老脸提什么大国崛起啊。</p>




<p>然后新华社今天的一篇文章，归纳出新时代的黑五类，不禁让人联想，共同富裕的第二步将要执行似的，就是把不富裕的全都消灭掉，从而实现共同富裕。未来的形势不容乐观啊。</p>




<p>前阵子参加的同学聚餐，才得知某同学和某同学终于也分手了。大学时代我们班自产自销了三对情侣。感觉这比例也挺高的吧，他们分别于，毕业前分手，毕业就分手，毕业后分手。毕业后分手那对，其实我挺看好他们的，或许终究是熬不过异地相思吧。也许不到老，你也不知道，谁是真正会陪你终生的人。</p>




<p>下班回家的路上，仍旧看到了一个人硊在地上拼命地磕头，口里喊着，谢谢大家。旁边摆着一个睡着的老妇人。我走过的时候瞟了地上的纸两眼，大约是他是个司机，出了个车祸赔了钱，现在老母亲病重无钱医治什么的。先不论真假，但是我已经心安理得地把结论推给政府，要怨怨政府的不作为吧。生在天朝都是不幸人，只是有些人更加不幸。</p>




<p></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[星期二]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2011/08/16/%E6%98%9F%E6%9C%9F%E4%BA%8C/"/>
    <updated>2011-08-16T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2011/08/16/星期二</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>话说，wordpress的后台变好看了嘛。<br />
明天要去坐火车，伟大的黄牛们胜利了，9点发票，9点都没票，折腾两天后只能买了坐票，这得坐上22个小时啊。累得我啊。<br />
在租的这房子也涨价了，已经加到2600了，伟大的中介们又胜利了。XwinX只得在更远的地方找了一套房，价钱和现在租的一样，原来我们分半交，现在他一个人顶住，哈，刚加的工资又能抵走了吧。<br />
帝都的生活成本又提升了啊。但也抵挡不了大家前进的步伐啊，又听说某人带着老婆跑来了。大家都有自己追寻的梦吧。</p>




<p>好吧，我又想不到要说啥了，放个图吧，是周六和jyf1987他们聚餐时拍的。起码以后难以有能和他们一起，随便侃革命啊，历史啊，技术啊，时势啊，翻墙啊的日子了。
<a href="http://leros.linuxapp.org/wp-content/uploads/2011/08/11-6.jpg"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1045" title="11 - 6" src="http://leros.linuxapp.org/wp-content/uploads/2011/08/11-6-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" /></a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Future Me]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2011/05/16/the-future-me/"/>
    <updated>2011-05-16T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2011/05/16/the-future-me</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>When i was young, and in the college. I alway thinking about future. But alway became confusion.I am eagering for someone can talking to me , about his experience, his remorse, his ideality.  But there is no guy do this.</p>




<p>And many year later. when i meet the young man in college.  I became a jabber-jabber. I tell him what need to do in college, i tell him no leave the reget for himself. do what want to do.  Don't fear the future, it is will come anywhere. just live today good. when i finish my talk. I saw the scorn all over him face. no, it is no his face. it is my face. then, i rember maybe has someone talking like this, and i thouht it is bull shit.</p>




<p>i know what it is now. A young man , include me, can't listen the idea against the older. Even the future me talk to young me.</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[京城 狗]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2010/08/15/jingchen-dog/"/>
    <updated>2010-08-15T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2010/08/15/jingchen-dog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>京城人多，車多，狗多。一直不明白為啥這麽多的京城人養狗。後來在網上找到答案。京城人養的不是狗，是寂莫。并且寂莫跟狗的數量大小成正比。因此你看到一老太牽著四五條狗出來溜達，就明白老人家心裏是多麽孤寂了。看到一個美女拖著一條一米二的狼犬的時候，你就應該勇敢地走上前去，調戲道，“旺財，借你主人用用行不。”</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再次无题]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2010/07/10/nothing-again/"/>
    <updated>2010-07-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2010/07/10/nothing-again</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一段时间都没有写博客了。甚至有些遗忘这里。感觉这里一直是我理想的阵地。超越现实的精神世界。</p>




<p>而前一阵跟老婆聊天，她说我转变了。从以前的理想主义转变成了现实主义。因为她以前问我在干什么的时候，我似乎都在写程序，而现在问我在干什么，我答不上来。似乎不是看电影就是上网。上网上网，无尽的上网。以前的我迷失在北京了吗。</p>




<p>网络上有太多的新闻，现实的消息，然而不能增进我的思考，也只能加剧人的愤怒。</p>




<p>为了打发地铁上的时间，我买了一个电子书设备，就是电子墨水的那种。看txt还行，pdf刷新有点问题。在看一本禁书，《远×华×案×内幕》。里面讲的官场黑暗，全党溃败。当然里面人说的话不能尽信。也只能当小说看。因为你当现实看了，那会扼杀希望的。</p>




<p>博客里是不应该发这些不和谐的言论的，然而在twitter里就可以。在twitter出现的时候，总认为博客才是正道。现在看起来，twitter才是能自由畅言的地方。然而twitter默认是在墙外的。我们这么争取言论自由，不正是因为这是我们最缺少的东西嘛。而党国一再强调要和谐，不正是因为这个国家一度地不和谐嘛，而常摆在嘴边的以法治国，不正是说明国家经常就不这么干嘛。经常说反腐，不正因为腐败广泛而深入嘛。</p>




<p>为什么中国人命运就如此坎坷呢。我发这些唠叨又有什么用呢。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
