<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 阅读 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/yue-du/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2016-09-04T22:18:29+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[阅读《三体I》]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2009/02/07/threebody/"/>
    <updated>2009-02-07T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2009/02/07/threebody</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>《三体I》，仍然是科幻小说，长篇的第一部。与《乡村教师》同一个作者刘慈欣。首先感谢作者贡献了这么好的作品。</p>




<p>好的作品不仅是一种精神的享受，也能激发思维的乐趣。由科幻作品激发想象力的伸展正如肌肉的伸展运动一样让人舒筋活络般地舒服。自然而然地感到愉悦感。</p>




<p>令我印象深刻的是书中对“三体”游戏的刻画，每次都似乎身临其中，一次又一次地随着三体人在轮回。每次喊脱水时，都能想象那成千上万的三体象逃离火灾一样四处乱窜，然后逐个水分蒸发变成一片片纤维人皮。这就是看书的好处，电影虽很形象化，却限制了人的想象力，因为你所看到的已经是导演所消化剩下的内容。遇到个好导演则还可以叫吃人家剩下的，遇到个想象力与表现力差的导演，那就叫吃人家吐出来的。当然这只是小说与电影的比较。</p>




<p>对外星文明的向往自古有之，而对人类自身文明的思考，失望的情绪也一直存在。有时我也怀疑自己就是书中的投降派，寄望外星人明能帮忙解决人类的问题，但只要理智地想一想就知道这个方法的荒谬性，这和寄望日本人建立大东亚共荣圈来解决中国人的问题一样荒谬。想到这里，就会释然地明白，书中叶文洁之所以走到那一步，主要的是思想羁绊在于人类的问题不能自己解决。之所以她坎在这个结上，那也是因为恰巧经历了大时代的动乱，人生过于灰暗的缘故。</p>




<p>个体的不被尊重，集体化的狂热及崇拜，世界的光明与阴暗，苦难与幸福，战争与灾难，自古未绝。很小的时候我们会分警察是好人，是善，小偷是坏人，是恶。看三国演义的时候我会问爸爸谁是好人谁是坏人。爸爸没答我，但我明显感觉到，诸葛亮是好人，曹操是坏人。但是现在呢，我已经不会分了。</p>




<p>那么人性是善还是恶呢？人类能够通过自身得救吗？太玄乎的问题科学暂时解决不了，只能依靠宗教。大家都寄望上帝或佛主或阿拉来搭救自己。那么看来大规模调研发现，人类都不相信能通过自身拯救自己，而是寄望第三方力量的干涉。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[阅读《乡村教师》]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2009/02/06/country-teacher/"/>
    <updated>2009-02-06T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2009/02/06/country-teacher</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://li2z.cn/">骨头</a>推荐的一部科幻短篇小说。是的，没听错，是科幻小说。一开始我也觉得科幻小说的名字叫《乡村教师》有点怪怪的。此篇小说就剧情上来说，没发生什么事，注重的是渲染了一种氛围，一种对比。</p>




<p>主要也是写就了落后地区的<span style="font-size:small;">固穷守旧的愚昧和迷信，真实而残酷。像骨头说的，更残酷的事实是小说中的一切（指地球方面发生的事）至今仍然在这个国家的某角落里发生着。</span></p>




<p><span style="font-size:small;">这里就摘录一段吧：</span></p>




<p><span style="font-size:small;"><strong>他所在的山区，是这个国家最贫困的地区之一。但穷不是最可怕的，最可怕的是那里的人们对现状的麻木。记得那是好多年前了，搞包产到户，村里开始分田，然后又分其它的东西。对于村里唯一的一台拖拉机，大伙对于油钱怎么出机时怎么分配总也谈不拢，最后唯一大家都能接受的办法是把拖拉机分了，真的分了，你家拿一个轮子他家拿一根轴……再就是两个月前，有一家工厂来扶贫，给村里安了一台潜水泵，考虑到用电贵，人家还给带了一台小柴油机和足够的柴油，挺好的事儿，但人家前脚走，村里后脚就把机器都卖了，连泵带柴油机，只卖了一千五百块钱，全村好吃了两顿，算是过了个好年……一家皮革厂来买地建厂，什么不清楚就把地卖了，那厂子建起后，硝皮子的毒水流进了河里，渗进了井里，人一喝了那些水浑身起红疙瘩，就这也没人在乎，还沾沾自喜那地卖了个好价钱…… </strong></span></p>




<p><span style="font-size:small;">看完这段后，我猛然地发觉自己也有这种特性，对现状不满却不抗争，有了剩余的钱沾沾自喜地去娱乐而不用来改变环境。</span></p>




<p><span style="font-size:small;">所谓落后，不单指物质，更是精神思想方面的落后。
</span></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
