<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 高中篇 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/gao-zhong-pian/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2015-03-29T20:58:42+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[隔壁的小红]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2012/05/03/1202/"/>
    <updated>2012-05-03T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2012/05/03/1202</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>高二升高三是要选科的，大概是文科，理科这样，但那时我们分得还很细，物理，化学，政治，地理，英语什么的。物理科是最大，有三个班。我选了物理，分在了二班。基本上物理班都是和尚班，但我们二班比较走运，有比较多女生。这是因为插入了地理班，全级选地理的才十来个，不足以成立一个班，于是都插到二班上来了。地理班有七八个女生，所以我们班女生比例一下子就超越了其它两个班。最少的是三班，嗯，名约三班，也正好只有三个女生。</p>




<p>三班最适合搞选美比赛了，因为都不会有人落选。但三班班花应该是物理科里最漂亮的，在级里也算排得上名，她叫小红。</p>




<p>其实那时我还是个书呆子，不太关心本班以外的人。知道小红这个人，是因为主席经常念到她。很明显主席是某位同学的外号，外号的由来是因为他叫泽民，呃，同当时的江主席同名，因此得之。主席坐在我隔壁，他告诉我，他喜欢小红。其实，我不知道他不是开玩笑的。</p>




<p>但小红是有男朋友的，是化学班的某男，我们都不知道他的名字，只叫他贱男。因为听说某次贱男跟小红吵了架，为了留住小红，他硊了 ...  或许电视上为爱情牺牲的男人很伟大，这段爱情多值得歌颂，但在现实中，你我正当少年，血气方刚，男儿膝下有黄金的时候，怎么能对一女生曲下双膝哩，这个时候不叫他贱男叫什么。我和主席都是很鄙视贱男的，我对主席说，放心，这样的男生留不住小红的。</p>




<p>果然没多久，他们就分手了，贱男很快也找到了第二春。《春娇与志明》里说得好啊，人一辈子那么长，总会喜欢上几个人渣。</p>




<p>然后主席对于小红仍然是停留在口头上的爱，没有一点要表示的样子。很难看好他们啊，因为至今，小红都还不认识我们。总得要开始第一步啊，主席说，想探听多些情报再行动。于是就派我去，好吧，之所以我会答应，是因为，这个事，比如好玩。晚自习的时候，我开始跑到三班去。正巧尹志明就坐在小红后面，我就坐到尹志明旁边去了。尹志明是我高二同班的，这个是外号，因为姓尹的人，我能想到的只有神雕里的那个道士了。也因为这个外号，其实我对他的观感不是怎么好的。不管怎样我搭上了那条线。有时候小红回过头来问尹志明问题的时候，我是抢答的，嗯，对于功课还是有点自信。于是小红认识我了，渐渐地，她开始由问问题说些其它的话。晚自修结束之后，我再回自己班上，跟主席讲小红的事。</p>




<p>晚自修是七点上到九点，一般来说是要点名，及不能缺习的，当然这是对住宿生而言。那段时间我通常七点半左右窜到三班去。</p>




<p>经历了一段时间后，主席终于开始行动了，行动仍然很土，还是写情信。写完之后让我帮送。好吧，其实我也不是第一次帮人送情书了。有一次不道德地看了内容，里面的称呼，小猪猪，呃，看了开头就已经看不下去了，那时在想，无论怎样的人，在爱情面前也变得这么肉麻啊。但我还是很乐意帮别人玉成好事的。那封情书顺利地交给了小红。</p>




<p>回来后，主席笑嘻嘻地告诉我，他没写署名...  你是靠害啊，我对主席说。果然我终于明白了，主席一直都在开玩笑的。</p>




<p>第二天饭堂门前，我遇到了小红，她朝我笑了一笑就走了，我站在那里揣摩了半天，难道是那个意思？然后我心里莫名地兴奋了一阵。我并没有要追上去给小红解释清楚的意图。然后我又明白了，我是贱男。</p>




<p>因为当时我已经有女朋友了。</p>




<p>&nbsp;</p>




<p>PS. 以上内容纯属虚构，如有雷同，纯属雷人。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[朝东的二三事]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2012/04/25/2/"/>
    <updated>2012-04-25T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2012/04/25/2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>让我们来说回高中时的事吧。嗯，想起一件了。那是圣诞节的前几天吧。朝东的磨牙比以往更加频繁了。由于我睡在他对面，因此我就没好觉睡了。于是我质问他最近怎么了。他说他陷于烦恼之中了。因为他喜欢上了蕾蕾。原因是蕾蕾很像小丽。而小丽是朝东从小学到初中都暗恋的对象。嗯，就是这么回事。他晚上十一点就把我拉到操场上，向我了解蕾蕾的情况。因为高三之前我和蕾蕾在同一个班上。朝东说这事得快点解决啊，因为两个星期以来他都心神不定。集中不了精神，极其影响学习。嗯，我说，这我知道，从你晚上磨牙声听得出来。想不到，我竟然是他的知音人。</p>




<p>就恋爱这东西我们语文老师的意见是，现在专心读书，到了大学就会有很多机会的。这话她是最深有体会的。因为她是在大学期间给她老公泡定的。就这么回事。然而那晚上朝东向我叙述完情感后，我们就制定好了行动日期，圣诞节晚上动手。</p>




<p>而圣诞节那晚的情况是这样的。晚自习下课铃打响以后。班上的人陆续找自己的另一半去了。还剩下约一半人是等人找的。课室里散落的一些没人要的或专心读书的。我仍坐在那里做数学题目。不一会儿，淑清也走了，去开四人宴会了。朝东老早就不见了。而蕾蕾也还坐在课室里。又差不多十一点的时候，我和另一个女生走了，在经过食堂的路上远远地看见朝东和蕾蕾站在一起。朝东手里拿着一个礼物。叮--儿--铃。</p>




<p>这是一种皇帝老子和庶民都会有的一种烦恼。</p>




<p>出乎我的意料，朝东那晚上送出的礼物里什么纸条也没有。这惹恼了THO组织。THO组织一共才三个人，全称是Temporary help you paoniu organizations，中文就是临时帮助你泡妞组织。组织其中之一是我，另外还有老板，阿风。组织成立的唯一目标就是帮朝东泡到蕾蕾。</p>




<p>THO组织里的三个人分别是，阿潘，老细，我。当然就是为了帮助朝东成功泡上妞而成立的。组织的成立是在朝东拉我出操场谈心的第二个晚上。朝东又把阿潘拉了出来，原因是阿潘有经验。而老细则纯粹是因为好奇而跟上来的。于是四个人就在漆黑的篮球场里开起会来。</p>




<p>在走到这里之前我们吓跑了原先在这里筑巢的一男一女。老细则很想对他们说不好意思。在较远的一个暗的角落，也还有两个偎依在一起的同学。当时月光有些阴霾，THO就是在这个境况下成立的。成立之后，针对蕾蕾同学，由阿潘草拟，我动笔，老细较正，帮朝东撰写了一封情书。组织决定，让朝东抄写这封情书并送蕾蕾。</p>




<p>然而结果是，朝东并没有送出去。过了两天，朝东又要送东西给蕾蕾。这次是一只盒装牛奶。那天下午，朝东要我把这只牛奶送到课室里去。我死活不肯干，直至喝完朝东另给我的一只牛奶。我马上把牛奶带到课室里。还好当时课室里空无一人。我把牛奶放到蕾蕾桌子上就走了。晚上就发现牛奶盒安静地躺在垃圾桶里。第二天，朝东又递给我两包巧克力。这次我把它们全部放到了蕾蕾的桌子上。晚上的时候，我又发现巧克力的袋子安静地躺在垃圾桶里。像这样的事挜后来我又帮朝东做了几次。叮--儿--铃。</p>




<p>我对朝东说，我怎么都觉得这像是引一个老鼠进洞的游戏。</p>




<p>当然除此之外，THO组织还是有做其它工作的。例如在蕾蕾附近的地方大声提起朝东的名字。并且称赞朝东的好处什么的。在上体育课的时候又大赞朝东打球勇猛什么的。经过大力宣传，朝东已然成为了班上的风云人物。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[那些年我们一起上过的学]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2012/02/25/%E9%82%A3%E4%BA%9B%E5%B9%B4%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%80%E8%B5%B7%E4%B8%8A%E8%BF%87%E7%9A%84%E5%AD%A6/"/>
    <updated>2012-02-25T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2012/02/25/那些年我们一起上过的学</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看过《那些年我们一起追过的女孩》后，其实没有多少共鸣。毕竟每个人的青春都不一样。两岸学生的生活刻印更会是不同吧。或许这里也有会在课堂上打手枪记录，但对于片中主角在家祼体一事，怎么想都有点难以接受，呵呵。又或者片中成绩最好的那个沈佳宜，众人追求的对象，在我生活的印象中，不曾存在过。</p>




<p>我生活过的那片高中，女孩们学习普遍比较吃力，第一名什么的通常都是男生取得。当时我也算是有努力奋进过一段时间，但总感觉进步不了，徘徊在前十名左右。又由于经常看课外书，被老师们认为不务正业，被同学们认为不用心却能保持好成绩是聪明。但那时唯一的乐趣也许只能从书中得来吧。照这么看来我应该是书呆子一枚。但是我当然是不甘心于当一个书呆子，受《男儿当入樽》（灌篮高手的港译）的影响，我也酷爱打篮球，虽然一直不会打，但一到体育课也是尽量去摸篮球的。呃，直到现在还没学会带球上篮。</p>




<p>由于是寄宿学校，晚上也是有自习课的，用于温习预习及写作业。或许这是我上学时候最快乐的时刻，到处讲话，被女生请教写作业，以及调戏现在的老婆。嗯，有次不知怎地把她弄哭了，哭着跑出了教室，当时感觉自己像情场杀手一般。不过，天真啊，这不败在她手上了嘛。各位同学，早恋是要结婚的啊...</p>




<p>但当时更美好的应该是友情万岁，谈天说地，高谈阔论，谈理想，望未来，讥笑老师的言行，探讨追女生的方法，一起打篮球，一起看A片。毫无名利之争，也无富贵的攀比。这种情谊，或许不再有了吧。</p>




<p>去不了的叫远方，回不去的叫故乡，学校里发生的那些事的总合叫青春吧。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[遇见静淑]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2009/03/02/%E9%81%87%E8%A7%81%E9%9D%99%E6%B7%91/"/>
    <updated>2009-03-02T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2009/03/02/遇见静淑</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上星期回家我两次遇到了静淑，这不能叫有缘，只能叫小概率事件发生了。见到她，我忽然又想起了高中岁月里的那些事儿。</p>




<p>静淑这个名字之所以在我生命中留下特别的印象并不是因为她和我在生命的轨迹上有特别亲密的重合之处。因为自从上了高三以后我不知怎地禁止女色，很少跟女同学来往。我和静淑同在一个班上，也是没怎么说过三句话。但我是经常能听到她的名字的。</p>




<p>因为打火强经常将她的名字挂在嘴边，常说要追到她。当然要追她的不止打火强一个，还有隔壁班的阿虫。在高中时代我是没有见过世面的，所以对于一个有这么多追的女生以及追她的男生之间的事情还是很喜闻乐见的。这么说来，见到静淑我怀念的其实是打火强和阿虫这些人。</p>




<p>我和打火强静淑同一个班还是高三时候的事。而他们的三角关系是之前就已经建立了的。高一二时他们三个人是同一个班，尖子班。那时都分尖子班与普通班。全级八个班，两个尖子班，本人不才，分在普通班的。但在分班前我就认识了打火强与阿虫。</p>




<p>那是高二时的一次数学竞赛，流程一般是从全级中考试选拔一下，然后挑出十个人来再去市里比赛。话说，俺还是有点小聪明的。这次竞赛竟然名在孙山，就是刚好拿到一个三等奖。在做操后有幸上去拿奖励的笔记本。打火强与阿虫是第一批，我是最后一批。之后去市里比赛，是打火强带的队，看得出来，这小子对于这类比赛是轻车熟路了。我当然是陪练性质的。那十个人的队伍里只有两个人是来自普通班。一个是偶，另一个是肖剑。但肖剑并不是普通货色。他是唯一一个在普通班身份拿到过全级第一的人。也就是说，他是曾经打败过阿火强的人。这群家伙，最后全分到一块了。</p>




<p>虽然打火强经常叫嚣着要追静淑，但实际上在行动的也就只有阿虫。初一见阿虫连我也要感叹，世上竟有如此标识的男子啊？而打火强，则是郑则士一样的身形。无怪乎静淑会和阿虫走得近了。但静淑也是很聪明的女生，若即若离，总让人猜不透。</p>




<p>而那天再遇到静淑，那身边的男人即不是打火强，也不是阿虫。</p>




<p>我们当初执着追求的东西，却总不是最后拥有的东西。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[散句]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2008/06/30/shanju/"/>
    <updated>2008-06-30T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2008/06/30/shanju</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>1. 都 说人类文明是由砍第一棵树开始，到砍最后一棵树结束。假如树有思想的话，它们这样被砍来砍去的，又奈其何。</p>




<p>2. 女人如何如此领事感情，盖因人类有许多欲望。例如成就感，名利欲。不是一般女人随便都能争取到的。于是尽量满足感情欲，以此补偿。那些名成利就的女人对感情不多关注就是最好的例子。</p>




<p>3. 中学阶段，中学生暴露出所有人性的劣性。他们在学校，就是要学习改掉这些劣性。很可惜，大多数人只是学会遮掩和逃避，出了社会，这些劣性随时都会爆发。</p>




<p>4. 很多时候，我们总以为对某个事实了如指掌，而所谓的真相往往只是事实的一部分，而就是它阻碍了我们的视野。</p>




<p>5. 随着沧桑的岁月的流逝，能真正谈心的朋友已剩下不多了，而这也许就是人生的悲哀。</p>




<p>6. 以前在别人的鼓动下，做了许多蠢事，以后要做回自己，就算是也是做蠢事。</p>




<p>7.努力寻找那个真正理解自己的人，后来才明白，世上没有一个人能理解你，包括你自己。</p>




<p>8. 对于写作有两种说法，一种是你意识到你的思想有价值了，于是你选择了写作。另一种是把写作当着排泄，排泄心里的不愤。我属于后者。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
