<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 点滴生活 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/dian-di-sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2014-03-23T00:49:00+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 国]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/03/23/zhou-ji-guo/"/>
    <updated>2014-03-23T00:26:29+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/03/23/zhou-ji-guo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><em>健康</em></strong> 继续去追查『血尿』的原因，还是无果。于是医生只能开点消炎药，先吃着看，我了个去。中午的时候接到家里的电话，爸爸终于去医院检查了，但是却不配合检查。医生没办法，发火着让妈妈打我电话。我接到电话，劝了一会。还是有些不放心。于是马上坐车回家。之后就是爸爸检查出结果，肺积水，并且心率超高，呼吸不畅。我到医院时，爸爸已经在打吊瓶了。之后找到主治医生，这才了解详情。爸爸差点在鬼门关前走一趟啊。之前也提到爸爸感冒了很久，我们催了很久，但爸爸不当回事，自己煮着不知名草药说保证好。结果拖成了肺炎。这几天呼吸困难，彻夜无法睡眠，走个路上气不接下气，才说去医院看看。老一辈人仗着年轻时的经验，有点小感冒忍忍就过了，从来没去医院看过什么病，觉得自己不会有什么事，医院就是骗钱的观念，从而担误了自己的病情，不想让亲人担心，反而更让人忧心。但是我想经历这一次，希望爸爸能吸取点教训，在乎自己的健康，也是我们家人的幸福。N久没有通宵过，这次在医院陪夜，也算是父子间少有的长谈。</p>

<p><strong><em>工作</em></strong> 工作第二周，分配来一个实习生帮轻一下工作。这个实习生还好，之前有过开发经验，可以立马上手。没有了上周的情绪，这周是专注工作。这两周的工作中感觉自己有挺多的进步。追求代码质量，追求如何优雅地实现。大概是因为知道自己的代码将要被别人看到，因此产生了这个追求。不过也逐渐了解到这个部门成立的时间还不久，好几个人也是从其它地方转过来的，大概做ios开发时间最久的却是新来的我了。于是不自觉有种力量推动自己，不要丢失经验的尊严之类的。但同时，也再次感觉到编码的快乐。如果时间能充裕点的话就完美了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 让]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/03/16/zhou-ji-rang/"/>
    <updated>2014-03-16T11:03:09+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/03/16/zhou-ji-rang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li><p><strong><em>健康</em></strong> 终于有时间去医院里查一下「血尿」的原因，结果坑爹的是这医院周六日是门诊上班检查的不上班，检查的上班门诊不上班。我拖了两天才把三项检查做完，然而又要等周一门诊的上班看结论。基本上西医的看病流程我清楚了，也就是<strong><em>if-else</em></strong>的流程。根据医生的经验，流程如下：</p>

<p>  if(判断炎症的检查)
      开消炎药;
  else if(判断胡桃夹的检查)
      XX治疗;
  else if(结石的检查)
      XX治疗;
  else if(肿瘤的检查)
      XX手术;
  &hellip;</p></li>
</ul>


<p>当然，上面只是模拟，实际上有些检查是一并做的。目前我的流程把常见的病排除了，得继续往下查。彩超的时候一直是这么想的，千万要是这个病啊，结果查出来不是，都不知道是好事坏事。其实我身体并无什么有病的感觉，但是病向浅中医嘛，但实际上病是向钱中医。我要是有钱就不用这么折腾了，随时去看也行，请私人医生也行。不过健康无价，只能继续折腾，找出原因也好心安。</p>

<ul>
<li><p><strong><em>工作</em></strong> 周一入职，还算顺利。但陈总迫不急待地交待任务，并定下时间。基本上下个月10号前要完成。我TM刚入职，椅子还没坐暧，领到一台PC台式机，公司什么规范还不清楚，你告诉我只有一个月时间完成任务了，完不成就绩效XXX这样。既然打这份工就没啥好怨言的。公司mac电脑还在审批中，自带rmbp上班工作吧。各种资源各种申请流程还是挺烦琐的。我说陈总，咱们现在在大公司里，各种资源都要申请审批，这个流程还想按游击队的时间效率办事是不是有点天真啊。反正各种不靠谱，只能尽力去做。</p></li>
<li><p><strong><em>时事</em></strong> 上周本来想谈谈昆明的事件的，后来想想算了，一个男人成熟的标志是不劝妓女从良，不跟傻逼理论。或者心中的一团火已然熄灭，我以前对这些时事都总能写出一点感想，现在也就只是呵呵呵几声，感觉麻木了。虽然我会默默地翻墙，默默地诅咒这个专制，但其实我的外在行为与沉默的大多数没有区别了。<code>飞机</code>已经失踪了这么久，到底去哪里了，这要成为世纪谜题了吗，别再躲猫猫了啊。</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 推]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/03/01/zhou-ji-tui/"/>
    <updated>2014-03-01T18:45:56+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/03/01/zhou-ji-tui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>这周因为面试的关系，终于有机会来梳理一下知识，并且深入学习了一下GCD的主题，收获巨大。</li>
<li>经过了过程比较和谐的面试，拿到了offer。然后去练了两下午车，找回了对车的感觉，对考试的畏惧心理减少了一些。偶尔看了下股市，也没有决定要买哪个，仍然持小币观望。</li>
<li>厌烦了<strong>wordpress</strong>，于是折腾着换成了现在的<strong>octopress</strong>。虽然发图不多，不过看来也需要去找一个存图片的服务来。以前的文章的图片还是缺失了。</li>
<li>下周还是会挺忙的，要去体检，并且第三次科目二考试了，祝我考试顺利。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 裳]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/02/22/%E5%91%A8%E8%AE%B0-%E8%A3%B3/"/>
    <updated>2014-02-22T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/02/22/周记-裳</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>有些事情想的简单，办的时候麻烦，有些事情想的复杂，办的时候却简单。周一正好遭遇了这样的事情。一件事办完总是对心理有所交待，不再去记挂着的话，很轻松很愉快。</p>




<p>把办好的护照取了回来，并给自己开了个证券账户。</p>




<p>一周前的面试没啥下文，也算预料中事。然后又掀起新一个面试机会。但总的来说，心情有些upset。对IT这行有些厌倦感。</p>




<p>我只是个随遇而安型的。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 衣]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/02/15/%E5%91%A8%E8%AE%B0-%E8%A1%A3/"/>
    <updated>2014-02-15T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/02/15/周记-衣</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>周六又回到老家。</p>




<p>增城撤市改区似乎已经议定。广州范围扩大，我变成名正言顺的广州人。增城房价大概要开始高升了，市政府又有更多的地卖了。这样看来，卖地的挣钱方针似乎还能让这个政权撑上十多年，毕竟还是有许多地可以开发来卖的。</p>




<p>红旗linux公司正式宣布破产清算了。感叹一下，毕竟是前东家。想起那些年在北京的日子，各位曾经在红旗里相聚过的各位同事。不过实际上那时红旗已经是下坡路中，工资发不齐全，开发部无所事是达半年之久，不断地有老员工离职，但却没人能阻止这个趋势。后来我离开了北京，所知的熟悉的前同事也相继离开。</p>




<p>或许这是我们这一代狂热的linux梦想的终结，渐渐地归于平淡。这些年也少了以前那些linux爱好者聚会，linux内核深藏于幕后，在Android的大旗下依然活的滋润。或许是PC的势微导致的吧，微软自己也无所适从中。</p>




<p>每一代有每一代爱粉的东西，现在这代粉的是MIUI，魅族，android，苹果这样的东西罢了，热情是一样的，对象不同。年轻总有热情，不妨为它傻过，为它付出，这才不负青春。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
