<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 点滴生活 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/dian-di-sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2014-05-18T18:43:15+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 罪]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/05/18/zhou-ji-zui/"/>
    <updated>2014-05-18T18:23:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/05/18/zhou-ji-zui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><em>工作</em></strong> 在这个组主要帮忙修bug的工作。不过期间也学习到不少Xcode的快捷使用方法，大增眼界。这种随时能学到新知识的状态令人感到满足。奇怪的是以前做C++的时候倒是没有这么频繁的学习经验，习的性也没有这般快乐过。难道真的是因为如今找到Objective-c开发才是真爱的感觉吗。不明觉厉。</p>

<p>当然也有一些小插曲是不太愉快的。比如跟其它部门协助时出现的一些问题，公司正规使用的是SVN管理系统，然后对于Cocopods的引入作了一些规范。其中一条是不提倡我们使用私有的Cocopods源。而之前项目中我就用到了一两个自建的cocopods源。因为如果按照流程走，必须去申请SVN权限，然后提交代码，提交spec文件等等，一大堆流程要交流，耗费时间成本。而我们内部小组统一了自己使用git管理。自建cocopods源也是为了把代码简化，把有可能公用的部分分出去，以便以后提升复用性。总之这样一两二往，我方想要快速开发，彼方觉得要照流程走。其实都是想争取代码主动权，这大概就是办公室政治之一吧。</p>

<p><strong><em>生活</em></strong> 这星期回看了『星球大战』，1977年的那部。用如今的眼光来看，特效都觉得干的不错，难以想象当时的轰动，而不难想象它在电影史上的地位。而1977年，中国大陆才刚刚脱离十年浩劫。然而那种想象力，似乎今天中国人还未追上。</p>

<p>美剧被禁了，只能通过下载来观看。操广电一百次一百次。并操这邪恶的党一千次一千次。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 伐]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/05/11/zhou-ji-fa/"/>
    <updated>2014-05-11T16:53:18+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/05/11/zhou-ji-fa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><em>工作</em></strong> 暂调到别的组工作。主要是这个项目人手分布实在不均，Android组有五六个人，而iOS组只有两个人，于是iOS的app进度一直滞后。我去帮忙补全一些功能并一起调bug，争取这项目发布上线。项目代码本身因为赶进度而更种不规范就不提了，本身后台API也各种奇葩，算是刷新我的三观及下限了。项目负责人问我是否有意永远入组，想想还是算了，因为说好了之后回去还有新项目哩。</p>

<p><strong><em>其它</em></strong> 『24小时-再活一天』回归，重燃追剧热情，于是放假的时候又从第三季开始追了一下。另外家里的蟑螂实在太猖獗了，而且品种也繁多。星期五晚上放了一个没洗的碗在厨房，第二天七八只蟑螂呆在里面，不知道是不是吃饱了跑不出来还是怎地。于是一周末在搜索蟑螂的信息。这小强实在难以杀尽的说。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 民]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/05/03/zhou-ji-min/"/>
    <updated>2014-05-03T17:28:47+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/05/03/zhou-ji-min</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><em>工作</em></strong> 虽然没有把v1.0发布出去，但算是暂时完结一段时间。下星期会暂调去别的组做支援。</p>

<p><strong><em>休假</em></strong> 假期三天仍然没出门。上网累了就在床上躺着，然后中午还可以睡午觉。真正觉得这样才是舒服。当然其中还是看了些文章学习了一下。</p>

<p><strong><em>其它</em></strong> 下星期美剧『24小时』要以迷你剧的形式回归了，六月份『猎人』漫画也复刊，算是不多的两个好消息。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 吊]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/04/27/zhou-ji-diao/"/>
    <updated>2014-04-27T21:57:03+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/04/27/zhou-ji-diao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><em>工作</em></strong> 这周以修复bug为主，并且将两个常用的模块做成了cocopods包。期间还客串了一下面试官。身份调转之后，多少能学习到自己以前的不足。看着来面试的人，感觉就像看着以前的自己，更深刻了解自己的不足之处，果然人生是要多体验，才能启发智慧。周六的时候也继续加了一天班，并终于写上了单元测试。果然以前太过于山寨，没有机会尝试这些。认识到小公司的局限在于做的事太过于单一，并且人员缺少，则缺少开发人员之间的交流。</p>

<p><strong><em>其它</em></strong> 工作的思维占了太部分时间，于是时间过的很快，没什么感觉就过了一周，其它事情倒是回忆不了。天朝互联网好像又兴起了扫黄打非的浪潮，身边的编辑同事忙着删内容，凡是有沟的都要删掉。然后『生活大爆炸』也被禁了，真是一声叹息。最近倒是开始追另一部美剧『硅谷黑历史』，这算是真正为程序员而作的剧了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 唐]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/04/20/zhou-ji-tang/"/>
    <updated>2014-04-20T19:58:45+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/04/20/zhou-ji-tang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong><em>工作</em></strong> 周五的时候总算是提测了一个版本。分享功能有些变化，需要另外自己集成实现。提测当天立马就收获了十几个BUG反馈。下星期BUG大作战吧。周六的时候加了一天班。但是被新浪微博的一个问题卡了一下午，后来才现原来是应用设置的bundle id的问题，之前其实遇到过，再次折腾的时候忘记了，看来做笔记是非常重要的啊，不要认为现在自己记得就没问题，以后遇到了还是照样再被坑一次。周五晚上研究了一下ReactiveCocoa，大概了解了运作方式，希望其后的日子能继续深化学习，并实际运用。</p>

<p><strong><em>考车</em></strong> 周二周三的时候请假去考车跑长途了。目地的是清远连南。终于是实际地开上一段路程了，也终于大致了解怎么开车，踏上了油门。但是全程下来我还是很保守的，速度达到六十时速时就不敢再深踩油门了。经过连南那段少数民族自治区的地方，看到也只有老人家才保守着少数民族服饰，其余人服饰则普通。想想也就那些老人家还保留着这些风俗不愿改变，大部分青年人早已被社会所汉化了。有个千年瑶寨,早已被划为风景旅游区，我没去看，却看见路边整齐划一的小楼房，说是把瑶寨的人迁出来的安置地。想想人家少数民族在那住了上千年，如果却要被迁置出来。这大概也是全球化的问题之一。</p>

<p><strong><em>其它</em></strong> 感觉英文技术书更看的进去。特别是一百页，不是特别多的那种。一位前同事说怕在一个公司里呆废了。估计那个公司做的事情没有新鲜感吧。但我想，同事之间的氛围也是挺重要的。不过在目前公司的氛围下，我有了许多学习的动力。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
