<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 点滴生活 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/dian-di-sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2015-03-29T20:58:42+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 盖]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/03/29/zhou-ji-gai/"/>
    <updated>2015-03-29T20:34:36+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/03/29/zhou-ji-gai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周不算太忙，API和设计图都是后期才陆续给出。也因为ios开发这边有三个人，也算人员充足。相信到后期时间也能赶的上。
技术与时俱进，这次开发的app从7.0开始兼容，首当要更新的技术是布局的AutoLayout，和存储的CoreData。都是之前因为要兼容低版本而未能用上的技术。AutoLayout还好，多用用，熟悉之也不会太过于畏惧。而CoreData还有许多陌生感。
其余时间在学习另一门新语言，##golang##。大致浏览了一遍语法。而由于它的GC，而关注了一下垃圾回收的算法。正好做了一次关于这个课题的总结学习，打算下周给同事们分享一下。</p>

<h1>其它</h1>

<p>在地铁的时间不想思考太多东西，于是用手机看经典武侠电视剧来打发。嗯，又看回94版『射雕英雄传』了。武侠世界的确放大了个人的能力，但与大时代的背景相比，个人仍然只是渺小的存在。国弱受欺凌，国人不自强，只内斗，纵有绝世武功，难挽末世。</p>

<h1>理财</h1>

<p>股市一直长红，反而有些忧绪。不过还是给自己定个目标，通过资本运作，希望每月能达3K收益。</p>

<h1>名诗鉴赏</h1>

<p>经年尘土满征衣，特特寻芳上翠微。
好水好山看不足，马蹄催趁月明归。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 方]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/03/22/zhou-ji-fang/"/>
    <updated>2015-03-22T21:48:30+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/03/22/zhou-ji-fang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周设计那边只出了三个页面，后台那边也还没开始给API，所以仍然是搭建UI框架为主。不过也定了项目完成期，基本上是三个星期。四月十号左右吧。</p>

<h1>电影</h1>

<p>等了很久的『星际穿越』终于流出DVD版本的下载，周日在电视上观看了。果然是很精彩的科幻电影。是一场观景大餐。
以前我看电影都能写出一些影评，但这些年，基本上写不出什么了。思维枯竭的感觉。
以前在一部电视剧里听过这么一句话，男人成熟的标志是，有些事都懂，但却不说出来。
直白点，也就是管得住口。
但更多的原因是，脑袋每天都海量的信息充斥着，而失去了思辨的能力。许多事情仿佛有自己的观点，但不一而足都从网上找到类似的观点，于是觉得自己也没啥好说的，别人都替你说了的感觉。</p>

<p>另一个变化是，和网上的朋友的交流变的更少了。虽然说天下无不散之筵席，但彼此的远离淡忘，多少还是伴随着伤感。</p>

<h1>音乐</h1>

<p>最近开始有去找精典的电影配乐来听，反而觉得这些更有味道。而那些流行歌曲的旋律播放时占据着头脑，让人不能休息。而背景音乐响起起，带起的是一份心情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 万]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/03/15/zhou-ji-wan/"/>
    <updated>2015-03-15T21:44:35+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/03/15/zhou-ji-wan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>项目立项后产品与设计们努力赶工中。而我们只得窥见一点端倪，只得做些基础建设，做些基本界面跳转之类。刚开始比较轻松，或许等后续就忙了。
因为不怎么忙，周六没有上班。</p>

<h1>Apple</h1>

<p>周一晚上Apple又开了发布会。正式发布了Apple Watch，与一个12寸的mbp。先不说Apple Watch的价格，早就说过这样子不是我的心水，所以不动心。反正已经有moto360了，虽然还在苦等与ios的配对。不过终于在google play购买了一个换表盘的应用。于是多种表盘随心换。细心考虑下来，智能手表还真是个玩具，不如机械表那样能传世。
而12寸mbp因为只有一个接口，也不太适合偶们开发人员的口味。好在13寸的rmbp还矫健有力。继续发光发热吧。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周二的时候去看了下牙。有个洞驻在了两颗牙之间，挖空之后不能马上补上，约了两周后，因此这周吃东西很麻烦。比以往慢了一倍，因为怕把食物咬进那个洞里。慢慢咀嚼反而比以往更能品味食物的味道了。感叹以往还是吃的太快，没有细细品味食物。</p>

<h1>时事</h1>

<p>缅甸四次入侵领空，三次投下炸弹，这回终于炸死了四个平民，然而这也就只是听到一句谴责。大清国好国力，中国梦永不醒啊。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 及]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/03/08/zhou-ji-ji/"/>
    <updated>2015-03-08T19:30:52+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/03/08/zhou-ji-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>周一的时候进行了工作的交接，然后周三就搬去了新办公室。相对来说，环境一般，人员有些挤。更在意的是，要开始上六天班了，大概是要尝试传说中的996的生活吧。离开太久，有些不太适应创业的节奏了。努力调节自己吧。</p>

<h1>视频</h1>

<p>把『纸牌屋』第三季看完了，也追了下TVB的新剧『天眼』。这季的纸牌屋斗争并不怎么激烈，主要是两夫妻闹矛盾，最终的时候弗兰克有些众叛亲离的感觉，就看下一季如何渡过这个最大的危机。</p>

<h1>其它</h1>

<p>上周被偷了手机，从网上定了个魅蓝，加价两百。到手后，感觉还不错的，就是对google的应用不太兼容，连手表的时候不太灵，微信反而是做的最好的，因为它直接支持了手表。另外就是内存太小的问题，只有一G，从而导致翻墙应用经常被杀掉。这点反而不如ios的代理来的好用。如果不翻墙的话还是够用的。屏幕够大，但反盖过于滑了，总担心要掉的感觉。把它给了梓童，换iphone5c使用。还是用回ios更称心一点。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 赖]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/03/01/zhou-ji-lai/"/>
    <updated>2015-03-01T21:01:08+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/03/01/zhou-ji-lai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>放假回来，工作日是三天。第一天回来其实不用什么工作的。领取红包，或者发红包，吃一顿开工饭，然后下午自由活动了。不过这天我也是改了点bug。并且把决定反馈给同事。算是放下一块心头石。</p>

<h1>视频</h1>

<p>『纸牌屋』第三季已然发布。不过受之前广电新规的影响，正式网站是没法这么快看到的了，一如即往，广电总是与人民为敌的嘛。
于是只能是下载收看了。目前等字幕组更新，已看到第四集。
昨天还有一个传播更广的视频，就是柴静做的纪录片『柴静雾霾调查:穹顶之下』，发布之后立即形成话题，猛刷朋友圈之类的。随着污染问题越来越严重，这也是必然的趋势。值得好好看看。当然我们也知道这个调查将源头指向垄断企业-两桶油，其实是避重就轻了。但如果指出真正的原因了那也不可能发布出来，从这点看有些妥协了。因此也受到一些批评，另外的一些批评则是说片子里导入了过多个人情感之类的。但是能出来还是很高兴的。我的意见是，走半步也比原地踏步的好。</p>

<h1>其它</h1>

<p>昨天下班，经过体育西站转站的时候，正在听着播客，突然间声音就没了，一摸裤袋发现手机不见了。真是一瞬间，我都手足无措，根本看不清是哪个人，在地铁这样人流密集流动的地区。这部iphone5S还是公司的测试机。回家后马上停掉了手机号码，又远程抹掉了数据。但也只有在那手机联网的时候才会执行。
一个晚上都在回想被偷的那一瞬间的画面，懊悔不已。突然发现这种受害人的心态，跟被强奸是一样一样的。明明是他人犯的错，自己受害，然而去因为常去回顾这个痛苦的瞬间而惩罚自己。明明不是自己的错，受害损失后还要经历二次伤害。哎。
不过我只是损失一些金钱，过些天就能恢复了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
