<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 点滴生活 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/dian-di-sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2015-09-06T20:53:42+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 良]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/09/06/zhou-ji-liang/"/>
    <updated>2015-09-06T20:44:00+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/09/06/zhou-ji-liang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>基本上属于后期修修补补，调调UI的工作。这周也就四天班吧，因为中间多了一天假，是北京阅兵的。</p>

<h1>视频</h1>

<p>追看了NHK的纪录片『激流中国』系列，目前看了前三集吧。虽是07年拍的，但揭露中国社会问题挺深刻的。要看国外纪录片来了解中国，这其实挺悲哀的。但这也的确是中国现状。
另外看了一个纪录片，『印度的女儿』，这也从另一角度看到中国的某些影子吧。感受了一下混乱的民主社会的状况吧。</p>

<p>而电影方面，则看了部林岭东的『谜城』，结果是大失所望，有好的阵容，也没有讲好的故事。</p>

<p>美剧方面，开追『穹顶之下』，有些像『迷失』的设定。</p>

<h1>放假</h1>

<p>放假三天，只有中间一天去找红姐她们玩了下，开车载着所有人去儿童公园玩耍。</p>

<h1>车</h1>

<p>车子装好了导航，但那个所谓原装导航在阳光下根本看不清，而且导航也没有手机上的地图好用。完全在期待各大厂商来革此设备的命。carplay虽说有方案，但目前还是不完美。等吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 才]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/30/zhou-ji-cai/"/>
    <updated>2015-08-30T22:29:58+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/30/zhou-ji-cai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>基本上按计划完成了工作。不过项目那边需求有所变更，导致API有所变化，因此要等后台调整策略，结果没法按时在放假前提交审核，要等放完那三天才能提交审核。</p>

<h1>电影</h1>

<p>这周推荐的电影是『我是路人甲』。没有大明星，平实地展现横店一族生存状态。这些底层人民所谓追梦的过程，大多时候都是在做着白日梦。因为真的没有看到多少所谓为梦想而努力的过程，多数都是生存的状态，日复一日地重复，并没有加深这行的技能。大多数人感叹怀才不遇的时候，并没有意识去加深自己的才华。在等待那一个机会来临的时候，并没有为那个机会去做准备。这是我从这部电影学到的深刻的道理，当然这并没有用，因为人类从来不会吸引教训。</p>

<p>然后看了一个纪录片『追踪伊斯兰国』。大致讲述了一下伊斯兰国的来源。
极端组织在自由世界会利用言论自由为幌子宣传自己，然后在自己的独裁世界里又会禁止传播自由世界的思想，这样一来二往，邪恶宣传反而比自由思想便利的多。你允许一个人选择多种多样的生活方式，然后这个人最有可能是去选择一种对自己束缚最多的生活方式。
这或许是人性的弱点，这就是金正恩,CCP之流仍然横行于世的道理吧。</p>

<h1>车</h1>

<p>再次去了趟珠海，选好了号，又拿到了临时牌，这回开出去理直气壮了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 效]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/23/zhou-ji-xiao/"/>
    <updated>2015-08-23T22:04:09+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/23/zhou-ji-xiao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>当然也是全面开发1.3版本的工作，陆续进行API开发与界面协调。
不过周五请假，周六也没去加班，算是落下其它同事两个工作日了吧。
然后周日的时候帮阿明看了下他们公司新请的ios开发写的代码，基本意见是一个新手开发，说了一分钱一分货，不肯给钱怎么可能请到靠谱的开发呢，他说他也这么跟老板说，不过奈之何。所以说不重视技术的公司真是无话可说。</p>

<h1>车</h1>

<p>周四的时候通知我要去珠海搞牌照。真是非常突然，于是周五请了假，六点多醒来，一早就开着车奔着珠海去了，一个半小时左右的高速狂奔，终于去到珠海，验完车，又继续狂奔回广州。结果还是要再去一次才算上完牌，真是非常折腾。</p>

<h1>家庭</h1>

<p>周六没加班是因为红姐从国外回来了，我要回小楼把爸妈都接来广州。首次从高速回小楼，果然快多了，接着爸妈和花姐一起来到广州妹妹家。五年多了吧，也没有一次像这样人齐了。特别红姐去了国外，花姐经常在武汉，难得聚一次。下午梓童也带小依依过来了。玩到晚上，决定不回去了，在七开酒店开了个房。睡了一晚上。第二天早茶。然后拍了个大合照，花姐就赶上回武汉的高铁，而爸爸也要回小楼，我们则开车回到同和。
回想得三代同堂，还真是难得的机会，爸爸的四个子女各自成家，也各自有了自己的小孩。一共六个第三代小孩，也算相处融洽。难得的是osman和osama的中文还不错，相互还能沟通。希望他们以后有更多的机会回来中国。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 男]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/16/zhou-ji-nan/"/>
    <updated>2015-08-16T20:14:57+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/16/zhou-ji-nan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>开展了1.3版本的工作，主要是开始对页面进行布局改动。另外也做一些重构优化动作。</p>

<h1>时事</h1>

<p>12号时天津曝了个大事件，港口化学品爆炸，方圆一里之内，简直美国末日大片，被战术导弹袭击后的后果。
然后这事件的原因，因这事件受害的人，后续的发展，看来又要成为国家机密了吧。
以前就说出门危险，现在，呆在家里也避不了这种天朝的随机事件了吧。
真是死的随机。
后续的发展简直看戏一般看。</p>

<p>人生如此。</p>

<p>看了一篇文章，大概的意思是说北洋政府才是真正的宪政时期。国民党和共产党都走的是一党独裁的政策，想想还真是有道理。</p>

<h1>电影</h1>

<p>优酷会员新片开放了『杀破狼2』，看完后，觉得一般吧。果然动作片巅峰，看过『杀破狼』和『导火线』后，其它都无感了啊。
看评论的时候，有提到另一部片『突袭』，是印度尼西亚拍的。果然是号称动作A片，不用考虑剧情，直接全程基本开打。它的打斗还是有些看头，残忍真实的感觉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 洁]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/09/zhou-ji-ji/"/>
    <updated>2015-08-09T21:44:16+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/09/zhou-ji-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>虽然是制定了下个版本的计划是1.3，不过限于开发周期可能过于长，所以临时又制定了一个1.2.5的中间版本。先上一部分功能和修复已知的bug。这其实是极好的。
本来可以是在这周内搞定的。不过发版的权力在别人手上，也不是我们能控制的。
然后周六加了班，其实是陪加班吧。前端这边其实没啥要务了，大概是美术那边赶，上边大概是看到让美术这边一个人加，会增加压力吧。于是技术部一起加。其实也是可以理解，还是要等美术那边人多起来，这样有需求了，直接这个部门加，有人陪，就不需要这边陪了。</p>

<h1>车</h1>

<p>上牌就是非常非常折腾，惠州那边说搞改革，外地上牌时间延长。然后听4S店说的改珠海的牌，然后过两天又说珠海又改革，不让广州户口的人上牌了。这真是要逼死人的节奏，为了上这些牌，都快把这些地的暂住证都办齐了。说到办暂住证，也就觉得异常恶心，然后，本来广州户口的，在广州要开部车也这么难，都不给我们广州牌。整个国家根本没有归属感。
这样的国，想让人爱，呸。
所以说，有问题，找政府？这些问题全都是政府制造出来的。政府才是最大的问题。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
