<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 点滴生活 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/dian-di-sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2015-08-16T20:27:37+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 男]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/16/zhou-ji-nan/"/>
    <updated>2015-08-16T20:14:57+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/16/zhou-ji-nan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>开展了1.3版本的工作，主要是开始对页面进行布局改动。另外也做一些重构优化动作。</p>

<h1>时事</h1>

<p>12号时天津曝了个大事件，港口化学品爆炸，方圆一里之内，简直美国末日大片，被战术导弹袭击后的后果。
然后这事件的原因，因这事件受害的人，后续的发展，看来又要成为国家机密了吧。
以前就说出门危险，现在，呆在家里也避不了这种天朝的随机事件了吧。
真是死的随机。
后续的发展简直看戏一般看。</p>

<p>人生如此。</p>

<p>看了一篇文章，大概的意思是说北洋政府才是真正的宪政时期。国民党和共产党都走的是一党独裁的政策，想想还真是有道理。</p>

<h1>电影</h1>

<p>优酷会员新片开放了『杀破狼2』，看完后，觉得一般吧。果然动作片巅峰，看过『杀破狼』和『导火线』后，其它都无感了啊。
看评论的时候，有提到另一部片『突袭』，是印度尼西亚拍的。果然是号称动作A片，不用考虑剧情，直接全程基本开打。它的打斗还是有些看头，残忍真实的感觉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 洁]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/09/zhou-ji-ji/"/>
    <updated>2015-08-09T21:44:16+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/09/zhou-ji-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>虽然是制定了下个版本的计划是1.3，不过限于开发周期可能过于长，所以临时又制定了一个1.2.5的中间版本。先上一部分功能和修复已知的bug。这其实是极好的。
本来可以是在这周内搞定的。不过发版的权力在别人手上，也不是我们能控制的。
然后周六加了班，其实是陪加班吧。前端这边其实没啥要务了，大概是美术那边赶，上边大概是看到让美术这边一个人加，会增加压力吧。于是技术部一起加。其实也是可以理解，还是要等美术那边人多起来，这样有需求了，直接这个部门加，有人陪，就不需要这边陪了。</p>

<h1>车</h1>

<p>上牌就是非常非常折腾，惠州那边说搞改革，外地上牌时间延长。然后听4S店说的改珠海的牌，然后过两天又说珠海又改革，不让广州户口的人上牌了。这真是要逼死人的节奏，为了上这些牌，都快把这些地的暂住证都办齐了。说到办暂住证，也就觉得异常恶心，然后，本来广州户口的，在广州要开部车也这么难，都不给我们广州牌。整个国家根本没有归属感。
这样的国，想让人爱，呸。
所以说，有问题，找政府？这些问题全都是政府制造出来的。政府才是最大的问题。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 贞]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/08/02/zhou-ji-zhen/"/>
    <updated>2015-08-02T22:06:27+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/08/02/zhou-ji-zhen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>1.3版本的需求算是出来了，但设计稿还没出全，只出了一两个界面，不过也够开工的了。于是就这么开干吧，不过因为还没有定个时间，做的也比较悠闲。
周六大概是因为有新作者要上线，于是要加班。中午趁机请以前的ios组成员吃饭，也算小聚一下。</p>

<h1>车</h1>

<p>周一的时候开出车库的时候刮花了后车门，车门也有变形，之后这一周再也没开车了，一是看见这痕迹心有不爽，二是临时牌过期，铁牌又遥遥无期的样子。所以还是不冒险开出去了。又回到赶地铁的日子。
其实赶地铁比开车要悠闲的多，开着车每时刻要留意周围，在天朝的环境中开车，几乎是在走独木桥一般，特别废神。而赶地铁只要时间早一点，还是能挤上去，其余时间可以悠闲地听听播客之类。当然要小心小偷了。</p>

<p>上周说到想买个特斯拉，自己心算了一下，起码得现有资产增值100倍才消费得起这部车吧。然而凭着工资收入是永远不可能的了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 慕]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/07/26/zhou-ji-mu/"/>
    <updated>2015-07-26T21:46:17+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/07/26/zhou-ji-mu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周搞定了1.2.1版本，提交了审核。这是周四的事，大概折腾到晚上10点半。周五的时候因为需求还没完善，因此这天也没啥事做。</p>

<h1>车</h1>

<p>这周尝试了开车上班，不过两次都迟到了，或因走错路，或因堵车。一开始还是非常心惊胆跳的。不过开多几次，多少认得点路后，有点信心了。周六的时候，又带着一家人开去南沙游玩。上了高速。
发现反而高速开的更省心，因为车里有个自动巡航功能，可以设定速度，不用再踩油门。在高速路上非常有效。也因为没有那么多堵车，乱变道的车，开的比较省心。
不过嘛，开在路上，塞车的时候，没有以前想象中的那种心情。大概精力都专注在开车上，没时间想别的吧。
偶尔会想想如果能早十年拥有车会是怎样的情形，一直幻想那是个高富帅的形象，可惜并没有。</p>

<p>我想立了个目标，以后一定要拥有部特斯拉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 女]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/07/19/zhou-ji-nu/"/>
    <updated>2015-07-19T21:51:44+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/07/19/zhou-ji-nu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>其实这周工作心情不佳，对当前的工作环境有些怀疑。
不过代码沉下心去，还是能写一些的，最周末也有一两个小点所得。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周四的时候小依依凌晨的时候发烧，我们抱着去医院急诊。当时小依依因为尿湿了衣服，踢掉了被子，趴在湿的衣服上，在空调中冷的发抖。我们紧张的要命，凌晨两点打的到医院，开始整晚的折腾。基本上断定是病毒式发烧，但由于我们分不清发抖和抽筋，医生为了保险开了个脑部扫描的检查，不过得第二天8点做。之后是去打退烧针。给小依依扎针，用尽我们三个人力气去按住她，我还是第一次见小依依使尽这么大力气去挣扎，看着小依依哭的声嘶力竭，我们都非常痛心。结果打了左脚，吊了一会针，就肿了，又得打右脚，还是肿了，之后我们是不再敢给小依依打了。直到现在，小依依似乎都有了阴影，只要动它的脚，比如给她换尿片，就哭的死去活来，大概是以为又要被打针了吧。真是可怜的小宝贝。</p>

<h1>车</h1>

<p>周五提了车。晚上开回来的时候，虽有导航，但还是没有分清岔路中，转错了路，而且在晚上车多，灯光闪，新车还不熟的情况下，我着急变道，还好后车反应快，急煞，才没酿成事故。现在想想心有余悸。
第二天开回增城就好的多了，白天视线好，加上路线单一，车上有人，信心也足。多少摸到点这车的习性。
不过这车算是比较大的，比之前开的都大。在楼下停车场里停车也是一大考验。
暂时还没多大信心开着上下班，还是再挤挤地铁吧。因为下班这边的交通实在太堵了。</p>

<p>周六回了家，半年没回去实在惭愧。爸妈见了小依依很开心。以后有车了，要经常回。不过要学会走高速，不然走国道真是太慢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
