<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 点滴生活 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/dian-di-sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2014-08-17T20:22:47+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 爱]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/08/17/zhou-ji-ai/"/>
    <updated>2014-08-17T20:02:19+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/08/17/zhou-ji-ai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>开发</h1>

<p>无耻地说一句，其实这周没啥开发任务。其实这比有任务更累，因为别人在忙项目，而自己没事做的时候，要找点什么让自己忙起来，这样反而比专心做一个事更忙。周三继续给校招同事分享，主题是网络相关，准备课间的时候感觉这主题很庞大，也很无措。真正进行的时候采用了让他们就不明白的地方提问，然后针对性的讲演，这样下来效果还不错，是自我感觉。然而这周末准备另一主题时又重遇到这个问题。</p>

<h1>时事</h1>

<p>这周看了一个记录片『超越恐惧』，讲的是高智晟律师的遭遇。很励志的一个农村的儿子，自学成律师，然后利用法律帮弱势群体讨要公道。所做所为光明正义，然而却不容于暗黑的现实。为遭受不公平待遇，没有法律支持的人申张正义，到自己遭受不公平待遇，暴行，酷刑所折磨。高律师所说他震惊的是这种黑暗的暴行竟然存在于二十一世纪的现在，正是那些口口声声依法治国，代表国家人民的人反而犯下种种恶行。片名叫超越恐惧，但看完我的感觉是非常恐惧，高律师现在已经出狱，但仍受监控之中，五年冤狱中暴行不知发生过多少次，已经把他折腾的不似人形，暴政肆虐着每个人。恐惧融于心中，压抑着愤怒，但总有一天要暴发的。正如高律师所说，我们这一代何其不幸，生长在民族最黑暗的时刻。我们这一代又何其幸运，可以见证结束这黑暗的历史一刻。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 章]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/08/10/zhou-ji-zhang/"/>
    <updated>2014-08-10T20:41:29+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/08/10/zhou-ji-zhang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>开发</h2>

<p>这周研究了一下HTML5游戏的加载。同事分享GCD的时候也帮忙研究了一下，对于队列与线程之间也得出一些新的心得。然后是周三给校招同事做的一些分享，但自我感觉讲的不太好，全篇有些照篇直读。而周末开始准备下周的内容时也遭遇囧境，发现网络这章更难准备。</p>

<p>其余时间，帮一个朋友的朋友修改了一个app，并帮忙提交到app store上。发现网速真的非常慢，提交了一下午才成功。</p>

<h2>生活</h2>

<p>感受了新生命的悸动，也感受了某人对人生观转变时的震惊。我们都处在变化之中。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 平]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/08/03/zhou-ji-ping/"/>
    <updated>2014-08-03T22:17:35+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/08/03/zhou-ji-ping</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>开发</h2>

<p>这周主要做一个rss的demo，但大部分时间分给了别人。帮同事解决一些问题。并且分到了一些管理上的任务，是要帮助一下校招的同事。想了几个主题，下周开始利用加班时间给他们讲讲，开扩一下视野。当然也是趁机自己整理一下自己的知识。</p>

<h2>娱乐</h2>

<p>在优酷上看了『窃听风云』第三部。选材是上层的。地产商收地黑幕之类一直是近年中国关注热点时事。内容上也挺丰富的，但人物众多，关键剧情的矛盾渲染的不足。尤其最后一轮撞车～，方中信跑来干嘛，刘青云跑了就可以了嘛，古天乐那角色算是求仁得仁了。叶旋的角色算是机关算尽，得个桔了。</p>

<p>然后嘛又看了『催眠大师』，小有惊喜。徐铮真的很会挑剧本啊。其实这剧还可以更上一层，结尾解密一段太过直白了，估计还是将就观众吧。要是搞成结尾再来一响指，那就有点盗梦空间，层套层的感觉了。逼格肯定还能再上去，呵呵。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 拱]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/07/27/zhou-ji-gong/"/>
    <updated>2014-07-27T22:06:44+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/07/27/zhou-ji-gong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>开发</h2>

<p>上周收集的core animation知识在周五的时候做了个小组分享。虽然漏洞百出的状态，但被大家提出问题，也算查漏补缺。果然知识经过梳理，分享出去，收集反馈才能学的更透澈。像这样的专题活动自己得多多进行才会受益。</p>

<h2>娱乐</h2>

<p>这周是看剧周，基本上一晚两集的节奏，把『权力的游戏』第四季看完了。欲知后事如何，要等到明年了。剧荒中&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 垂]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/07/20/zhou-ji-chui/"/>
    <updated>2014-07-20T20:05:21+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/07/20/zhou-ji-chui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>开发</h2>

<p>之前的app还是被拒了，原因是内容出现android/越狱字样，更严重的在于这个app是搞应用推荐的，这是苹果政策所不允许的。只能一声叹息。无奈之余，感叹之前的工作无用功的感觉。于是某人想出了审核的时候隐藏内容，审核完了应用变样的方法，只能再叹一声。</p>

<p>周末的时候研究了一下动画的专题，现在对core animation算是有专门的认识了，不至于像以前那样一知半解。针对一个专题，搜索资源，编写笔记真的是研究学习的好方法。当然主要是针对objc.io里的专题内容扩展。打算周五的时候在公司作个分享。</p>

<h2>考车</h2>

<p>周四的时候终于完成了文明驾驶的笔试，顺利拿到了驾照。在等待的过程中，车管所播放的宣传录像，里面各种车祸，人被撞上天，车被压扁，看的人心惊肉跳的。不过我出车，肯定是安全至上，低速为主的。回来的时候马上上网抽车牌了，不知道运气如何。</p>

<h2>娱乐</h2>

<p>这星期又看完了『权力的游戏』第三季，结尾的时候大出所望，斯塔克家真是太惨了。血色婚礼，北镜之王一家三口被灭，小利在要家人团聚之时却再次眼见亲人被戮&hellip; 龙之母却一路打怪升级，统一之势有点势如破竹了。下载第四季中&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
