<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 点滴生活 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/dian-di-sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2015-01-04T23:21:22+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 白]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/01/04/zhou-ji-bai/"/>
    <updated>2015-01-04T23:14:52+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/01/04/zhou-ji-bai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>上周完成IM收发图片的设置，然后今天假期回来，将SDK打包成CocoaPods的形态，不过有些依赖尚未完成。进度缓慢。</p>

<h1>新年</h1>

<p>31号的晚上，一个人去看了栋笃笑。其实黄子华近年的show不怎么好看了。不过也算是完成心愿，交付以前看其它show的门票吧。</p>

<p>每次回家都能看到小依依，生活也是挺幸福的吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 竹]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/12/28/zhou-ji-zhu/"/>
    <updated>2014-12-28T18:57:01+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/12/28/zhou-ji-zhu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周搞IM模块的收发图片的功能。按照计划，应该是会有一个完善的IM Demo，不过计划赶不上变化，实际上还有许多工作要做。
周五的时候反而没法工作，早上的进度缓慢。下午又是因为职级评审的事搞了一下午。
而另一个事情就是部门重组，据说要成立子公司进行创业。感觉兜兜转转又回到创业这路上，果然是那句话，人如果没有梦想，就很容易被别人的梦想逼死啊。前路不知通往何处。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周六的时候去完成公司的年度体检了，排了一百多号人在前面，从来没试过这么长的队伍，好在一个小时就排到了，然后做体检也差不多花了一个小时。入职的时候做的体检，有尿潜血，后来去查了一个多月没发现啥问题，这次也主要看看尿常规这个问题怎样了。</p>

<p>周一的时候是冬至，结果过了之后感冒了。周三的时候又是圣诞，这回完全没意识到这个节日，但似乎年轻人都有当节日对待的样子，国内也就是商家最热衷于搞这些节日了。有句话概括的不错，中国人过节，传统的节日开饭，外国的节日开房。</p>

<p>到了今天周日，梓童突然说带着依依回广州。于是拼好了那个婴儿床。晚上也终于吃上了住家饭了。东西越买越多，这租的房子越来越不够放。上网看看租的房价，也实在想不明白，那些三四千价位的出租房也这么多人租的起，自己干了这么多年，始终追不上这高房价的发展啊。</p>

<h1>墙</h1>

<p>GMAIL据说SMTP被墙了，然后前些天啥么红旗文稿明目张胆地定义翻墙是犯罪行为之类的，武汉据说拼命在背啥社会主义核心价值观，我的曲径的流量达到11G每月。局域网进化中，下一代中国人继续被闭关锁国愚蒙着。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 在]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/12/21/zhou-ji-zai/"/>
    <updated>2014-12-21T22:55:19+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/12/21/zhou-ji-zai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>搞IM模块的发图片功能，主要是上传文件，然后把这文件的地址包装成普通消息发送出去，客户端再自行解释。上面也开始问进度，开始会有些压力。之后可能需要加班进行工作。</p>

<h1>生活</h1>

<p>这周回去看女儿了。半个月没见女儿，一开始都有些不认识了。感觉女儿胖了许多。刚出生时五斤二两，前两天去体检，已经是八斤多了。真是一天一个样。
回到广州的时候，妈打电话来问我们是否回去过冬。不问我都忘了星期一是过冬了。对于我们这边人来说，有句俗语叫『过冬大过年』。然而这一天不是法定假日，并且年轻一辈也很少说看着农历过日子了，所以这些传统渐渐地在消逝中。</p>

<h1>视频</h1>

<p>看了『马可波罗』的第一集，目前没感到太吸引我的地方，于是接着几集也放在那了。
『黑镜』（英国黑科技剧集）有新消息，出了个圣诞剧场版，叫『白色圣诞节』。主打的黑科技是意识副本和屏蔽。两个都妥妥地恐怖的感觉，真是科技越便利，作恶越容易，生活更不易。
又是看了『胜利即正义』2014SP，呃，对古美门开始有些审美疲劳了，没以前看的那种感觉了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 凤]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/12/14/zhou-ji-feng/"/>
    <updated>2014-12-14T12:50:24+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/12/14/zhou-ji-feng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周主要是作IM模块的消息存储。终于算是和数据库打上交道，使用的是第三方库FMDB。但也是常规用法，还未研究深入。
但相对来说，进度还是比较慢。比较担心后续的开发测试。</p>

<h1>生活</h1>

<p>这周没有回去看女儿。在广州空呆着，HKTV的『警界线』看完了，接档的是『客家女人』，不过它又取了个抓眼球的名字，叫『来生不做香港人』，主讲中港矛盾，从第一集的表现看来，很多切入现实的情景，表现的不错。但对于大陆的片断，我一向是说，怎么表现苦难都不为过，因为现实的灾难总是你我想象不到的，而影视又存在不能过于渲染的问题以免引起更多问题。</p>

<p>然后又是看了一部电视，『消失的女人』，大卫芬奇的作品。悬疑的色彩，婚姻的主题。</p>

<p>事业上的事情，又感觉是在一个瓶颈中。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 鸣]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2014/12/07/zhou-ji-ming/"/>
    <updated>2014-12-07T22:25:59+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2014/12/07/zhou-ji-ming</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>周一的时候计划好未来四周的内容，然后到了周五发现未能完成的样子。内容的顺序有些颠倒，发现这周的内容必须依赖下周的内容，然后必须先做下周的内容。另一个原因则是懒散，天天如此。
宪华要离职了，他在公司的时候多少能促进我学习进步。明知道自己多么不靠谱，唉。祝愿他创业顺利吧。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周六日马上回家看望老婆女儿。抱着女儿喂奶，看着她睡觉的样子，怎么看也不厌，或许会明白以前所追求的那些多少有些虚幻，人生到头来还是老婆孩子热坑头是最实际的东西吧。
回到广州后补了几个剧集，然后又是继续的空虚的感觉。</p>

<p>又下雨，天又冷，感觉不好。
网络经常无连接的样子，即使连了代理。以后搬家再也不装这些便宜宽带。然而只要在国内，永远没有自由。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
