<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 点滴生活 | 阳光烂灿的日子]]></title>
  <link href="http://lerosua.github.io/blog/categories/dian-di-sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://lerosua.github.io/"/>
  <updated>2015-07-26T21:54:01+08:00</updated>
  <id>http://lerosua.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[lerosua]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 慕]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/07/26/zhou-ji-mu/"/>
    <updated>2015-07-26T21:46:17+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/07/26/zhou-ji-mu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>这周搞定了1.2.1版本，提交了审核。这是周四的事，大概折腾到晚上10点半。周五的时候因为需求还没完善，因此这天也没啥事做。</p>

<h1>车</h1>

<p>这周尝试了开车上班，不过两次都迟到了，或因走错路，或因堵车。一开始还是非常心惊胆跳的。不过开多几次，多少认得点路后，有点信心了。周六的时候，又带着一家人开去南沙游玩。上了高速。
发现反而高速开的更省心，因为车里有个自动巡航功能，可以设定速度，不用再踩油门。在高速路上非常有效。也因为没有那么多堵车，乱变道的车，开的比较省心。
不过嘛，开在路上，塞车的时候，没有以前想象中的那种心情。大概精力都专注在开车上，没时间想别的吧。
偶尔会想想如果能早十年拥有车会是怎样的情形，一直幻想那是个高富帅的形象，可惜并没有。</p>

<p>我想立了个目标，以后一定要拥有部特斯拉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 女]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/07/19/zhou-ji-nu/"/>
    <updated>2015-07-19T21:51:44+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/07/19/zhou-ji-nu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>其实这周工作心情不佳，对当前的工作环境有些怀疑。
不过代码沉下心去，还是能写一些的，最周末也有一两个小点所得。</p>

<h1>生活</h1>

<p>周四的时候小依依凌晨的时候发烧，我们抱着去医院急诊。当时小依依因为尿湿了衣服，踢掉了被子，趴在湿的衣服上，在空调中冷的发抖。我们紧张的要命，凌晨两点打的到医院，开始整晚的折腾。基本上断定是病毒式发烧，但由于我们分不清发抖和抽筋，医生为了保险开了个脑部扫描的检查，不过得第二天8点做。之后是去打退烧针。给小依依扎针，用尽我们三个人力气去按住她，我还是第一次见小依依使尽这么大力气去挣扎，看着小依依哭的声嘶力竭，我们都非常痛心。结果打了左脚，吊了一会针，就肿了，又得打右脚，还是肿了，之后我们是不再敢给小依依打了。直到现在，小依依似乎都有了阴影，只要动它的脚，比如给她换尿片，就哭的死去活来，大概是以为又要被打针了吧。真是可怜的小宝贝。</p>

<h1>车</h1>

<p>周五提了车。晚上开回来的时候，虽有导航，但还是没有分清岔路中，转错了路，而且在晚上车多，灯光闪，新车还不熟的情况下，我着急变道，还好后车反应快，急煞，才没酿成事故。现在想想心有余悸。
第二天开回增城就好的多了，白天视线好，加上路线单一，车上有人，信心也足。多少摸到点这车的习性。
不过这车算是比较大的，比之前开的都大。在楼下停车场里停车也是一大考验。
暂时还没多大信心开着上下班，还是再挤挤地铁吧。因为下班这边的交通实在太堵了。</p>

<p>周六回了家，半年没回去实在惭愧。爸妈见了小依依很开心。以后有车了，要经常回。不过要学会走高速，不然走国道真是太慢了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 伤]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/07/12/zhou-ji-shang/"/>
    <updated>2015-07-12T20:45:20+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/07/12/zhou-ji-shang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>周三周四连续两晚加班，周四更是搞到了12点多，算是把1.2版本发送审核了。
于是周五改为休息。于是来了个小长假，不过也只是呆在家里。</p>

<h1>股市</h1>

<p>政府暴力救市，都出去到警察力量了。所以给我的感觉就是，这根本不能玩，随它怎么搞吧。把钱提出来买车了。</p>

<h1>车</h1>

<p>周三去验了车，其实就是到货让你看一眼，让你付定金。真真是期待提车了。</p>

<h1>电影</h1>

<p>小长假在家也不全是自由的，偶尔要带带小依依。不过也算还了之前的电影债。韩国的那部『奸臣』，看了一半就没啥兴趣了。
看了闻名已久的『搏击俱乐部』，但感觉离这片有许多距离。这片说的是资本主义物欲绑架人性吗，但像我们这些仍挣扎生存的人来说，基本物欲未保证，何来物欲膨胀带来的问题～。
反而另两部电影带来人性的深深拷问。
『血钻』与『卢旺达饭店』。讲述的基本上是非洲的苦难，儿童战士，种族屠杀。
看着那场面真觉得这是非人间，是炼狱场。怎么可以无人性到如此地步。
然而这种非人性的狂欢，不正是中国人也曾经经历，并且随便可能复发的吗。所以中国人看这些场面真是再熟悉不过了。
直看到我怀疑人生，为什么这种恶可以恒久存在。
人类真是卑微的动物&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 毁]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/07/05/zhou-ji-hui/"/>
    <updated>2015-07-05T21:47:16+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/07/05/zhou-ji-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>继续一些界面上的修改，也无甚大事。
了解了一个objective c与javascript互调的方案。</p>

<h1>股市</h1>

<p>终于还是顶不住，不再相信那些消息，解套出来。感觉神清气爽。之前过于沉迷，始觉投机实非正道。
股市跌成这样，救市成泡影。冷眼旁观之。</p>

<h1>车</h1>

<p>去下了定单。应该下周可以去提车了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记 -- 敢]]></title>
    <link href="http://lerosua.github.io/blog/2015/06/28/zhou-ji-gan/"/>
    <updated>2015-06-28T20:12:19+08:00</updated>
    <id>http://lerosua.github.io/blog/2015/06/28/zhou-ji-gan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>工作</h1>

<p>公司的策略渐渐明了，七月份正式开展运营推广。但不经意间，所有重要模块都由其中一位人员担任了。自己存在感不那么强。
公司人员不多，加上没有会议室，以前的技术分享都没有继续搞，于是技术研究这方面多少落下。
周六的时候老犁来广州搞定它的外包单，晚上约在一起吃了个饭。他提了句，我们出来都十年了，不胜唏嘘。</p>

<h1>股市</h1>

<p>这周继续大跌，快亏光之前赚的所有钱了。深深明了套牢是怎样一种体验。虽说周末放出信号，政府要救市，但一堆人都觉得要趁拉高逃走。不知前途如何。</p>

<h1>车</h1>

<p>继续没有摇中号，竞价号已攀升到两万六，据说要涨到四万，又不断有限外的传闻出现。只能下定决定竞个号来吧。下个月开始看车定价。</p>

<p>觉得想要过的好点的生活为啥这么艰难。</p>

<h1>时事</h1>

<p>美国26号裁定同性结婚合法，全国境内。这真是温暖人类心灵的一件事。或许人类终许是有些希望的。
美人希~</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
